<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <itunes:author><![CDATA[Carne Cruda]]></itunes:author><title><![CDATA[CarneCruda.es PROGRAMAS]]></title><link>http://www.ivoox.com/podcast-carnecruda-es-programas_sq_f157350_1.html</link><language>es-ES</language><description><![CDATA[Javier Gallego Crudo, La república independiente de la radio]]></description><generator>iVoox</generator>
        <image>
            <url>http://static-1.ivoox.com/canales/7501426002167gg.jpg</url><title><![CDATA[CarneCruda.es PROGRAMAS]]></title><link>http://www.ivoox.com/podcast-carnecruda-es-programas_sq_f157350_1.html</link>
        </image>
        <atom:link href="http://www.ivoox.com/carne-cruda-es_fg_f157350_filtro_1.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <itunes:explicit>clean</itunes:explicit><itunes:image href="http://static-1.ivoox.com/canales/7501426002167gg.jpg" />
        <itunes:category text="News &amp; Politics" />
        <item>
            <title><![CDATA[CC 148 - Mujeres en guerra (PROGRAMA COMPLETO)]]></title><link>http://www.ivoox.com/cc-148-mujeres-guerra-programa-completo-audios-mp3_rf_10717551_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cc-148-mujeres-guerra-programa-completo_mf_10717551_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="74130555"/>
            <description><![CDATA[Más que un día de celebración el 8 de marzo es un día de lucha por la igualdad de género. Hablamos de mujeres en guerra olvidadas por la historia como  Sofía Casanova que cubrió la I Guerra Mundial y la Revolución Rusa de 1917. Su historia ha sido rescatada por la periodista Inés Martín Rodrigo en Azules son las horas.

Para conocer qué ha cambiado en este siglo, hablamos con Mayte Carrasco, freelance que ha cubierto guerras y conflictos armados en Siria, Libia, Egipto, Mali, Chechenia, Sahel o Georgia. Y con  Mónica Bernabé, periodista que durante 8 años ha vivido e informado desde Afganistán y ahora presenta un libro y una exposición con fotografías de Gervasio Sánchez y un profundo análisis de la situación del país y la mujer afgana.  Mujeres que cuentan y cambian la narrativa como las NoMo, aquellas que no son madres porque no pueden o porque no quieren. Cada vez son más, nos lo cuenta Lucía Lijtmaer.]]></description><pubDate>Tue, 08 Mar 2016 13:45:59 +0100</pubDate><itunes:duration>01:17:13</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10717551</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CC 147 - El Tarajal y la impunidad en las fronteras (PROGRAMA COMPLETO)]]></title><link>http://www.ivoox.com/cc-147-el-tarajal-impunidad-audios-mp3_rf_10656871_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cc-147-el-tarajal-impunidad_mf_10656871_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="71270879"/>
            <description><![CDATA[Con motivo del estreno del documental " Tarajal, desmontando la impunidad en la frontera sur" de los creadores de " Ciutat Morta", hablamos con uno de sus directores Xapo Ortega, la periodista de eldiario.es Gabriela Sánchez y la activista Helena Maleno. Uno de los casos más vergonzantes de nuestro país con las personas que intentan buscarse una vida mejor en Europa y que la jueza archivó culpándoles a ellos mismos de su muerte.
Cerramos la semana con El Planazo del Señor Sanabria que se calzará las zapatillas de baloncesto para ofrecernos el mejor triple doble de las ondas]]></description><pubDate>Thu, 03 Mar 2016 13:57:59 +0100</pubDate><itunes:duration>01:14:14</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10656871</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CC 142 - Interview with Yanis Varoufakis (ENGLISH)]]></title><link>http://www.ivoox.com/cc-142-interview-with-yanis-varoufakis-english-audios-mp3_rf_10642422_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cc-142-interview-with-yanis-varoufakis-english_mf_10642422_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="23817476"/>
            <description><![CDATA[Interview with Yanis Varoufakis,  member of the Parliament of Greece between January and September 2015. He represented the ruling Syriza party and held the position of Minister of Finance for seven months


]]></description><pubDate>Wed, 02 Mar 2016 13:53:49 +0100</pubDate><itunes:duration>24:48</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10642422</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CC 146 - La casa de Paco Roca (PROGRAMA COMPLETO)]]></title><link>http://www.ivoox.com/cc-146-la-casa-paco-roca-audios-mp3_rf_10642400_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cc-146-la-casa-paco-roca_mf_10642400_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="76817615"/>
            <description><![CDATA[Nos metemos en La Casa de Paco Roca, el último trabajo del dibujante que consiguió el Premio Nacional del Cómic con Arrugas y sigue dibujando con ternura el paso del tiempo como hace en este conmovedor homenaje a su padre en el que traza los recuerdos que quedan en las habitaciones, el patio y la huerta donde creció.
De los recuerdos que caben en un libro a la sabiduría que conserva la tierra, tantas veces expoliada, saltamos El Charco para ofreceros una nueva entrega de la sección patrocinada por Oxfam Intermon. En Guatemala la periodista Alejandra Gutiérrez sigue desde Plaza Pública la resistencia de las lideresas indígenas ante el acaparamiento de tierras y Eliezer Budasoff, editor director adjunto de Etiqueta Negra en Perú nos cuenta la historia de El Señor de las papas, guardián de la biodiversidad en Perú.
]]></description><pubDate>Wed, 02 Mar 2016 13:51:56 +0100</pubDate><itunes:duration>01:20:01</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10642400</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CC 145 - Luis Tosar y Aurora & the Betrayers #CarneCrudaTour (PROGRAMA COMPLETO)]]></title><link>http://www.ivoox.com/cc-145-luis-tosar-aurora-audios-mp3_rf_10627366_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cc-145-luis-tosar-aurora_mf_10627366_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="86932210"/>
            <description><![CDATA[CC 145 - Luis Tosar y Aurora & the Betrayers #CarneCrudaTour (PROGRAMA COMPLETO)

El actor Luis Tosar será el protagonista en esta ocasión presentando su última película “ Cien años de perdón”, dirigida por Daniel Calparsoro que también estará con nosotros. Un thriller donde seis hombres armados asaltan la sede central de un banco en Valencia. Para completar este programa especial tendremos en directo a Aurora & The Betrayers, la nueva referente del soul y el funk en nuestro país nos mostrará su disco “ Vudú”.]]></description><pubDate>Tue, 01 Mar 2016 13:16:02 +0100</pubDate><itunes:duration>01:30:33</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10627366</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CC 144 - Cocaína, libros y otras adicciones (PROGRAMA COMPLETO)]]></title><link>http://www.ivoox.com/cc-144-cocaina-libros-otras-adicciones-audios-mp3_rf_10568602_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cc-144-cocaina-libros-otras-adicciones_mf_10568602_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="69480759"/>
            <description><![CDATA[Abrimos las páginas de Tomo y Lomo, nuestro especial de literatura de la mano de Silvia Herreros de Tejada y Silvia Nanclares. Entrevistamos a Daniel Jiménez. al autor de “ Cocaína”, ganadora del Premio Dos Passos a la primera novela y publicada por Galaxia Gutenberg. Buscamos librerías perdidas, recomendamos libros para males sientimentales y elegimos el mejor relato.]]></description><pubDate>Thu, 25 Feb 2016 13:46:29 +0100</pubDate><itunes:duration>01:12:22</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10568602</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CC 143 - García-Alix y Enrique Marty, artistas al límite (PROGRAMA COMPLETO) ]]></title><link>http://www.ivoox.com/cc-143-garcia-alix-enrique-marty-artistas-audios-mp3_rf_10554559_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cc-143-garcia-alix-enrique-marty-artistas_mf_10554559_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="70043750"/>
            <description><![CDATA[Entrevista con el fotógrafo Alberto García-Alix, que está presentando en La Tabacalera de Madrid su última exposición “Un horizonte falso”. Y la semana de ARCO hablamos con uno de los máximos representantes del Arte Contemporáneo Español, Enrique Marty artista de proyección internacional que, sin embargo ha estado muchos años sin pisar la feria. Hablaremos de su fascinante y transgresora obra y del panorama artístico nacional.]]></description><pubDate>Wed, 24 Feb 2016 13:57:34 +0100</pubDate><itunes:duration>01:12:57</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10554559</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CC 142 - Varoufakis + Carlos Fraenkel (PROGRAMA COMPLETO)]]></title><link>http://www.ivoox.com/cc-142-varoufakis-carlos-fraenkel-programa-audios-mp3_rf_10540522_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cc-142-varoufakis-carlos-fraenkel-programa_mf_10540522_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="75965396"/>
            <description><![CDATA[La República Independiente de la Radio abre sus puertas al ex-ministro de Finanzas griego Yanis Varoufakis. Una de las voces más críticas y discordantes con el orden establecido en la Unión Europea y creador del nuevo partido paneuropeo DiEM25 contra la austeridad visita nuestra carnicería.
Confrontar nuestras creencias es lo que propone Enseñar Platón en Palestina, un libro que nace del reto que se marca el profesor de filosofía Carlos Fraenkel al sacar las grandes cuestiones de la academia a la calle y cuestionar la existencia de Dios ante devotos musulmanes, preguntarse por la justicia social en los arrabales brasileños o debatir sobre el derecho de autodeterminación con indígenas de Norteamérica. ¿Para qué sirve la filosofía en un mundo dividido?]]></description><pubDate>Tue, 23 Feb 2016 13:47:26 +0100</pubDate><itunes:duration>01:19:07</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10540522</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CC 142 - Entrevista Yanis Varoufakis (LA ENTREVISTA)]]></title><link>http://www.ivoox.com/cc-142-entrevista-yanis-varoufakis-la-entrevista-audios-mp3_rf_10539558_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cc-142-entrevista-yanis-varoufakis-la-entrevista_mf_10539558_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="24274482"/>
            <description><![CDATA[CC 142 - Entrevista Yanis Varoufakis (LA ENTREVISTA)
La República Independiente de la Radio abre sus puertas al ex-ministro de Finanzas griego Yanis Varoufakis. Una de las voces más críticas y discordantes con el orden establecido en la Unión Europea y creador del nuevo partido paneuropeo DiEM25 contra la austeridad visita nuestra carnicería.]]></description><pubDate>Tue, 23 Feb 2016 12:32:54 +0100</pubDate><itunes:duration>25:17</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10539558</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CC 141 - Transgénicos + Biscuit (PROGRAMA COMPLETO)]]></title><link>http://www.ivoox.com/cc-141-transgenicos-biscuit-programa-completo-audios-mp3_rf_10481340_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cc-141-transgenicos-biscuit-programa-completo_mf_10481340_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="76926284"/>
            <description><![CDATA[Hablamos de lo que comemos, alimentación y transgénicos analizados desde el punto de vista científico con nuestra colaboradora Natalia Zelmanovitch que invita a la mesa al experto en biotecnología y alimentación, J.M. Mulet, autor de varios libros de divulgación ( Comer sin Miedo, Medicina sin Engaños, y de Los productos naturales ¡vaya timo!) Y con la doctora en Bioquímica y Biología Molecular, Rosa Porcel
Premio Nacional de Investigación en Relaciones Hídricas.
De postre nos tomaremos una ración de hardcore y powepop que nos sirven Biscuit con su último disco recién sacado del estudio Ultramarinos.]]></description><pubDate>Thu, 18 Feb 2016 14:05:27 +0100</pubDate><itunes:duration>01:20:07</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10481340</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CC 140 - Una vuelta al tercer mundo + Viva Suecia (PROGRAMA COMPLETO)]]></title><link>http://www.ivoox.com/cc-140-una-vuelta-al-tercer-mundo-audios-mp3_rf_10466994_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cc-140-una-vuelta-al-tercer-mundo_mf_10466994_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="65052482"/>
            <description><![CDATA[Viajamos con el periodista, Juan Pablo Meneses, que ya recorrió América Latina para saber cómo se compran niños futbolistas y se venden a equipos europeos, y ahora nos propone recorrer los países que nunca se incluyen en las vueltas al mundo: Recorre Dakar después de que le quitaran el rally, consume chatarra cibernética en Kuala Lumpur, visita la mina de San José en Chile y cuenta los muertos en la frontera entre Pakistán y la India.
De vuelta en Europa, os invitamos a descubrir el debut de Viva Suecia en directo. ¡Vente!
]]></description><pubDate>Wed, 17 Feb 2016 13:50:22 +0100</pubDate><itunes:duration>01:07:45</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10466994</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CC139 - Titiriteros, Strawberry y Abel Azcona, la libertad de expresión perseguida (PROGRAMA COMPLETO)]]></title><link>http://www.ivoox.com/cc139-titiriteros-strawberry-abel-azcona-la-audios-mp3_rf_10454947_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cc139-titiriteros-strawberry-abel-azcona-la_mf_10454947_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="91905941"/>
            <description><![CDATA[Los titiriteros están por fin en libertad  pero deberán comparecer diariamente en el juzgado y siguen acusados de enaltecimiento del terrorismo y un delito contra las libertades. Hablaremos con su abogado, Daniel Amelang López.
De los contenidos aptos para todos los públicos charlaremos con Santigo Alba Rico, guionista de la mítica Bola de Cristal.
Hablamos de blasfemia y profanación con Abel Azcona, artista que ha sido citado a declarar por su obra. Y con César Strawberry, líder de Def Con Dos a quien la Fiscalía pide 20 meses de cárcel por 6 tuits y un retuit que, según la acusación, pueden constituir un delito de enaltecimiento. Y Pía Tedesco nos ofrece un adelanto de su estreno en Madrid  “Bordeaux. Historias de Cabaret” ]]></description><pubDate>Tue, 16 Feb 2016 16:29:13 +0100</pubDate><itunes:duration>01:35:44</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10454947</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CC 138 - Manuel Rivas + Óscar Avendaño (PROGRAMA COMPLETO)]]></title><link>http://www.ivoox.com/cc-138-manuel-rivas-oscar-avendano-audios-mp3_rf_10396449_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cc-138-manuel-rivas-oscar-avendano_mf_10396449_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="76856903"/>
            <description><![CDATA[Entrevista con el escritor gallego Manuel Rivas que nos presenta su última novela “ El último día de Terranova”. De librerías que sirven como refugio en un mundo que se cae a pedazos en el final de la tierra.
Manuel Rivas: Las verdaderas redes sociales están en los parques y jardines
Y nos despedimos con otro gallego, un clásico del rock nacional, el batería de Siniestro Total, Óscar Avendaño nos presenta su último disco, “ Burro”, un lingotazo del mejor rock y blues reposado]]></description><pubDate>Thu, 11 Feb 2016 14:08:11 +0100</pubDate><itunes:duration>01:20:03</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10396449</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CC 137 - Deportes para robots y Diego Gutiérrez Trio (PROGRAMA COMPLETO)]]></title><link>http://www.ivoox.com/cc-137-deportes-para-robots-diego-audios-mp3_rf_10382512_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cc-137-deportes-para-robots-diego_mf_10382512_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="71634503"/>
            <description><![CDATA[Si bien los deportes virtuales aún no han llegado a los seguidores que congrega la Superbowl, las carreras de drones, batallas de robots y competiciones de videojuegos cada vez tienen más adeptos. La tripulación de Hoja de Router nos pone a punto con una buena mezcla de e-sports a nivel mundial y conoceremos a algunos de los más destacados jugones nacionales: Dani Pacha, campeón de España de helicópteros de radiocontrol F3-N en 2011 y uno de los mejores pilotos españoles de drones. Y una mujer: Phoebina, integrante de Wizards Clubs uno de los más destacados a nivel europeo.
De los virtuosos del deporte virtual a un trío de jazz que saca músculo para rendir homenaje a James Brown: Diego Gutiérrez Trío se suma al desafío que propone la VI edición del festival Madrid es Negro: reinterpretar a Mister Dynamite desde distintos estilos musicales, un ejercicio sonoro que disfrutaremos en directo]]></description><pubDate>Wed, 10 Feb 2016 14:11:01 +0100</pubDate><itunes:duration>01:14:37</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10382512</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CC 136 - Pablo Iglesias + El Langui (PROGRAMA COMPLETO)]]></title><link>http://www.ivoox.com/cc-136-pablo-iglesias-el-langui-audios-mp3_rf_10368514_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cc-136-pablo-iglesias-el-langui_mf_10368514_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="89999212"/>
            <description><![CDATA[En un momento clave para la formación de Gobierno, Pablo Iglesias nos ha contado en qué punto se encuentran las negociaciones con Pedro Sánchez que parecen estancadas por la presencia de Ciudadanos. Hemos hablado de la oferta que Podemos lanzó al PSOE, las líneas rojas y los pactos que se plantean para apoyar la investidura.
Además, el Langui debuta en solitario con Hola, un disco lleno de canciones compuestas a bocajarro frente al micro.]]></description><pubDate>Tue, 09 Feb 2016 14:18:55 +0100</pubDate><itunes:duration>01:33:44</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10368514</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CC 135 - El Drogas escribe para niños (PROGRAMA COMPLETO)]]></title><link>http://www.ivoox.com/cc-135-el-drogas-escribe-para-ninos-audios-mp3_rf_10313154_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cc-135-el-drogas-escribe-para-ninos_mf_10313154_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="66137922"/>
            <description><![CDATA[Enrique Villarreal, más conocido como El Drogas, nos muestra su faceta menos conocida, la de poeta y presenta un libro de pequeños poemas ilustrados dedicados a su nieto y a su madre, Las zapatillas de volar. Hablaremos de poesía, música y política con uno de los referentes más tiernos del punk nacional, y uno de nuestros ídolos.]]></description><pubDate>Thu, 04 Feb 2016 13:52:57 +0100</pubDate><itunes:duration>01:08:53</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10313154</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CC 134 - Bárcenas: el PP en el banquillo (PROGRAMA COMPLETO)]]></title><link>http://www.ivoox.com/cc-134-barcenas-pp-el-audios-mp3_rf_10300001_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cc-134-barcenas-pp-el_mf_10300001_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="74402647"/>
            <description><![CDATA[La semana en la que el Partido Popular se sienta en el banquillo imputado por el caso de la destrucción de los ordenadores de Luis Bárcenas hablamos con los periodistas Ernesto Ekaizer, autor del libro " Queríamos tanto a Luis" y Marisa Gallero, autora de " Bárcenas. La caja fuerte". Unos de los mejores expertos en este caso de corrupción que envuelve al partido de gobierno para analizar en profundidad todo sobre Luis Bárcenas. 
El nuevo abogado de Bárcenas dice que lo único que hace es defenderse de ataques de terceros
Para poder conocer la actualidad desde el lado más ácido y mordaz qué mejor que el Debatuiter. Sátira y los comentarios más ácidos con la flor y nata de Twitter.]]></description><pubDate>Wed, 03 Feb 2016 14:18:32 +0100</pubDate><itunes:duration>01:17:30</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10300001</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CC 133 - La Novia y el movimiento curvy (PROGRAMA COMPLETO)]]></title><link>http://www.ivoox.com/cc-133-la-novia-movimiento-audios-mp3_rf_10285981_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cc-133-la-novia-movimiento_mf_10285981_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="67017726"/>
            <description><![CDATA["La novia" aspira a 12 nominaciones para la gala del próximo 6 de febrero.  Paula Ortiz ha conquistado a la crítica con una bellísima adaptación de la obra de Lorca "Bodas de Sangre".
La película arrasó en los Premios Feroz consiguiendo 6 estatuillas, entre ellos a la mejor dirección, Paula Ortiz, y la actriz principal, Inma Cuesta. Junto con Leticia Dolera, (también nominada a la mejor dirección novel) protagonizarán el martes nuestro programa para hablar de cine, Lorca y el papel que juega la mujer en el cine español.
Sobre los requisitos que exige el cine y la sociedad para ser una persona normal hablamos con ellas y con las autoras de Gordi Fucking Buenas, bloggeras y activistas del movimiento curvy o gordi, defensoras de un mundo donde "la talla en lo de menos y la autoestima lo de más"]]></description><pubDate>Tue, 02 Feb 2016 13:33:20 +0100</pubDate><itunes:duration>01:09:48</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10285981</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CC 132 - Costa-Gavras: cine contra el poder (PROGRAMA COMPLETO)]]></title><link>http://www.ivoox.com/cc-132-costa-gavras-cine-contra-poder-audios-mp3_rf_10228904_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cc-132-costa-gavras-cine-contra-poder_mf_10228904_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="81799270"/>
            <description><![CDATA[Entrevistamos a Costa-Gavras, uno de los directores bandera del cine social y político del siglo XX. Desde sus inicios, el cineasta de origen griego apuntó al poder con Z, una escalofriante sátira sobre la dictadura de los coroneles en Grecia. Ganó el Oscar con Desaparecido, donde denunciaba la complicidad de EEUU en el golpe de Pinochet. Levantó ampollas con La confesión por tratar las torturas del estalinismo y con Amén, que  señalaba la connivencia del Vaticano con los nazis. A lo largo de su filmografía ha rodado una de las crónicas más afiladas del siglo XX y sigue haciéndolo como demuestra su última película, El Capital, retrata a los magnates de la crisis financiera que nos sacude.]]></description><pubDate>Thu, 28 Jan 2016 14:32:31 +0100</pubDate><itunes:duration>01:25:12</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10228904</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CC 131 - Cómo funciona el cerebro (PROGRAMA COMPLETO)]]></title><link>http://www.ivoox.com/cc-131-como-funciona-cerebro-programa-audios-mp3_rf_10215906_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cc-131-como-funciona-cerebro-programa_mf_10215906_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="78497393"/>
            <description><![CDATA[¿Desde cuándo se investiga el cerebro, su plasticidad, defectos y enfermedades? ¿Dónde se encuentra la mente? Cuando dormimos, ¿seguimos siendo nosotros?  
Para resolver estas y otras muchas preguntas sobre lo que pasa dentro de nuestra cabeza tenemos un nuevo especial con Natalia Ruiz Zelmanovitch, divulgadora científica que nos trae a los mayores expertosos en neurociencia de nuestro país:   Fernando de Castro Soubriet, Científico Titular del Consejo Superior de Investigaciones Científicas y Jefe del Grupo de Neurobiología del Desarrollo del Instituto Cajal-CSIC. Y Xurxo Mariño, Biólogo especializado en neurofisiología. Es profesor e investigador de la Universidade da Coruña.]]></description><pubDate>Wed, 27 Jan 2016 14:29:23 +0100</pubDate><itunes:duration>01:21:46</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10215906</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>

