<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <itunes:author><![CDATA[Isabel Galeote]]></itunes:author><title><![CDATA[CLANDESTINO Programa de Radio Campillos]]></title><link>http://www.ivoox.com/podcast-clandestino-programa-radio-campillos_sq_f112307_1.html</link><language>es-ES</language><description><![CDATA[&quot;CLANDESTINO&quot;, PROGRAMA DE RADIO DE ISABEL GALEOTE EN &quot;RADIO CAMPILLOS&quot;]]></description><generator>iVoox</generator>
        <image>
            <url>http://static-1.ivoox.com/canales/1981293270774g.jpg</url><title><![CDATA[CLANDESTINO Programa de Radio Campillos]]></title><link>http://www.ivoox.com/podcast-clandestino-programa-radio-campillos_sq_f112307_1.html</link>
        </image>
        <atom:link href="http://www.ivoox.com/podcast-clandestino-programa-de-radio_fg_f112307_filtro_1.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <itunes:explicit>clean</itunes:explicit><itunes:image href="http://static-1.ivoox.com/canales/1981293270774g.jpg" />
        <itunes:category text="News &amp; Politics" />
        <item>
            <title><![CDATA[Conversación en directo con Equipo Docente CEIP Roser Capdevila - CLANDESTINO 08/03/2016 - Programa de Radio Campillos]]></title><link>http://www.ivoox.com/conversacion-directo-equipo-docente-ceip-roser-audios-mp3_rf_10722813_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/conversacion-directo-equipo-docente-ceip-roser_mf_10722813_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="18085781"/>
            <description><![CDATA[Ahora mismo, aquí en el Estado español, hay diferentes iniciativas, tanto en el sector privado como en el sector público de la educación, que se encuentran bien alejadas, cuando no en las antípodas, de las prácticas habituales de las escuelas que conocemos. Proyectos de innovación pedagógica que exploran métodos educativos alternativos basados no en resultados competitivos sino en las necesidades y realidades de cada uno de los niños y cada una de las niñas.

Las pedagogías diferentes a la escuela tradicional, ofrecen alternativas educativas dentro del sistema y desde los colegios públicos. Montessori, Waldorf o las escuelas libres, trabajan con métodos más centrado en el alumno y en la alumna. Nos encontramos niños y niñas que se mezclan por edades, que se organizan por ambientes y no por asignaturas, que tienen libertad para seguir sus propios ritmos o elegir trabajos. Y es que ya lo decía María Montessori: "NADIE PUEDE SER LIBRE A MENOS QUE SEA INDEPENDIENTE; POR LO TANTO, LAS PRIMERAS MANIFESTACIONES ACTIVAS DE LIBERTAD INDIVIDUAL DEL NIÑO Y DE LA NIÑA, DEBEN SER GUIADAS DE TAL MANERA QUE A TRAVÉS DE ESA ACTIVIDAD PUEDAN ESTAR EN CONDICIONES PARA LLEGAR A LA INDEPENDENCIA."

Tenemos hoy como invitado al Colegio Público Roser Capdevila de Terrassa, como ejemplo de centro público que hace las cosas de diferente manera. Obvio, hablan por él, Paqui Galeote Marhuenda (Directora), Alba Dalmases Borrell (Jefa de Estudios) y Carme Comasolivas (Secretaria), tres grandes mujeres al frente de un gran equipo. ]]></description><pubDate>Tue, 08 Mar 2016 20:22:52 +0100</pubDate><itunes:duration>37:40</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10722813</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Conversación en directo con la escritora malagueña María Viedma-CLANDESTINO 01/03/2016 - Programa de Radio Campillos]]></title><link>http://www.ivoox.com/conversacion-directo-escritora-malaguena-maria-audios-mp3_rf_10630716_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/conversacion-directo-escritora-malaguena-maria_mf_10630716_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="17394263"/>
            <description><![CDATA[Me resulta fácil describir a la invitada de hoy por la sencilla razón de que se trata de una amiga y compañera, además muy querida y respetada por mí y a la que conozco hace ya algunos años. Una amiga con la que he sostenido largas conversaciones a cuál de ellas más interesante.

Verán ustedes, para que no perezca la sensibilidad humana, tienen que aparecer escritoras como María Viedma. María tiene una forma muy especial de mirar y ver el mundo. Es tímidamente rebelde, inteligente y divertida. Ella siempre ha dado muestras de pensamiento individual e incluso insurgente, no dejando que nadie ni nada le imponga un modelo a seguir. Es afectiva y perceptiva. Posee una propensión natural como ser humano para dejarse llevar por las querencias, la ternura y la compasión. Precisamente ello, sumado a ese grado superlativo de empatía que rezuma por todos los poros de su piel, le permite sentir lo que sentimos las demás personas. También la habilita para escribir y relacionarse con el mundo tal y como ella lo hace, al igual que en su momento y a lo largo de la historia, ha habilitado e inspirado a muchas artistas y escritoras. Sencillamente, María Viedma no es como todas, aunque es un poco de muchas.

Esta mujer andaluza, malagueña para más señas, es Licenciada en Filosofía (Filosofía Pura). Autora de numerosos artículos y trabajos relacionados con la Historia de las Mujeres. Entre otras cosas, es una de las Especialistas en Igualdad que conozco que lo son porque se lo creen. 

Nuestra invitada de hoy, lo es porque además de ser una gran amiga y referente mía, acaba de publicar su segundo libro, una novela titulada "El mar de Salomón".]]></description><pubDate>Tue, 01 Mar 2016 17:49:24 +0100</pubDate><itunes:duration>36:10</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10630716</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Caso Maloma, conversación en directo con Ismael Arregui y Elisa Pavón-Clandestino 26/01/2016-Programa de Radio Campillos]]></title><link>http://www.ivoox.com/caso-maloma-conversacion-directo-ismael-arregui-audios-mp3_rf_10206922_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/caso-maloma-conversacion-directo-ismael-arregui_mf_10206922_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="18891200"/>
            <description><![CDATA[Hoy es 26 de enero de 2016 y, hoy, una de las grandes ideas motoras de toda la historia de la humanidad, sigue siendo el anhelo de muchos pueblos, como es el caso del pueblo saharaui. Claro está que, decir "libertad" sin más, de un pueblo, es decir muy poco, precisamente porque el vocablo significa muchas más cosas. La libertad no es una religión, una deidad que adorar de lejos. La libertad no se define, sencillamente se ejerce. La libertad son alas, son pan, que debemos dejar volar, es más que una idea o un concepto. Es una experiencia que escapa a las definiciones. Las ideas que conlleva la libertad, no son de coacción, sino de persuasión, de vivir y dejar vivir, de rechazar tanto la subyugación como la dominación.

Aún no ha corrido mucha agua bajo el puente. Un año escaso desde que saltara a la prensa el caso del "secuestro de Mahyuba" cuando tenemos sobre la mesa el caso del "secuestro de Maloma", solo por mencionar a las mujeres saharauis que poseen pasaporte granate de la Unión Europea. Lo que sí es cierto es que el agua sigue bajando muy turbia en demasiados tramos, como también es cierto que está sirviendo para despejar bastante los márgenes del río, sobre todo en lo que se refiere a la verdadera posición que viven las mujeres jóvenes saharauis en su propia sociedad, entre su propio pueblo, inherente a su condición de mujer, sumando otras categorías conexas como su estatus de refugiadas, exiliadas y ocupadas en su propia tierra, pero también sobre el verdadero papel que juegan el Frente POLISARIO, la Unión Nacional de Mujeres Saharauis (UNMS) y, por supuesto, todo el entramado de entidades y asociaciones solidarias con la causa del Frente POLISARIO, más aún en los últimos años, en su trabajo por la "emancipación" de las mujeres de su pueblo.]]></description><pubDate>Tue, 26 Jan 2016 20:08:04 +0100</pubDate><itunes:duration>39:21</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10206922</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Conversación en directo con Fran Molero-CLANDESTINO 19/01/2016 - Programa de Radio Campillos]]></title><link>http://www.ivoox.com/conversacion-directo-fran-molero-clandestino-19-01-2016-audios-mp3_rf_10127138_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/conversacion-directo-fran-molero-clandestino-19-01-2016_mf_10127138_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="16776729"/>
            <description><![CDATA[En los últimos años hemos vivido una serie de reformas legislativas que han hecho evolucionar el modelo represivo del Estado español, por ejemplo, las últimas reformas del Código Penal, la contestada y denunciada Ley de Protección de la Seguridad Ciudadana, acuñada como Ley Mordaza, entre otras. Todo esto ha supuesto una transformación del sistema punitivo que nos ha retrotraído a épocas no tan lejanas, épocas que mucha gente se empeña en querer que olvidemos. Desde CLANDESTINO, nos oponemos a esta vuelta de tuerca represiva e intentamos contribuir a un mejor conocimiento de estos cambios legislativos y de los derechos que nos asisten como ciudadanía activa, a la población en general, pero especialmente a sectores más vulnerables, como migrantes sin "papeles", personas en exclusión social o en riesgo, jornaleros y jornaleras, etc., frente a las, cada vez más, indiscriminadas intervenciones policiales bajo mando de políticos intransigentes y totalitarios. Pero sobre todo, queremos visibilizar los diferentes casos que hoy en día existen en el Estado español. Es obligación ética y moral reforzar, proteger y defender a quien defiende. Hay que blindar los Derechos Humanos y los derechos sociales y políticos, pero también hay que blindar a quien tiene la dignidad y la valentía de defenderlos por nosotros y nosotras.]]></description><pubDate>Tue, 19 Jan 2016 19:34:26 +0100</pubDate><itunes:duration>34:53</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10127138</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Conversación en directo con Director Instituto Migraciones UGR- CLANDESTINO 01/12/2015 - Programa de Radio Campillos]]></title><link>http://www.ivoox.com/conversacion-directo-director-instituto-migraciones-ugr-audios-mp3_rf_9565595_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/conversacion-directo-director-instituto-migraciones-ugr_mf_9565595_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="20630328"/>
            <description><![CDATA[Decía Malika Mokeddem en su libro "La Prohibida" que, "a fuerza de ser siempre de otra parte, te vuelves necesariamente diferente. Interesas, te preguntan o chocas, eres una peculiaridad móvil en el tiempo, en el espacio y en las distintas ideas que la gente puede hacerse de 'El Extranjero'. Pero figúrate, tan incómoda como puede resultar, a veces esa piel de extranjera en todas partes, también es cierto que te da una libertad inestimable. ¡Yo no la cambiaría por nada del mundo!". Esto lo escribía ella en el año 1993. Después de 22 años, y para el momento actual que vivimos, en todos los órdenes por el que está pasando el mundo , no sé si seguiría defendiendo esta afirmación o le agregaría algún matiz que permitiera conjugar la libertad con la idea primordial de la democracia que no es otra que la igualdad y con ello establecer las bases para unas adecuadas y saludables relaciones interculturales. CLANDESTINO de hoy ha querido contribuir a aportar un marco de referencia, o telón de fondo, que nos permita hablar de la hiperpolítica hacia la que deben tender los Estados, los pueblos, que genere una nueva clase política con la finalidad de lograr la convivencia entre lo grande y lo pequeño en este mundo globalizado, es decir, un mundo en donde reine el pluralismo y no la homogeneidad, un mundo que no nos lleve a la confrontación cultural de forma permanente, como excusa para implantar dominios e imperios y sobre todo como excusa para enfrentar a los pueblos en guerras cruentas y sangrientas...
De todo esto y de más cosas hemos conversado con Francisco Javier García Castaño, Director del Instituto de Migraciones de la Universidad de Granada.  ]]></description><pubDate>Tue, 01 Dec 2015 19:03:48 +0100</pubDate><itunes:duration>42:58</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9565595</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Conversación en directo desde Marruecos con Aboubakr ElKHamlichi-CLANDESTINO 10/11/2015 - Programa de Radio Campillos]]></title><link>http://www.ivoox.com/conversacion-directo-desde-marruecos-aboubakr-elkhamlichi-clandestino-audios-mp3_rf_9342669_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/conversacion-directo-desde-marruecos-aboubakr-elkhamlichi-clandestino_mf_9342669_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="17488100"/>
            <description><![CDATA[Mientras más represor es un Estado, más débil y temeroso se muestra el gobernante. Un gobierno fuerte y con confianza, animaría a la gente a que proteste. Las protestas permiten a la gente expresarse, a llamar la atención sobre ciertas cuestiones. Protestar en una parte básica en un proceso democrático y una democracia debe ser un diálogo permanente entre diferentes partes de la sociedad y el Gobierno. El derecho a protestar es especialmente importante para la gente que no tiene acceso fácil al Gobierno y entonces necesita salir a la calle a expresar su disconformidad con ciertas cosas. Claro que, habría que preguntarse si vivimos en democracia aquí en nuestro país y por supuesto, habría que preguntarse más aún si se vive en democracia en el país vecino, en Marruecos, donde existe esa monarquía que tiene, por cierto, excelentes relaciones fraternas con la nuestra  y donde se le advierte a los y las periodistas que van allí a hacer su trabajo que, si dicen que Marruecos es una dictadura, los ponen directamente en la frontera. Y es que a las dictaduras no les gusta que los periodistas digan que son una dictadura. Y muchas de ellas, como es el caso de Marruecos, hasta sostienen que son democracias.
Si es duro ser un activista por la justicia social y los derechos humanos en países como España, con Leyes Mordaza, ¿se imaginan lo duro que es serlo en países como Marruecos, que no es una dictadura técnicamente hablando pues hay un Parlamento, un sistema jurídico y un Gobierno, pero sin separación de poderes puesto que existe una Monarquía sobre la que recaen todas las decisiones últimas que se tomen en el país?
De todo esto hemos conversado con Aboubakr El Khamlichi. Si en Marruecos hubiera que señalar a un defensor de los derechos humanos, habría que nombrar sin duda alguna a este hombre, miembro del Partido marroquí Vía Democrática, que fue la forma legar dada a la organización marxista-leninista Ilal Aman después de dos décadas de clandestinidad.
Ni los años de prisión en tiempos de Hassan II, ni las torturas y vejaciones a las que fue sometido, ni la persecución, detención e intimidación que sigue sufriendo estos últimos años, han quebrado las profundas convicciones de este gran militante comunista. A pesar de sus problemas de salud y su edad, siempre está donde hay que resistir y combatir: con las trabajadoras del textil, con los jóvenes en rebelión, con los pobres que luchan, con nuestros hermanos subsaharianos en apuros. Hoy está perseguido, sigue perseguido por "incitación a la rebelión". La justicia marroquí, fíjense bien lo que digo, la justicia de un país con una monarquía absoluta y absolutista y dictatorial, pone en busca y captura a este activista acusándolo de haber incitado las últimas manifestaciones que han tenido lugar en la ciudad de Tánger esta semana de atrás.
La rabia me azota y pongo a disposición del camarada ElKhamlichi, nuestro Marcelino Camacho en Marruecos, la humilde plataforma de CLANDESTINO, para sumarnos a las tantas voces que estamos alzándonos en contra de la ignominia que se quiere cometer, una vez más, contra él desde el aparato del Estado opresor que es Marruecos.]]></description><pubDate>Tue, 10 Nov 2015 21:20:53 +0100</pubDate><itunes:duration>36:25</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9342669</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Conversación con Gabriela Moriana, Plataforma 7N-CLANDESTINO 03/11/2015 - Programa de Radio Campillos]]></title><link>http://www.ivoox.com/conversacion-gabriela-moriana-plataforma-7n-clandestino-03-11-2015-audios-mp3_rf_9259509_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/conversacion-gabriela-moriana-plataforma-7n-clandestino-03-11-2015_mf_9259509_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="16564619"/>
            <description><![CDATA[En la década de los noventa, durante la Conferencia Mundial sobre la Mujer en Beijing, concretamente en 1995, se reconoció con preocupación que la violencia hacia las mujeres era una epidemia debido a la magnitud de su impacto. Veinte años después, las cifras indican que ha llegado al límite de pandemia. Y miren ustedes, es que nos están matando, el feminicidio existe y lo estamos padeciendo día tras día. 
En España, desde el año 2003, año en el que se comenzó a recopilar estadísticas oficiales de víctimas mortales de violencias machistas, más de 800 mujeres han sido asesinadas y, las mujeres y muchos hombres que nos acompañan, hemos dicho ¡BASTA!, nosotras no nacimos mujer para morir por serlo, y el Estado es el primer responsable de proteger nuestros derechos y erradicar la grave discriminación y las violencias históricas que persisten contra nosotras. Por todo ello, que no es poco, este sábado 7 de noviembre, a las 12 de la mañana, iniciaremos una Marcha Estatal contra las Violencias Machistas. Saldremos todas y todos desde el Ministerio de Sanidad en el Paseo del Prado y llegaremos hasta Plaza de España para exigir que la lucha contra las violencias machistas sea una cuestión de Estado.
Nuestra invitada, Gabriela Moriana, milita en el grupo de Valencia de la Marcha Mundial de Mujeres, que forma parte de la Coordinadora Feminista de Valencia. Es doctora, socióloga y trabajadora social. Trabaja como profesora del Departamento de Trabajo Social y Servicios Sociales y es Directora del Máster Universitario de Estudios de la Mujer de la Universidad de Valencia. También es una de las portavoces de la Marcha Estatal contra las Violencias Machistas del 7 de noviembre.]]></description><pubDate>Tue, 03 Nov 2015 20:15:20 +0100</pubDate><itunes:duration>34:30</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9259509</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Conversación en directo con Daniel Hernando antes de su juicio-CLANDESTINO 27/10/2015 - Programa de Radio Campillos]]></title><link>http://www.ivoox.com/conversacion-directo-daniel-hernando-antes-de-audios-mp3_rf_9182311_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/conversacion-directo-daniel-hernando-antes-de_mf_9182311_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="16690634"/>
            <description><![CDATA[Trabajadores, trabajadoras y sindicalistas, estamos siendo objeto de un enorme incremento de la represión y persecución política con motivo de la defensa de nuestros derechos laborales, sociales y democráticos, en las sucesivas huelgas generales, de sector o de empresa. Se persigue a sindicalistas, trabajadores y trabajadoras que participaron en la huelga general del 2012, en la huelga de la minería o contra los jornaleros y las jornaleras en Andalucía. Son más de 56 procedimientos judiciales abiertos a más de 200 trabajadores y trabajadoras. Durísimas peticiones de penas y condenas de cárcel. Nuestro invitado, Daniel Hernando, es Secretario Político provincial del Partido Comunista de Andalucía en Huelva desde el 1 de febrero de 2014. Actualmente es autónomo del sector de la hostelería. Ha recorrido, como gran parte de su generación, pues tiene 30 años, múltiples oficios y sectores en distintas situaciones de precariedad. Es uno de los represaliados de la huelga general del 14N de 2012 y porque el 28 de octubre, o sea, mañana mismo, será juzgado por su participación en la citada huelga.]]></description><pubDate>Tue, 27 Oct 2015 20:25:38 +0100</pubDate><itunes:duration>34:46</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9182311</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Conversación en directo con la politóloga Nazanín Armanian- CLANDESTINO 20/10/2015-Programa de Radio Campillos]]></title><link>http://www.ivoox.com/conversacion-directo-politologa-nazanin-armanian-audios-mp3_rf_9095218_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/conversacion-directo-politologa-nazanin-armanian_mf_9095218_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="17497713"/>
            <description><![CDATA[Sí, siempre ha habido mujeres que cambiamos el mundo con nuestros actos, con nuestra presencia, con nuestra palabra. Mujeres reales, con historias ciertas. Mujeres inteligentes, sabias, como nuestra invitada de hoy, la politóloga y escritora Nazanín Armanian, quien tuvo que huir de su país para refugiarse en el nuestro, con fortuna para nosotros y nosotras por todo lo que nos está aportando. Una mujer que no cuenta cuentos como Sherezade, que consiguió reeducar a un monarca misógino y asesino, pero que sí narra hechos y realidades después de analizarlos para ayudarnos a comprender qué hay en el escaparate y en la trastienda de las relaciones internacionales entre Estados y pueblos y qué consecuencias emanan de todo ello. Una mujer igualmente dotada de unas alas que no se ha dejado arrebatar. Unas alas que utilizó para emprender el vuelo hacia tierras lejanas, cruzando "siete cordilleras sin cumbres, siete mares sin orillas y siete desiertos sin límites", cargada con una mochila que poco a poco y sin remilgos nos ha dejado ver y nos comparte.]]></description><pubDate>Tue, 20 Oct 2015 18:10:22 +0200</pubDate><itunes:duration>36:27</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9095218</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Conversación en Directo con Celso Ventura, trabajador represaliado-CLANDESTINO 29/09/2015 - Programa de Radio Campillos]]></title><link>http://www.ivoox.com/conversacion-directo-celso-ventura-trabajador-represaliado-clandestino-audios-mp3_rf_8685070_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/conversacion-directo-celso-ventura-trabajador-represaliado-clandestino_mf_8685070_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="16226072"/>
            <description><![CDATA[La discriminación, la violencia física o el despido, siguen siendo formas habituales, en decenas de países, de amedrentar a sindicalistas y a trabajadores y trabajadoras que estamos sindicadas. En el Estado español no iban a ser diferentes las cosas, obvio.

La primera evidencia que surge es que a pesar de existir los instrumentos legales internacionales y, en el caso de España, propias, como el derecho a huelga recogido en el Art. 28 de la maltrecha Constitución española, que protegen y promueven la libertad sindical y el derecho a la negociación colectiva, los sindicatos de clase y los trabajadores y trabajadoras, estamos expuestas a violaciones graves de nuestros derechos, como así quedará demostrado hoy, una vez más, con el testimonio de un trabajador represaliado, Celso Ventura, quien fue despedido tras participar activamente en la huelga general indefinida que, durante 88 días, sostuvieron los instaladores de cobre de fibra óptica y línea ADSL subcontratados a través de empresas externas de Telefónica MOVISTAR.]]></description><pubDate>Tue, 29 Sep 2015 18:33:32 +0200</pubDate><itunes:duration>33:48</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/8685070</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Conversación en directo con Jaume Durà, Coordinador CEAR-PV-CLANDESTINO 22/09/2015 - Programa de Radio Campillos]]></title><link>http://www.ivoox.com/conversacion-directo-jaume-dura-coordinador-cear-pv-clandestino-audios-mp3_rf_8547473_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/conversacion-directo-jaume-dura-coordinador-cear-pv-clandestino_mf_8547473_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="17910667"/>
            <description><![CDATA[Dicen que una imagen vale más que mil palabras. En ocasiones puede que sí y otras muchas desde luego que no. Los mensajes que nos llegan a través de las imágenes de personas refugiadas y solicitantes de asilo, son como la punta de un iceberg o como un queso de Gruyère, con huecos que han de ser rellenados mediante palabras y con información, haciendo uso del contexto, del conocimiento del mundo, de las otras personas, los otros pueblos y las otras realidades, de las causas; porque si ya de por sí, el mensaje que transmiten las palabras pueden interpretarse de múltiples maneras, una imagen solo, por muchas emociones que nos provoque, se queda ahí, en el plano del impacto generado por algunas imágenes que nos ofrecen los medios de comunicación y para según qué cuestiones, no basta, una imagen solo, no basta. En absoluto es suficiente la buena voluntad emanada de la reacción y la indignación. Eso hay que canalizarlo y estructurarlo. 

Nuestro invitado de hoy es un gran profesional, conocido y reconocido en su ámbito de actuación y en su especialidad, pero no por ello es un tecnócrata. Él, en absoluto se centra y limita en cumplir los objetivos que se marcan desde la organización para la que trabaja. Es una persona muy humana, muy accesible y, sobre todo, comprometida social y políticamente con los de su clase. Estoy hablando de Jaume Durà, un abogado que, además de ser amigo, es el Coordinador Territorial del Comité Español de Ayuda a los Refugiados, o sea, CEAR, en el País Valencià.]]></description><pubDate>Tue, 22 Sep 2015 19:50:59 +0200</pubDate><itunes:duration>37:18</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/8547473</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Conversación en directo con Elena Ortega, madre de "Alfon"-CLANDESTINO 15/09/2015 - Programa de Radio Campillos]]></title><link>http://www.ivoox.com/conversacion-directo-elena-ortega-madre-de-audios-mp3_rf_8394527_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/conversacion-directo-elena-ortega-madre-de_mf_8394527_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="16594932"/>
            <description><![CDATA[La represión política y social es la negación de la libertad de realizar actividades políticas y sociales a una parte de la población por parte de las autoridades públicas. Habitualmente se ve acompañada por violencia, tanto legal como informal. La fuerza del ejemplo de quien sufre esa violencia hace que, por temor, el resto de la sociedad se reprima a sí misma en el ejercicio de la libertad, que queda así anulada para todos y todas, excepto para el poder y para aquellos en cuyo beneficio se realiza la represión. Y se reprime a sí misma el resto de la sociedad en un ejercicio de autocensura que aparentemente es voluntaria.

La represión que el actual gobierno del PP está ejerciendo contra las manifestaciones populares opuestas a su política neoliberal está llegando a extremos incompatibles con la democracia. Pero es especialmente grave el ingreso en prisión de manifestantes que son identificados aleatoriamente por la policía por el mero hecho de participar en estas manifestaciones o en piquetes informativos de huelga. Es el caso de nuestro compañero Alfonso Fernández Ortega "Alfon", quien se encuentra encarcelado, de nuevo, desde el 17 de junio de 2015 por su ideología política, habiendo sido condenado sin pruebas, únicamente con el testimonio de la policía y por tener conciencia política.]]></description><pubDate>Tue, 15 Sep 2015 18:56:46 +0200</pubDate><itunes:duration>34:34</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/8394527</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Conversación en directo con la profesora y escritora, Pura Sánchez-CLANDESTINO 04/08/2015 - Programa de Radio Campillos]]></title><link>http://www.ivoox.com/conversacion-directo-profesora-escritora-audios-mp3_rf_5988616_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/conversacion-directo-profesora-escritora_mf_5988616_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="19434954"/>
            <description><![CDATA[Siempre me gusta tener personas invitadas en Clandestino. Me gusta preparar a conciencia las conversaciones en directo. Le dedico muchas horas de trabajo, pero ¿qué quieren que les diga?, cuando la persona invitada es otra mujer que también dice y hace, porque tiene muchas cosas que decir y hacer y que además las dice y hace bonitas, vengo a la radio un poquito más pletórica y exultante, deseosa de comenzar. ¡Entiéndanme! Es solo por ese plus diferenciador que le imprime la sororidad que solo entendemos las mujeres.

Con la aprobación de la Ley 52/2007, llamada de Memoria HIstórica, se crearon muchas expectativas para el conocimiento de la "verdad" de lo ocurrido en la Guerra Civil y en la dictadura franquista respecto a la conculcación de los derechos humanos, y también ilusiones de "Justicia y Reparación", en la línea de conseguir "Garantías de No Repetición". Pero a pesar de la casi década transcurrida, esto no se ha plasmado en una realidad, especialmente en el caso de las mujeres, a pesar de los esfuerzos, dedicación, trabajo y estudio de mujeres, como nuestra invitada, Pura Sánchez, que no escatima tiempo, que se no se queda inmóvil al borde del camino, que no congela el júbilo, que no quiere con desgana, que no se salva ahora ni nunca, que no se salva y no se llena de calma. Que no reserva del mundo solo un rincón tranquilo, que no deja caer los párpados pesados como juicios; que no se queda sin labios y no se duerme sin sueño. Mucho menos se piensa sin sangre y, por eso, ella se queda conmigo, o mejor dicho, yo me quedo con ella. ]]></description><pubDate>Tue, 04 Aug 2015 17:29:49 +0200</pubDate><itunes:duration>40:29</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/5988616</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Conversación en directo con el cantaor Juan Pinilla-CLANDESTINO 28/07/2015 - Programa de Radio Campillos]]></title><link>http://www.ivoox.com/conversacion-directo-cantaor-juan-pinilla-clandestino-audios-mp3_rf_5429843_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/conversacion-directo-cantaor-juan-pinilla-clandestino_mf_5429843_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="18020580"/>
            <description><![CDATA[El flamenco es un arte muy grande que transmite todas las sensaciones. Hay quien dice que hay que entenderlo, es verdad, no seré yo quien les vaya a quitar la razón, aunque en ocasiones me haya encontrado con artistas que más bien pareciera que ni lo entienden. Lo que sí es más cierto como que existe un sol que nos alumbra, es que el flamenco, sobre todo, hay que sentirlo. Este arte tiene la suerte de ser requerido en todo el mundo. A la gente le gusta mucho el cante, el baile, la guitarra... ¿Qué pasa cuando hablamos de cante?, pues que si el público entiende lo que se dice, mucho mejor, pero en todo caso, siempre contagia y traspasa la fibra sensible de todos y todas, pues el flamenco es pura pasión, el arte de la emoción. Es un género musical con un gran contenido estético impregnado de una gran personalidad diferenciadora del resto de las músicas que pueblan el mundo musical.
Para ser un artista del flamenco, hay que nacer, pero no solo eso. Es indudable que cuando alguien despunta, es que lleva algo desde el vientre, pero ese don hay que madurarlo y trabajarlo, de lo contrario sucede que se pierden muchos talentos por el camino. Menos mal que no es el caso de nuestro invitado de hoy que, además de hacer con la voz lo que le da gana, es un erudito del flamenco, pero sobre todo no es un aséptico del flamenco ni un desubicado de lo que supone y significa el flamenco para un pueblo. Yo digo lo mismo que dijo José Luís Navarro en Revista Flamenca: "la primera vez que le oí me llamó la atención por su forma de cantar: vocaliza y modula a la perfección, lo que hace que quien lo escucha entiende lo que dice cantando. Tiene muy buenas facultades, un amplio registro y unos bajos de una gran musicalidad y, sobre todo, un gran olfato musical con un muy buen gusto para componer y desarrollar los cantes".
Juan Pinilla ha sabido conjugar el mucho trabajo para aprender con el mucho oído para captar los matices sonoros, imprescindibles para ser un artista de los grandes. Y como cantara su paisano, otro imprescindible, el granaíno Carlos Cano en "Las Habaneras de Cádiz", ya verán que no exagero...]]></description><pubDate>Tue, 28 Jul 2015 18:35:57 +0200</pubDate><itunes:duration>37:32</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/5429843</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Conversación con Encarna García sobre el acoso escolar-CLANDESTINO 21/07/2015 - Programa de radio Campillos]]></title><link>http://www.ivoox.com/conversacion-encarna-garcia-sobre-acoso-escolar-clandestino-audios-mp3_rf_5054855_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/conversacion-encarna-garcia-sobre-acoso-escolar-clandestino_mf_5054855_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="17786941"/>
            <description><![CDATA[Hay una serie de comportamientos ofensivos y conductas abusivas, amenazantes o intimidatorias en forma de actos, palabras, escritos o gestos que vulneran la identidad, la dignidad o la integridad física y/o psicológica de una persona. Esto se define como acoso, aunque nos ha dado por utilizar palabros en inglés, como mobbing o bullyng, dependiendo de donde se produzca. Esto sucede en distintos ámbitos: en el centro de trabajo, en los centros educativos... Se puede dar en cualquier situación en la que se relacione un grupo de personas, vuelvo y repito, en el trabajo, en la pareja, en escuelas y universidades, en grupos de amigos y amigas... Lo ejerce una persona o un grupo de personas sobre otra. A pesar de su alcance, es fácil que pase desapercibido para la mayoría, excepto para las víctimas, claro está, que es quien lo padece y puedo asegurar que no ve fantasmas. A la víctima de acoso le sucede como a muchas mujeres que sufren de violencia machista: llegan a pensar que merecen ser tratadas así. Las vejaciones y el sentimiento de aislamiento pueden llegar a socavar la autoestima hasta límites insoportables, e impedir a la persona acosada buscar ayuda. En muchos casos sienten vergüenza. Otras veces temen ser ignoradas o despachadas con el típico "son cosas de niños" en caso de tratarse de acoso escolar, o "es que tú piensas que todo el mundo está pendiente de tí" e incluso "algo habrás hecho tú, si no, ¿por qué va a estar todo el mundo en tu contra?", en el caso del acoso, también laboral. La tendencia cobarde y genufléxica del entorno es cerrar filas al lado de los victimarios y las victimarias y aislar a la víctima, por supuesto, inventando pecados inexistentes e inconfesables que achacarle a la persona acosada, para así justificar los comportamientos deplorables y delictivos de quienes realmente quieren tapar todas sus carencias, incluso las intelectuales, éticas y morales, y que la persona acosada les recuerda constantemente. De todo esto, hemos conversado con Encarna García, Presidenta de ACAE (Asociación Contra el Acoso Escolar), de ámbito estatal.]]></description><pubDate>Tue, 21 Jul 2015 18:58:44 +0200</pubDate><itunes:duration>37:03</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/5054855</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Conversación en directo con el cantaor Manuel Gerena-CLANDESTINO 14/07/2015 - Programa de Radio Campillos]]></title><link>http://www.ivoox.com/conversacion-directo-cantaor-manuel-gerena-clandestino-audios-mp3_rf_4800645_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/conversacion-directo-cantaor-manuel-gerena-clandestino_mf_4800645_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="19358258"/>
            <description><![CDATA[Un andaluz obligado a un desarraigo que en la esencia de su ser nunca se desprendió de su raíz. Un hombre que fue jornalero, maletilla y trabajó, como muchos otros andaluces y muchas otras andaluzas "en lo que le echaran". Un aficionado y un defensor del flamenco como cultura propia y colectiva de un pueblo. Un cantaor a lo tradicional, un camborio de dura crin revolucionaria, que como le dijera un día Francisco Umbral, "ya está bien con la mentira andaluza y freudiana del ego de la copla. Siempre hablando de uno y de la mujer mala, vete de mi vera, rueda lo mismito que la maldición". Por fin, Andalucía tuvo voz, juntos con otros compañeros y compañeras de profesión, proscritos casi todos y todas, a quienes pocas veces, o no todas las veces que quisiéramos, les dejaban, les dejan cantar al aire y libres, aunque se hayan ganado por derecho el estar en todos los sitios por su bien hacer en el cante, por su bien hacer en la vida. Aquí ya sabemos lo que impera, cada mochuelo obrero a su olivo andaluz cuando y como el patrón decida, y a los aceituneros altivos, a la trena si falta hiciere o si Europa y la Ley Mordaza así lo deciden. Pero con Manuel y con otros artistas como él, por fin Andalucía tuvo voz, ya que no voto ni poder, en la juerga del colmao nacional demostrando que el flamenco puede ser otra cosa que aquel cerrado coto de curia y pontífices de un arte que sedujo hasta a la misma gente de la UNESCO al nombrar a este legado Patrimonio Cultural Inmaterial de la Humanidad, aunque en Andalucía aún no se hayan enterado del todo las autoridades.]]></description><pubDate>Tue, 14 Jul 2015 17:19:01 +0200</pubDate><itunes:duration>40:19</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/4800645</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Conversación en directo con Ángel del Río-CLANDESTINO 07/07/2015 - Programa de Radio Campillos]]></title><link>http://www.ivoox.com/conversacion-directo-angel-del-rio-clandestino-07-07-2015-audios-mp3_rf_4732436_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/conversacion-directo-angel-del-rio-clandestino-07-07-2015_mf_4732436_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="18078676"/>
            <description><![CDATA[El peso de la significación que se da a la historia, determina la forma en que las personas entienden el presente y dan sentido a su visión y comprensión del mundo. La memoria de los pueblos y de las personas se construye a partir del recuerdo de sucesos, esencialmente de aquellos que marcan etapas de sus historias.
Pero ¿qué hacer cuando durante muchos años, el Estado, una dictadura y una pseudodemocracia pretende recontar la historia de un pueblo y hacer desaparecer una parte importante de ella? Pues aparecen gentes, como nuestro invitado de hoy, Ángel del Río, que se empeña en recuperar esa memoria histórica mediante registro sistemático de historias personales y colectivas que podría permitir reconstruir el pasado y posibilitar el futuro. Para las víctimas fue la posibilidad de contar sus historias frente a las historias oficiales de los victimarios.
Quienes controlan el poder, seleccionan sucesos e interpretan la historia de tal forma que concuerden con su ejercicio del poder y lo legitimen, silenciando las voces de las víctimas y de las personas excluidas, relegando al olvido oficial la otra versión. Al plantearse esta iniciativa, nuestro invitado y tantas personas que forman parte del Movimiento de Recuperación de la Memoria Histórica en el Estado español, se está escuchando la otra historia, la que cuentan las víctimas y por tanto, este ejercicio de recuperación de la memoria no se convierte solo en una experiencia de catarsis, sino en una acción de dar significado a los sucesos vividos individualmente o de forma colectiva, comprenderlo, explicar y dar sentido a su mundo, a nuestro mundo.]]></description><pubDate>Tue, 07 Jul 2015 18:10:45 +0200</pubDate><itunes:duration>37:39</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/4732436</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Conversación en directo con Marcos Ana-CLANDESTINO 30/06/2015 - Programa de Radio Campillos]]></title><link>http://www.ivoox.com/conversacion-directo-marcos-ana-clandestino-30-06-2015-audios-mp3_rf_4705933_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/conversacion-directo-marcos-ana-clandestino-30-06-2015_mf_4705933_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="18122562"/>
            <description><![CDATA[Hablar sobre nuestro invitado de hoy, sobre Marcos Ana, y revisar toda la información que de él poseo, me hace llegar a la conclusión de que nos encontramos ante una historia humana que trasciende incluso su obra como autor. Marcos Ana se llama realmente Fernando Macarro, pero adoptó los nombres de su padre y de su madre cuando comenzó a escribir, para llevarlos siempre consigo.
Procede de una familia muy humilde, campesinos sin tierra, jornaleros analfabetos y profundamente católicos, como una parte demasiado importante y numerosa del pueblo andaluz. De hecho, aunque nació en un pueblito de Salamanca, bien podía haber pasado por un andaluz más.
Con tan solo quince años se afilió a las Juventudes Socialistas Unificadas y abandonó la religión. En julio de 1936 marchó al frente, pero lo devolvieron a casa por ser menor de edad. Finalmente se incorporó en 1938 llegando a ser comisario político del partido comunista.
Al acabar la guerra fue encarcelado y torturado. Se le juzgó en dos ocasiones y las dos salió con condena de muerte. Cumplió casi 23 años de prisión. En la cárcel comenzó a escribir poemas. Fue indultado en 1961 gracias a la presión internacional que se ejerció. Ya libre, marchó a Francia y se dedicó a viajar por todo el mundo convertido en un símbolo de solidaridad internacional y de la lucha antifranquista.
Tiene, como él mismo dice, la friolera de 95 años, aunque como siempre repite, esos son años de edad, porque de vida tiene 72, que son los que quedan al restar los 23 que pasó en la cárcel. Entró con 19 años en mayo de 1939 y salió con 42 en 1961, convirtiéndose así en la persona que más tiempo seguido ha pasado en las cárceles franquistas. También es una de las personas a las que más respeto y admiro, sobre todo como ser humano.
¡Salud, camarada!]]></description><pubDate>Tue, 30 Jun 2015 19:52:37 +0200</pubDate><itunes:duration>37:45</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/4705933</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Conversación en directo con Juan Carlos Monedero-CLANDESTINO, 23/06/2015-Programa de Radio Campillos]]></title><link>http://www.ivoox.com/conversacion-directo-juan-carlos-monedero-clandestino-23-06-2015-programa-audios-mp3_rf_4678122_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/conversacion-directo-juan-carlos-monedero-clandestino-23-06-2015-programa_mf_4678122_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="18424746"/>
            <description><![CDATA[Si de nuestro invitado de hoy sólo pudiéramos decir que es un intelectual dispuesto y predispuesto desde bien joven a hacer la revolución, quizás tendríamos que agregar eso de que las revoluciones hechas solo por intelectuales son siempre peligrosas. No es el caso, porque ya lo ha dejado claro con sus declaraciones, pero más con sus hechos. Ya conocen el refranero popular en español que dice “hechos son amores y no buenas razones”, que aun tratándose de una frase sentenciosa y solemne, no deja de tener razón, la razón que emana del pueblo, que a la postre somos el termómetro que realmente identifica si hechos y razones van de la mano o si la incoherencia campa a sus anchas. Podría agregar ahora que el intelectual verdadero (y nombro en masculino genérico porque nuestro invitado es un hombre) no es el que habla a favor de su partido, sino en contra de su partido, lo que mucha gente con conciencia de clase y de izquierdas definimos como hacer crítica pero mucho más autocrítica, aunque no se termine de entender y mucho menos aceptar cuando ésta se ejerce. Se trata de Juan Carlos Monedero.]]></description><pubDate>Tue, 23 Jun 2015 19:17:58 +0200</pubDate><itunes:duration>38:23</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/4678122</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Conversación en directo con el dibujante Juan Kalvellido-CLANDESTINO, 16/06/2015-Programa de Radio Campillos]]></title><link>http://www.ivoox.com/conversacion-directo-dibujante-juan-kalvellido-clandestino-audios-mp3_rf_4648489_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/conversacion-directo-dibujante-juan-kalvellido-clandestino_mf_4648489_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="18100828"/>
            <description><![CDATA[Andaba yo pensando cómo podría presentar a nuestro invitado, al dibujante Juan Kalvellido, porque es un poco difícil la tarea, pero otro andaluz, de Almería, con una prosa elegante y un verso desgarrador que cautiva, otro utópico que piensa y escribe lo que piensa, me lo ha puesto fácil. Nos cuenta de Juan Kalvellido: “Decía Bakunin que el Pueblo sólo tiene tres caminos para librarse de su triste suerte: los dos primeros son la taberna y la iglesia; el tercero es la revolución social. Y os garantizo que, si ese tercer camino tuviera un cartel indicativo, lo habría dibujado Juan Kalvellido. Irreverente como eructo cervecero en la cara de un rey. Corrosiva como escupitajo de abadesa. Comprometida con la vida como las hojas lo están con el suelo en otoño. Certera e implacable como puñal de suicida. Tierna como el pupitre de un párvulo. Blasfema como minero herido. Fresca como la resaca de un ruso. Alegre como verbena de barrio pobre. Podría pasar horas disparando metáforas que describan su obra. Es mi amigo y bien a gala que lo llevo. E igual me cae alguna birra fresquita como comisión. Pero si se preguntan por qué escribo todo esto es porque necesitaba agradecer desde este mi humilde espacio la sonrisa diaria (a veces varias, a veces muecas, a veces casi lágrima furtiva) que nos provoca a muchísima gente cada vez que esgrime un pincel y lo hunde en el corazón del sistema.” Pues eso, si quieren saber lo que es una ENTREBESTIA, con esta ENTREBESTIADORA, como define el mismo Juan, “Kalve” para los amigos, a las “entrevistas”, no se vayan, eso sí, no sabía lo que pueda suceder, lo que sí sé es que no ha dejado impertérrita a ninguna persona.]]></description><pubDate>Tue, 16 Jun 2015 19:25:26 +0200</pubDate><itunes:duration>37:42</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/4648489</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>

