<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <itunes:author><![CDATA[Luna Hiena - Radio Show]]></itunes:author><title><![CDATA[Luna Hiena]]></title><link>http://www.ivoox.com/podcast-luna-hiena_sq_f127244_1.html</link><language>es-ES</language><description><![CDATA[Luna Hiena(PASAPORTE MARCIANO PARA MÚSICA TERRESTRE)
Un habitáculo un archivo una ventana donde asomarse y echar un oído a lo q es el panorama nacional y mundial de la música libre,dedicado a los artistas que eligen proteger sus obras con licencias alternativas cono el creative commons, copyleft y ect...
El programa se compone de una agenda del paso de la música libre x Alicante y alrededores, siendo esta nuestra postacion terrestre o observatorio.
Noticias, novedades, entrevistas a los artistas y claramente mucha música.
]]></description><generator>iVoox</generator>
        <image>
            <url>http://static-1.ivoox.com/canales/341348158428g.jpg</url><title><![CDATA[Luna Hiena]]></title><link>http://www.ivoox.com/podcast-luna-hiena_sq_f127244_1.html</link>
        </image>
        <atom:link href="http://www.ivoox.com/luna-hiena_fg_f127244_filtro_1.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <itunes:explicit>clean</itunes:explicit><itunes:image href="http://static-1.ivoox.com/canales/341348158428g.jpg" />
        <itunes:category text="Music" />
        <item>
            <title><![CDATA[LUNA HIENA 341, con VERSOS ROTOS y MUCHOS MORROS radio. ]]></title><link>http://www.ivoox.com/luna-hiena-341-versos-rotos-muchos-audios-mp3_rf_10648521_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/luna-hiena-341-versos-rotos-muchos_mf_10648521_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="57492921"/>
            <description><![CDATA[Entrega 341 de Luna Hiena,  juntos al servidor, VERSOS ROTOS. La banda Alicantina, nos presenta su musica, cumplen 10 años, charlaremos de ellos y sus discos y planes para el futuro. 
Después como siempre, RADIORIMASTO by Michele Ferrero, felicitaremos a Mar, del programa radio MUCHOS MORROS, por sus dos años y vaya  pedazo de fiesta a la que nos va a invitar.
Sonaran algunas novedades y cerramos con agenda de conciertos. 
Sintonia I Gallara - i diafanoidi attaccano da marte / Versos rotos - supernova - tu sabes - energías - caras extrañas / RR / Niño de elche – mercados  / Orjazzmic – a una espiga escapista / Begoña bang matu & the shake it up – mi mate  -ley mordaza / Azeituniya – jazz te digo / The Limerick – THE SAMBU8
]]></description><pubDate>Wed, 02 Mar 2016 22:04:03 +0100</pubDate><itunes:duration>59:54</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10648521</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LUNA HIENA 340, con THE SCREAMIN'FISH. ]]></title><link>http://www.ivoox.com/luna-hiena-340-the-screamin-fish-audios-mp3_rf_10559308_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/luna-hiena-340-the-screamin-fish_mf_10559308_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="57519252"/>
            <description><![CDATA[Entrega 340 , hoy como ya te anunciamos en las redes sociales, vamos a estrenar el nuevo material de estudio de la banda de psycho r&r de la terreta THE SCREAMIN FISH. En primicia mundial su nueva canción propia y dos versiones se estrenan en este programa, en estudio Jhonny y Adri y al teléfono Saray, la banda al completo. Seguimos con RR, novedades con LOS BELMEZ, L DECADA TALEGUERA, AETERNA, CAMIÓN, LEBOWSKY, agend de conciertos y cerrams con OH!GUNQUIT. Sintonia I Gallara i diafanoidi attccano da marte / The screamin'fish -  Never Gonna give You Up de Rick Astley - Three against the world-Everybody, de los Back Street Boys / RR / Los belmez - annual / La década talleguera-  Paso de lo que digan / Aterna - the little maidens path / Camión - gogogo cabezamotor / Lebowsky – Go away / Oh! Gunquit – bad bad milk ]]></description><pubDate>Wed, 24 Feb 2016 20:07:28 +0100</pubDate><itunes:duration>59:56</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10559308</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LUNA HIENA 339, con CAIN'S DINASTY. ]]></title><link>http://www.ivoox.com/luna-hiena-339-cain-s-dinasty-audios-mp3_rf_10484699_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/luna-hiena-339-cain-s-dinasty_mf_10484699_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="57630848"/>
            <description><![CDATA[Entrega 339, recibo la visita de Ruben Picazo, lider fundador y voz, de una de las bandas de heavy metal, mas importantes de el panorama Alicantino, los Cain's Dinasty. Nos presenta su nuevo trabajo "The Hollow earth", una obra conceptual que nos habla de ovnis, de infiernos, de ángeles de el mito de la tierra hueca. Mola mucho la entrevista. Y nos invita al concierto del 26 de marzo, donde celebraran sus decimo aniversario. Seguimos con RR y cerramos con nuestra agenda de concierto, suenan KRUMEN, FUEGO, CARTA BALADÍ y BANA DUCK y nos hacemos eco de muuuchooosss concierrtos. 
Sintonia I Gallara - i diafanoidi attaccano da marte / Cain's dinasty - the greys ones - Screaming lung - St.John 6/12 - The hollow Earth //RR// Krumen – cabezon / Fuego – corte violencia / Carta Baladi – pan / Banana duck - banana duck]]></description><pubDate>Thu, 18 Feb 2016 18:43:28 +0100</pubDate><itunes:duration>01:00:03</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10484699</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LUNA HIENA 338, STONEHEADS, UVE, SKUNK DF, en definitiva ALICANTE PURE ROCK FEST.]]></title><link>http://www.ivoox.com/luna-hiena-338-stoneheads-uve-skunk-df-en-audios-mp3_rf_10387386_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/luna-hiena-338-stoneheads-uve-skunk-df-en_mf_10387386_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="57505460"/>
            <description><![CDATA[Entrega 338, abrimos con las bandas que protagonizan el ALICANTE PURE ROCK FEST 2016,  que se celebra este sábado 13 a las 22h en la sala stereo. 
Con el servidor presentes en estudio, STONEHEADS que nos traen un adelanto de lo que sera su próximo trabajo.
Hablaremos con MUTHA guitara de la banda UVE y cerramos con PEPE de SKUNK DF, el plato fuerte de esta segunda edición del ALICANTE PURE ROCK FEST . Seguimos con RR, suenan THEE VERTIGOS y cerramos con agenda de conciertos para el finde en Alicante. 
Sintonia I Gallara - i diafanoidi attaccano da marte//Stoneheads – perfect by nature//Uve – quiero ver el mundo arder- volveremos a vencer//Skunk df - arder//RR//Thee vertigos - shades 

]]></description><pubDate>Wed, 10 Feb 2016 20:45:51 +0100</pubDate><itunes:duration>59:55</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10387386</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LUNA HIENA 337, charlamos con MONSERRAT, PABLO UND DESTRUKTION y Especial Carnaval.]]></title><link>http://www.ivoox.com/luna-hiena-337-charlamos-monserrat-pablo-und-audios-mp3_rf_10311314_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/luna-hiena-337-charlamos-monserrat-pablo-und_mf_10311314_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="55240957"/>
            <description><![CDATA[Entrega 337 con el musicon y las voces de Javier MONSERRAT y Pablo und destruktion. Nos invitan a su concierto de este viernes en Alicante. Hablamos de sus discos sus ultimas novedades. RR, seguimos con especial conciertos de CARNAVAL y cerramos con agenda. 
Sintonia I Gallara - i diafanoidi attaccano da marte // Monserrat - brillar - la ventana // Pablo und destruktion - a veces la vida es hermosa - califato //RR// El kamion de la basura – caracemento //Pipo – Cry baby//Kontaminacion akustica – el caminant y el mur //Alademoska – trepa//Pura mandanga – y tu no me lo das//Sarabix – la de castelvania//Madre maquina – cada vez]]></description><pubDate>Thu, 04 Feb 2016 10:46:23 +0100</pubDate><itunes:duration>57:33</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10311314</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LUNA HIENA 336, con Xavi Ganjam.]]></title><link>http://www.ivoox.com/luna-hiena-336-xavi-ganjam-audios-mp3_rf_10220112_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/luna-hiena-336-xavi-ganjam_mf_10220112_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="57502534"/>
            <description><![CDATA[Nos viista el sitarista por excelencia de la terreta, Xavi Ganjam, nos presenta su onceavo disco "Friends of Mediteranindian". Seguimos con RR, disfrutamos de el ultimo ep de MONSERRAT y cerramos con la musica de GIULIANO PARISI, FUTURO TERROR, LOLITA CROMAÑON y THE TROUPERS SWING BAND. 
Sintonia I Gallara - i diafanoidi attaccano da marte
Xavi Ganjam – The Call. Feat David Alexis on didgeridoo
Thank tou
Mohana in love (on the wáter) feat. Jaume Fraj on Bansuri
Dholak Explosion (Sleeeper class remix) feat Brendan Shine
RR
Monserrat - la ventana
Giuliano parisi - escapology
Futuro terror – su lamento
Lolita cromañon - lobotomia
The troupers swing band - RKO]]></description><pubDate>Wed, 27 Jan 2016 20:28:33 +0100</pubDate><itunes:duration>59:55</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10220112</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LUNA HIENA 335, con LOLITA CROMAÑON y MAGIA. ]]></title><link>http://www.ivoox.com/luna-hiena-335-lolita-cromanon-magia-audios-mp3_rf_10140668_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/luna-hiena-335-lolita-cromanon-magia_mf_10140668_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="57503370"/>
            <description><![CDATA[Abrimos dando las gracias a tod@s los que habéis echo, con vuestra presencia, un éxito la fiesta ESPACIO LIBRE 2015. 
Con musica empezamos entrevistanto a LOLITA CROMAÑON, nos presentan su nuevo y segundo disco, 11 piezas de R&R sin complejos. Seguimos con RR y el responsable de MAGIA, nos presenta este nuevo sello. Cerramos con agenda de conciertos. 
Sintonia I Gallara - i diafanoidi attaccano da marte
Lolita Cromañon - Lobotomia
Mas frio
Rockandrololita
8 tequilas
RR
Monotonus
Xavi Ganjam - 
Particula - Decadencia
Zero killer - Funky guevara]]></description><pubDate>Wed, 20 Jan 2016 20:02:20 +0100</pubDate><itunes:duration>59:54</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10140668</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LUNA HIENA 334, con ESPACIO LIBRE 2015 y ATIENDE ALICANTE. ]]></title><link>http://www.ivoox.com/luna-hiena-334-espacio-libre-2015-y-audios-mp3_rf_10069409_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/luna-hiena-334-espacio-libre-2015-y_mf_10069409_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="57510057"/>
            <description><![CDATA[Feliz año queridos!!! empezamos invitándote a la fiesta de ESPACIO LIBRE 2015 de este sábado 16, en el Jendrix rock bar, con acústico de ROSY FINCH y mucha música de la terreta. Seguimos charlando con Miguel y Alejandro de ATIENDE ALICANTE, nos presentan su 4º ciclo. RadioRimasto y cerramos con agenda de conciertos. 
Sintonia I Gallara - i diafanoidi attaccano da marte
Rosy finch - miss howls 
Air waves - Fantasy
Heaters - KAMIKAZE
PABLO UND DESTRUCTION - leona
PEGA MONSTRO - branca
NUEVA VULCANO - el mirlo
NIÑO DE ELCHE  - mercados
GIUDA - roll the balls
EMMA POLLOCK  - acid test
RR]]></description><pubDate>Thu, 14 Jan 2016 11:43:17 +0100</pubDate><itunes:duration>59:55</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10069409</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LUNA HIENA 333, con PICOLO y ESPACIO LIBRE]]></title><link>http://www.ivoox.com/luna-hiena-333-picolo-espacio-libre-audios-mp3_rf_9827740_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/luna-hiena-333-picolo-espacio-libre_mf_9827740_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="57516327"/>
            <description><![CDATA[Entrega 333, el cierre para este 2015!
Empezamos recordando a Paco Rufus, que justo hoy (23/12/2015) hace una semana que nos ha dejado. 
Empiezo presentandote ESPACIO LIBRE 2015
Recibo la visita del rapero PICOLO, que nos habla de su ultima obra "ZNP THE LEGENDS II", 32 canciones de diferentes artistas de la terreta y nacionales. 
RadioRimasto con Michele Ferrero y cerramos con algunas novedades muy guapas, VERA GREEN, LOLITA CROMAÑON y MANUCHE. 
Sintonia I Gallara i diafanoidi attaccano da marte
Los flamin guays - el megro me salvo
Madre maquina - cada vez
Picolo - the perdedor
reyes muertos
asi soy yo
el circo del terror
RR
Vera green - burning
Lolita cromañon - lobotomia
Manucghe - apostando a la vida
]]></description><pubDate>Wed, 23 Dec 2015 20:43:20 +0100</pubDate><itunes:duration>59:55</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9827740</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LUNA HIENA 332, en memoria a Paco Rufus. ]]></title><link>http://www.ivoox.com/luna-hiena-332-memoria-a-paco-rufus-audios-mp3_rf_9810918_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/luna-hiena-332-memoria-a-paco-rufus_mf_9810918_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="57499609"/>
            <description><![CDATA[Alicante el pasado 16 de diciembre lloraba y sigue llorando, la perdida de uno de los mas grande agitadores de la escena local y nacional de R&R y punk rock, PACO RUFUS. Tuvimos la suerte de tener a Paco mas de una vez hablando en los microfonos de Luna Hiena, de sus bandas, de su tienda de discos, de su casa de discos. Una gran persona que siempre apoyo este diminuto espacio de radio. 
Desde aquí Paco te dedicamos esta hora de radio, y estamos seguros que estés donde estés, seguirás apostando por el ROCK!!!! 

HASTA SIEMPRE PACO!]]></description><pubDate>Tue, 22 Dec 2015 10:31:14 +0100</pubDate><itunes:duration>59:54</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9810918</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LUNA HIENA 331, con SUBuRBIA PUNK REBEL FEST y SAILOR SMILE. ]]></title><link>http://www.ivoox.com/luna-hiena-331-suburbia-punk-rebel-fest-audios-mp3_rf_9585678_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/luna-hiena-331-suburbia-punk-rebel-fest_mf_9585678_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="57517999"/>
            <description><![CDATA[Abrimos con la visita de dos representantes del SUBURBIA PUNK REBEL FEST, que se celebrara el próximo sábado 12 de diciembre a las 22h en la sala Babel. Actuaran las bandas SENSA YUMA, NIÑOSAURIO, MILENRAMA, LA GRESCA y MANUAL. 
Hoy no tenemos RR.
Me haré eco de una propuesta con fine solidario para este sábado 5 a las 17h, la actuación de SAILOR SMILE, en el jendrix rock bar, organizada por Diana Darkwika para poder ejecutar su proyecto, en el programa que la Asociación APSA  lleva a cabo con las personas con discapacidad intelectual afectadas por el régimen penal penitenciario.
Y cerramos con citas y eventos musicales guapos para este finde, puente de diciembre. 
Sintonia I Gallara - i diafanoidi attaccano da marte/ La Gresca - la viuda - caché//Manual - como ser el mejor - chico malo //Sensa Yuma - clik clik bang - hold the line // Milenrama - falsa impotencia - immobils //Niñisaurio - cagando petroleo - sufre pobre // Sailor Smile //Xeco Rojo - John Mayall tampoco es normal // Banana Duck - Historias Fer //Zero Killer - Funky ghevara // Rosy Finch - Hyde formula]]></description><pubDate>Thu, 03 Dec 2015 11:30:42 +0100</pubDate><itunes:duration>59:56</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9585678</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LUNA HIENA 330, con THE DOGBEATS y LOS FLAMIN GUAYS ]]></title><link>http://www.ivoox.com/luna-hiena-330-the-dogbeats-los-audios-mp3_rf_9506847_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/luna-hiena-330-the-dogbeats-los_mf_9506847_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="57568154"/>
            <description><![CDATA[Hoy empezamos con entrevista a los benidormenses THE DOGBEATS, que nos presentan su primer disco R&R TSUNAMI, seguiremos con RR y después charlare un rato con Paco de los míticos FLAMIN GUAYS. Que este sábado 28 presentan en vivo, su OBEDECE A LOS FLAMIN GUAYS y mas , será en la sala 8 y medio a las 20y30. Cerramos con mas música en vivo para el finde en Alicante.
Sintonia I Gallara - i diafanoidi attaccano da marte
The Dogbeats-Salir de aquí-im alive-Dogbeatation-Let’s go to the hell-I cant get up//RR//Los Flamin guays- rompes mi corazón -no te aguanto-valentina-cruce de caminos// Rizoma - SURF MUSIC FROM THE JUNKYARD //Aguardiente swing - grease//Ivan Serrano – que te follen //Gigatron – Mazinger metal//Spinning Jenny 3.]]></description><pubDate>Wed, 25 Nov 2015 19:14:45 +0100</pubDate><itunes:duration>59:59</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9506847</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LUNA HIENA 329, con EL SEKO BAND. ]]></title><link>http://www.ivoox.com/luna-hiena-329-el-seko-band-audios-mp3_rf_9438317_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/luna-hiena-329-el-seko-band_mf_9438317_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="57475367"/>
            <description><![CDATA[Abrimos la entrega 329, con un minuto de silencio. Suenan GIPSY RUFINA, Ivan Serrano, FASENUOVA, SRA SR SRA, BALCANES, RADIORIMASTO by Michee Ferrero. Charlamos con David de EL SEKO BAND, nos presenta su nuevo disco. Cerramos con LUMINARIA, LIBERTD KONDICIONAL y THE DOGBEATS. 
Sintonia I Gallara - i diafanoidi attaccano da marte
Gipsy rufina-Merchants of silver 
These days in bed blues
Billi Mandanga – q te follen 
Fasenueva  - vamos a bailar la noche
Sra sr sra – wally
Balcanes – plataforma
RR
El seko - acelera
cumbia del artista
a punto de salir volando
solos contra el mundo
Luminaria – solo algunas veces 
Libertada Kondicional – bob es punky 
Dogbeats – im alive

]]></description><pubDate>Thu, 19 Nov 2015 10:48:33 +0100</pubDate><itunes:duration>59:53</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9438317</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LUNA HIENA 328, especial OCTOBER PRESS. ]]></title><link>http://www.ivoox.com/luna-hiena-328-especial-october-press-audios-mp3_rf_9273481_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/luna-hiena-328-especial-october-press_mf_9273481_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="57603033"/>
            <description><![CDATA[Luna Hiena 328, especial October Press. Programa grabado en directo, dentro del ciclo “October en el aire”, el pasado miércoles 28 de octubre. Con la presencia del músico afincado en Alicante, Manuche. Que nos presenta su ultimo trabajo “Ser manos”y alguna que otra sorpresa.  ]]></description><pubDate>Wed, 04 Nov 2015 21:43:10 +0100</pubDate><itunes:duration>01:00:01</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9273481</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LUNA HIENA 327, con GRITANDO EN SILENCIO y PERRO. ]]></title><link>http://www.ivoox.com/luna-hiena-327-gritando-en-silencio-y-audios-mp3_rf_9273260_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/luna-hiena-327-gritando-en-silencio-y_mf_9273260_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="57614318"/>
            <description><![CDATA[Hoy doble entrevista telefónica, abro charlando con Marcos voz y guitarra de GRITADO EN SILENCIO, formación sevillana que desde sus principios hasta ahora siempre nos ha fascinado, por su música y forma de compartirla. 
La segunda será con PERRO, nuestros queridísimos murcianos, nos presentan su nuevo disco ESTUDIAS, NAVAJAS , que justo lleva unos días circulando en la red de redes. Charlare con Aaron uno de los baterías de la banda
Y como siempre RR con michele Ferrero y mi personal agenda de conciertos 
Sintonia I Gallara - i diafanoidi attaccano da marte 
Gritando en silencio - Mas alla del horizonte, sueños rotos, entre tus piernas y R&R de barrabás.
RR
Perro - Ediciones reptiliano, cuñao cuñao, rancor sabadell y la factura de la luz.
Carroña - y que paso? ]]></description><pubDate>Wed, 04 Nov 2015 21:21:56 +0100</pubDate><itunes:duration>01:00:01</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9273260</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LUNA HIENA 326, con VIRGEN y CAIN'S DINASTY]]></title><link>http://www.ivoox.com/luna-hiena-326-virgen-cain-s-dinasty-audios-mp3_rf_9194900_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/luna-hiena-326-virgen-cain-s-dinasty_mf_9194900_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="57594068"/>
            <description><![CDATA[Entrega 326, hoy el servidor recibe la visita de los representantes de dos bandas, distinta entre ellas, pero  que este viernes actuaran juntas en la sala marea rock, Ellos son Manu de VIRGEN y Ruben de CAIN’S DINASTY 
Con ellos actuaran  también UNAVIDA, Charlamos de sus músicas y de la peculiar unión encima del escenario. 
Seguimos con RR y cerramos con mi personal agendad de conciertos por Alicante. 
Sintonia I Gallara  - i diafanoidi attaccano da marte
Una vida - napoleon 
Virgen – alcasil
el capullo gana
el gran mondongo
Cain's destiny - greys
 two seconds to forget your name
screaming lungs
RR
Navaraj Gurung - The long haired girl

]]></description><pubDate>Wed, 28 Oct 2015 19:19:46 +0100</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9194900</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LUNA HIENA 325, con THE MACUMBA BROTERS y LAS SEÑORITAS ESTRECHAS. ]]></title><link>http://www.ivoox.com/luna-hiena-325-the-macumba-broters-y-audios-mp3_rf_9116123_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/luna-hiena-325-the-macumba-broters-y_mf_9116123_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="57378819"/>
            <description><![CDATA[Entrega 325, hoy finalmente recibo la visita de THE MACUMBA BROTHERS y al completo, Kevin, Angel y Pablo. Para presentarnos su primitive blues y su primer ep. 
Seguiremos, con Diego de las  madrileñas SEÑORITAS ESTRECHAS, que nos presentan su "SOLO PIENSAN EN DIVERTIRSE" LP en vinilo editado por RUFUS RECORDINGS. Cerramos con nuestra particular agenda de conciertos. 
Sintonia : I Gallara - i diafanoidi attaccano da marte
The macumba brothers  - preacher man
lobo negro
evil dance
dame fuerte
prey think (Bo diddley)
Señoritas estrechas – el verano ha terminado 
no te maquilles
nunca te callas
oh oh oh por eso te amo(ramones)
Navaraj Gurung - The long haired girl
Lodo - cristo colmado
Hela - sing of the wolf
Le gran miercoles - cowboy fantasma]]></description><pubDate>Wed, 21 Oct 2015 21:07:29 +0200</pubDate><itunes:duration>59:47</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9116123</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luna Hiena nº324, dobLe entrevista con Nacho de AGUARDIENTE SWING y con Joan de MEEEL]]></title><link>http://www.ivoox.com/luna-hiena-n-324-doble-entrevista-nacho-de-audios-mp3_rf_8985365_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/luna-hiena-n-324-doble-entrevista-nacho-de_mf_8985365_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="57431899"/>
            <description><![CDATA[Entrega 324 de Luna Hiena, con Nacho Luri, guitarra y voz de los míticos AGUARDIENTE SWING QUARTET, que nos presentan su séptimo disco, FOR ALL THESE TIMES.
Sigue Michele Ferrero con su radio rimasto y Joan Meeel nos presenta el  PRIMER ATURATS PERO NO VENÇUTS HORROR FEST. Mas musica en vivo para este finde en Alicante con ARISE, SOMAS CURE y CABALLO VAQUERO. 
Sintonia I Gallara - i diafanoidi attaccano da marte
Aguardiente swing - grease
cantina swing
Body & soul
The sheik of araby
RR
Meeel - necrogay
Los carniceros del norte
Kante pinrelico - cría cuervos
La gresca - la viuda
Error de visión - la zombi
Arise – Acquareum 
Somas cure - llueve
Vaquero caballo - fantasma
]]></description><pubDate>Wed, 14 Oct 2015 22:48:33 +0200</pubDate><itunes:duration>59:50</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/8985365</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luna Hiena nº323, entrevista con MIND DRILLER y GIMNASTICA..]]></title><link>http://www.ivoox.com/luna-hiena-n-323-entrevista-mind-driller-y-audios-mp3_rf_8856441_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/luna-hiena-n-323-entrevista-mind-driller-y_mf_8856441_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="57510058"/>
            <description><![CDATA[Entega 323, esta semana me acompañara Javi , guitarra y miembro fundador de Mind Driller, banda de metal industrial. Se acerca para presentamos su nuevo trabajo “ZIRKUS”. Y este sábado 10, lo hacen en vivo en Alicante en la Cigarreras.Seguiremos con Radiorimasto by Michele Ferrero, y mas entrevistas, con Juanma, voz de la banda alicantina GIMNASTICA. Que esta semana lanzaron su nuevo EP Montañas y este jueves 8 lo presentan en vivo, de forma doble a las 20h en la Fnac y a las 22h en la Cigarreras.
Sintonia I Gallaraa - i diafanoidi attaccano da marte
Mind diller – Escape
Lug Mich An
psycho 
Ich bin anders 
RR
Gimnastica - artificial
la buena suerte
dragón
Señoritas estrechas – el veano ha terminado 
Navaraj Guung - The long haired girl
Aguardiente swing – roman
 On my own – my dreamless nights ]]></description><pubDate>Thu, 08 Oct 2015 10:52:57 +0200</pubDate><itunes:duration>59:55</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/8856441</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luna Hiena nº322, entrevista con los del VEGAN FEST y con la banda CLARA PLATH.]]></title><link>http://www.ivoox.com/luna-hiena-n-322-entrevista-del-vegan-audios-mp3_rf_8720673_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/luna-hiena-n-322-entrevista-del-vegan_mf_8720673_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="57004515"/>
            <description><![CDATA[Hoy entrevista telefónica con Dani, uno de los organizadores del VEGAN FEST ALICANTE, seguiremos con Michele Ferrero y su Radiorimasto, mas entrevistas, desde murcia CLARA PLATH que este viernes se acercan a presentar su GRAND BATTEMENT a la terreta y cerramos con mas conciertos y música en vivo en Alicante. Esta semana empiezan los ciclos de ATIENDE ALICANTE y PRODUCIONES BALTIMOE. 
Sintonia I Gallara - i diafanoidi attaccano da marte
Radioactive kids- she’s insane
Pura mandanga – poco loco
Alademoska – Preso
Deniro – soy música
RR
Clara plath / crasy liar
Clara plath - gand battement
Clara plath – like a ocket
Rolando bruno -  fiesta trasher
Bang bang band girl – funnel of love
El seko band – te vere en el infierno
Noise box – long winter
Rafael Amor – jesus el okupa
]]></description><pubDate>Thu, 01 Oct 2015 10:18:17 +0200</pubDate><itunes:duration>59:23</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/8720673</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>

