<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <itunes:author><![CDATA[radioguiniguada]]></itunes:author><title><![CDATA[Pan y Rosas]]></title><link>http://www.ivoox.com/podcast-pan-rosas_sq_f111101_1.html</link><language>es-ES</language><description><![CDATA[Canal donde podrás encontrar todos los programas de Radio Guiniguada, emisora libre y Comunitaria]]></description><generator>iVoox</generator>
        <image>
            <url>http://static-1.ivoox.com/canales/491316722176g.jpg</url><title><![CDATA[Pan y Rosas]]></title><link>http://www.ivoox.com/podcast-pan-rosas_sq_f111101_1.html</link>
        </image>
        <atom:link href="http://www.ivoox.com/pan-rosas_fg_f111101_filtro_1.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <itunes:explicit>clean</itunes:explicit><itunes:image href="http://static-1.ivoox.com/canales/491316722176g.jpg" />
        <itunes:category text="Society &amp; Culture" />
        <item>
            <title><![CDATA[Pan y Rosas 24-02-2016]]></title><link>http://www.ivoox.com/pan-rosas-24-02-2016-audios-mp3_rf_10561264_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/pan-rosas-24-02-2016_mf_10561264_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="27604576"/>
            <description><![CDATA[En esta ocasión el programa Pan y Rosas, de la asociación SocioCultural Café d’Espacio, va a cargo de uno de sus colectivos, Escuela libre de teatro. 
En primer lugar ofrecemos un sketch cómico que hemos escrito a partir de una técnica de improvisación, concebido especialmente para esta ocasión. Como elemento de partida tomamos el origen de la fiesta de Santa Cecilia, patrona de los músicos y músicas.  
A continuación describimos los proyectos surgidos a lo largo de cuatro años en la Escuela libre de Teatro
Seguimos con un debate sobre la importancia del teatro, apoyándonos en unas encuestas hechas a pie de calle.
Por último damos unas recomendaciones bibliográficas y mostramos en directo, con un juego, como podemos desarrollar la técnica de improvisación.]]></description><pubDate>Wed, 24 Feb 2016 23:05:00 +0100</pubDate><itunes:duration>57:30</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10561264</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pan y Rosas 17-02-2016]]></title><link>http://www.ivoox.com/pan-rosas-17-02-2016-audios-mp3_rf_10473744_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/pan-rosas-17-02-2016_mf_10473744_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="27494861"/>
            <description><![CDATA[Actualizamos las noticias de la militarización de la sociedad y de alguna propuesta alternativa, conocimos la propuesta de base Amnistía social, a "Bart de Ligt y la Internacional de Resistentes a la guerra", a la activista noviolenta de Siria Oula Ramadán, el debate del I+D+I militar y acabamos con las convocatorias para la Paz, mojadito con buena música y mejores orejas que nos escuchan.]]></description><pubDate>Wed, 17 Feb 2016 23:02:47 +0100</pubDate><itunes:duration>57:16</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10473744</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Noticias de Paz 16-09-2015]]></title><link>http://www.ivoox.com/noticias-paz-16-09-2015-audios-mp3_rf_8420087_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/noticias-paz-16-09-2015_mf_8420087_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="28028177"/>
            <description><![CDATA[Tras conocer las noticias de violencias y propuestas noviolentas del mes nos adentramos a conocer el llamamiento a acciones desobedientes contra las maniobras de la OTAN . De la mano de Jordi Calvo  entramos en la reflexión sobre nuestras responsabilidades en relación a las personas refugiadas, desde los países donde se fabrica la guerra, nos acercamos al día de la paz del 21 de septiembre y a la convocatoria de la marcha estatal contra las violencias machistas y seguimos profundizando en la NOVIOLENCIA desde la experiencia de personas objetoras en la 1º Guerra mundial y acabando con las diferentes convocatorias para que este mundo sea otro mejor.]]></description><pubDate>Wed, 16 Sep 2015 23:07:41 +0200</pubDate><itunes:duration>58:23</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/8420087</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pan y Rosas 15-07-2015]]></title><link>http://www.ivoox.com/pan-rosas-15-07-2015-audios-mp3_rf_4983945_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/pan-rosas-15-07-2015_mf_4983945_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="20575756"/>
            <description><![CDATA[Hoy en el programa Pan y Rosas;repaso de todo el año  no se lo pirerdan]]></description><pubDate>Mon, 20 Jul 2015 16:55:57 +0200</pubDate><itunes:duration>42:51</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/4983945</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pan y Rosas 08-07-2015]]></title><link>http://www.ivoox.com/pan-rosas-08-07-2015-audios-mp3_rf_4737950_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/pan-rosas-08-07-2015_mf_4737950_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="28100609"/>
            <description><![CDATA[Programa Pan y Rosas del centro social Café d´Espacio

En la sección "Sacando el café a la calle" escuchamos un extracto de la charla de Alba Hernández Soc sobre la situación de Guatemala y México, charla organizada por SIEMBRA
En la sección "derechos sociales para todas las personas" REDESSCAN nos hace un repaso de las acciones de esta red.  
Hablando en violeta, como cada programa, nos aporta la mirada feminista 
Cerramos con el radio-teatro de la escuela libre de teatro con el relato "tan cansado"
El acompañamiento musical de este prorgrama viene de la mano de la banda de blues The blues brothers.]]></description><pubDate>Wed, 08 Jul 2015 18:18:16 +0200</pubDate><itunes:duration>58:31</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/4737950</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Noticias de Paz 01-07-2015]]></title><link>http://www.ivoox.com/noticias-paz-01-07-2015-audios-mp3_rf_4711151_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/noticias-paz-01-07-2015_mf_4711151_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="28064331"/>
            <description><![CDATA[¿Qué te aporta el antimilitarismo?
Aitxiber (moc Bilbao), Pedro (moc Teneife), Adrián  Vaíllo (Tortuga-Elche), Pere Ortega (Centre Delàs de Estudios por la Paz-Barcelona) y, desde el moc Las Palmas Koldobi, JuanMa y Juan Carlos conversamos con motivo del fin del curso político nuestras experiencias personales y colectivas que nos han construido como personas y proyectos antimilitaristas.]]></description><pubDate>Wed, 01 Jul 2015 23:11:14 +0200</pubDate><itunes:duration>58:28</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/4711151</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pan y Rosas 17-06-2015]]></title><link>http://www.ivoox.com/pan-rosas-17-06-2015-audios-mp3_rf_4653185_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/pan-rosas-17-06-2015_mf_4653185_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="25057523"/>
            <description><![CDATA[Hoy en el programa Pan y Rosas repaso a la actualidad]]></description><pubDate>Wed, 17 Jun 2015 17:56:39 +0200</pubDate><itunes:duration>59:43</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/4653185</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Noticias de Paz 06-05-2015]]></title><link>http://www.ivoox.com/noticias-paz-06-05-2015-audios-mp3_rf_4457414_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/noticias-paz-06-05-2015_mf_4457414_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="27534986"/>
            <description><![CDATA[Tras conocer las noticias de violencias y propuestas noviolentas del mes nos adentramos a conocer un poco más la objeción fiscal algasto militar, en la campaña de este nuevo año. De la mano de utopía contagiosa entramos en las propuestas antimilitaristas para las elecciones municipales y auntonómicas de Mayo del 2015, seguimos profundizando en contra de las leyes mordaza y conociendo a Farida una mujer luchadora por los derechos humanos. El pacifismo moral de Tolstoi será lo que profundicemos en la noviolencia a loclaro y acabando con las diferentes convocatorias para que este mundo sea otro mejor.]]></description><pubDate>Wed, 06 May 2015 23:12:26 +0200</pubDate><itunes:duration>57:21</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/4457414</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pan y Rosas 2015-04-15]]></title><link>http://www.ivoox.com/pan-rosas-2015-04-15-audios-mp3_rf_4358694_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/pan-rosas-2015-04-15_mf_4358694_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="24479204"/>
            <description><![CDATA[Comenzamos con la sección "desmontando el TTIP", está vez dedicado al ataque sobre la sanidad y recordando la movilización global del día 18 de abril.  
La sección sobre consumo crítico se centra en el aumento de la pobreza y la exclusión. 
Derechos sociales para todas las personas nos trae el repaso de las acciones y movilizaciones donde ha estado implicada REDESSCAN este último mes y las futuras acciones.
Como siempre, "hablando en violeta", nos acerca a la mirada feminista de la mano de mujeres libre Yazirat, en esta ocasión entre otras cosas nos hablan de los sucedido el pasado 11 de abril en el tercer congreso del movimiento asociativo de promoción de la igualdad de género de Gran Canaria.
Terminamos el programa con la sección de la escuela libre de teatro "entremeses de café", con un radio-teatro escrito por Sergio Martínez y títulado "Manifestódromo".
En esta ocasión el programa estará acompañado con la música de Camarón.]]></description><pubDate>Wed, 15 Apr 2015 20:52:23 +0200</pubDate><itunes:duration>58:21</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/4358694</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pan y Rosas 2015-03-25]]></title><link>http://www.ivoox.com/pan-rosas-2015-03-25-audios-mp3_rf_4262967_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/pan-rosas-2015-03-25_mf_4262967_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="23095892"/>
            <description><![CDATA[Comenzamos con la sección desmontando el TTIP, esta vez con un capitulo dedicado al impacto que el tratado tiene sobre la agricultura y la alimentación. 
En el espacio de Redesscan escuchamos un corte de la rueda de prensa de la red por la renta básica en Gran Canaria con motivo de la recogida de firmas por la ILP por la renta básica.
Hablando en violeta, espacio coordinado por Mujeres libres Yazirat hace un repaso sobre las últimas movilizaciones de este colectivo feminista.
Consumo cuidado nos habla del mercado social
Cerramos el programa, como siempre, con la sección de la escuela libre de teatro.
Todo amenizado con buena música, en esta ocasión dedicado a la música surf.]]></description><pubDate>Wed, 25 Mar 2015 16:32:39 +0100</pubDate><itunes:duration>55:03</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/4262967</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pan y Rosas 2014-06-26]]></title><link>http://www.ivoox.com/pan-rosas-2014-06-26-audios-mp3_rf_3260220_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/pan-rosas-2014-06-26_mf_3260220_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="20590721"/>
            <description><![CDATA[Último programa de la temporada de pan y rosas.

En sacando el café a la calle escuchamos parte de las jornadas del foro crítica y sociedad: El trabajo asalariado en la sociedad capitalista.

Hablando en violeta nos trae información sobre ciberactivismo feminista

Redesscan hace un repaso de las últimas actividades de la red

La sección de consumo crítico se centra en el chocolate y el comercio justo.

Cerramos con la dramatización de la escuela libre de teatro.

Todo ello acompañado de la mejor música de la mano de musalia, en esta ocasión sobre colaboraciones de músicos que provienen de distintas tendencias musicales]]></description><pubDate>Thu, 26 Jun 2014 22:22:09 +0200</pubDate><itunes:duration>57:16</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/3260220</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Noticias de Paz 2014-05-15]]></title><link>http://www.ivoox.com/noticias-paz-2014-05-15-audios-mp3_rf_3121910_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/noticias-paz-2014-05-15_mf_3121910_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="27908213"/>
            <description><![CDATA[En medio de la campaña de objeción fiscal al gasto militar hoy nos acercamos a las luchas antimilitaristas, desde las noticias, la vida de Jane Adamms, las jornadas antimilitaristas de Tenerife y las marchas contra las instalaciones militares(Alicante y Bizkaia)Nos acercamos a los programas electorales para las elecciones próximas y su relación con la defensa. Nos sumergimos en las conclusiones del encuentro europeo de Mujeres de Negro celebrado en Lovaina y nos seguimos asomando al proyecto Asomándonos, con la sección activándonos por el Sáhara. En el acercamiento a la noviolencia el conflicto será nuestra estrella y acabamos con convocatorias para la Paz.]]></description><pubDate>Thu, 15 May 2014 22:05:50 +0200</pubDate><itunes:duration>58:08</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/3121910</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pan y Rosas. 2013-10-24]]></title><link>http://www.ivoox.com/pan-rosas-2013-10-24-audios-mp3_rf_2483301_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/pan-rosas-2013-10-24_mf_2483301_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="27817516"/>
            <description><![CDATA[Pan y Rosas de la Asociación Canaria de Economía Alternativa. 
En la entrevista a fondo con un colectivo del centro social café d´Espacio hablamos con el colectivo ATTAC canarias.
En tejiendo Redes hablamos de soberanía alimentaria.
Terminamos el programa con una nueva sección de la escuela libre de teatro que nos traen una tertulia en la cafetería del INEM.]]></description><pubDate>Thu, 24 Oct 2013 22:06:48 +0200</pubDate><itunes:duration>57:57</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/2483301</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pan y Rosas 2013-07-25]]></title><link>http://www.ivoox.com/pan-rosas-2013-07-25-audios-mp3_rf_2240834_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/pan-rosas-2013-07-25_mf_2240834_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="28043976"/>
            <description><![CDATA[Programa Pan y Rosas de la Asociación Canaria de Economía Alternativa.
En la entrevista a fondo con un colectivo del Café diálogamos con Soberanistas de Izquierda.
En tejiendo redes hablamos con Koldobi Velasco para hablar sobre la mesa abierta por la justicia social.
Cerramos el programa con la sección un rincón para la creatividad con la escuela libre de teatro, en esta ocasión nos traen una selección de cuentos de Cortazar.]]></description><pubDate>Thu, 25 Jul 2013 19:45:36 +0200</pubDate><itunes:duration>58:25</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/2240834</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pan y Rosas, Noticias de Paz 2013-07-04]]></title><link>http://www.ivoox.com/pan-rosas-noticias-paz-2013-07-04-audios-mp3_rf_2187197_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/pan-rosas-noticias-paz-2013-07-04_mf_2187197_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="28339547"/>
            <description><![CDATA[Programa Pan y Rosas de la Asociación Canaria de Economía Alternativa.
En la entrevista a fondo con un colectivo del Café hablamos con la escuela libre de teatro.
Antes, comenzamos el programa con el proyecto Barrios Orquestados.
Cerramos el programa como siempre con el cuento de la escuela libre de teatro, en esta ocasión con el relato Y tú no, de Emy Cazorla.]]></description><pubDate>Thu, 04 Jul 2013 21:09:21 +0200</pubDate><itunes:duration>59:02</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/2187197</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pan y Rosas Noticias en Paz 2013-06-20]]></title><link>http://www.ivoox.com/pan-rosas-noticias-paz-2013-06-20-audios-mp3_rf_2149769_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/pan-rosas-noticias-paz-2013-06-20_mf_2149769_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="28098385"/>
            <description><![CDATA[Programa Pan y Rosas de la Asociación Canaria de Economía alternativa.
En la entrevista a fondo con un colectivo del Café d´Espacio entrevistamos a Raquel y Chicho de Las Palmas en Bici.
En la sección tejiendo redes hablamos con Gerson de la Asociación de Permacultura Canariensis, perteneciente a la red por la soberanía alimentaria de Gran Canaria.
Cerramos el programa con el cuento que nos trae como siempre la escuela libre de teatro del café d´Espacio, en esta ocasión con el cuento, Las cuentas claras.
Todo ello amenizado con la música que nos trae el colectivo Las Palmas en Bici.]]></description><pubDate>Thu, 20 Jun 2013 21:11:36 +0200</pubDate><itunes:duration>58:32</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/2149769</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pan Y Rosas, Noticias de Paz 2011-06-23]]></title><link>http://www.ivoox.com/pan-y-rosas-noticias-paz-2011-06-23-audios-mp3_rf_709900_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/pan-y-rosas-noticias-paz-2011-06-23_mf_709900_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="27945618"/>
            <description><![CDATA[Programa Pan y Rosas de la AsociacionCanaria de Economia  Alternativa. Noticia y alternativa: Enjcuenbtro Sobre Feranadez Duran, 19 J, movimiento, acampados, manifestacion orgullo LGTB, asamblea cafe de espacio.
revista al Colectivo de las 
Rehoyas, casablanca I, el Polvorin. Entrevistamos a la Red de defensa de los Servicios Sociales y todo ello amenizado en la musica de JESUS GYERRA]]></description><pubDate>Thu, 23 Jun 2011 23:22:55 +0200</pubDate><itunes:duration>58:13</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/709900</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pan y Rosas 2010-11-18]]></title><link>http://www.ivoox.com/pan-rosas-2010-11-18-audios-mp3_rf_430779_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/pan-rosas-2010-11-18_mf_430779_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="27726608"/>
            <description><![CDATA[Este programa se dedica al completo a una entrevista a un abogado expecialista en Inmigración Roberto Fresno, el tema principal es el tema de los derechos del menor dentro de la Legalidad de Extranjería. Leyes de inmigración dentro de la Legalidad Española.]]></description><pubDate>Thu, 18 Nov 2010 22:46:44 +0100</pubDate><itunes:duration>57:45</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/430779</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>

