<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <itunes:author><![CDATA[Cinestesia]]></itunes:author><title><![CDATA[Podcast de Cinestesia]]></title><link>http://www.ivoox.com/podcast-podcast-cinestesia_sq_f1139949_1.html</link><language>ca</language><description><![CDATA[]]></description><generator>iVoox</generator>
        <image>
            <url>http://static-1.ivoox.com/canales/comunidadg.jpg</url><title><![CDATA[Podcast de Cinestesia]]></title><link>http://www.ivoox.com/podcast-podcast-cinestesia_sq_f1139949_1.html</link>
        </image>
        <atom:link href="http://www.ivoox.com/feed_fg_f1139949_filtro_1.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <itunes:explicit>clean</itunes:explicit><itunes:image href="http://static-1.ivoox.com/canales/comunidadg.jpg" />
        <itunes:category text="TV &amp; Film" />
        <item>
            <title><![CDATA[Cinestèsia 04x20]]></title><link>http://www.ivoox.com/cinestesia-04x20-audios-mp3_rf_10676642_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cinestesia-04x20_mf_10676642_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="30677412"/>
            <description><![CDATA[Este programa tindrà uns protagonistes clars: Els germans Coen, perquè els dedicarem una retrospectiva a estos intel·ligents i grandiosos personatges. Guionistes i directors d'obres mestres com "Fargo", "El gran Lebowski" o "No es pais para viejos". Per suposat no descuidarem la seua darrera pel·lícula, que s'estrenà fa 2 setmanes: "Ave, César".  Durant tot el programa ens acompanyarà Manuel Salmerón, expert en els germans Coen.

Repassarem els premis Oscar, les estrenes de la setmana i anunciarem el guanyador del concurs dels cinemes Aragó.

Cinestèsia és un programa presentat per Pablo Plaza i Lluís Campello]]></description><pubDate>Fri, 04 Mar 2016 20:07:02 +0100</pubDate><itunes:duration>01:03:54</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10676642</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cinestèsia 04x19]]></title><link>http://www.ivoox.com/cinestesia-04x19-audios-mp3_rf_10583047_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cinestesia-04x19_mf_10583047_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="30493928"/>
            <description><![CDATA[En aquest programa repassarem les estrenes, prèvies a la gala dels Oscar d'aquest cap de setmana. S'estrenen dos nominades. I les dos irlandeses: "La habitación" i "Brooklyn". A la crítica parlarem del film colombià "El abrazo de la serpiente" que ha generat debat entre els dos presentadors del programa, que no opinen igual.

Entrevistarem Antonio Bachiller, guanyador de millor actor secundari al prestigiós festival de Màlaga i que s'ha donat a conèixer gràcies de "A cambio de nada". Per últim, a la retrospectiva parlarem d'adaptacions espanyoles a l'estranger o el contrari. 

Cinestèsia és un programa presentat per Pablo Plaza i Lluís Campello.]]></description><pubDate>Fri, 26 Feb 2016 13:37:50 +0100</pubDate><itunes:duration>01:03:31</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10583047</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cinestèsia 04x18]]></title><link>http://www.ivoox.com/cinestesia-04x18-audios-mp3_rf_10498087_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cinestesia-04x18_mf_10498087_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="27122878"/>
            <description><![CDATA[Programa dedicat a repassar les estrenes, tant interessants com l'última pel·lícula dels germans Coen "Ave, César" amb George Clooney, també "Anomalisa", entre moltes d'altres. 

A la secció de la crítica, parlarem sobre "Carol", una pel·lícula on brillen amb llum pròpia Cate Blanchett i Rooney Mara. Després seguirem amb, precisament, el compositor de la pel·lícula "Carol" a qui dedicarem una retrospectiva. Es tracta de Carter Burwell, qui també composa la BSO de "Fargo" o "Luna nueva", entre d'altres.

També anunciarem el guanyador del concurs dels Cinemes Aragó.]]></description><pubDate>Fri, 19 Feb 2016 17:41:33 +0100</pubDate><itunes:duration>56:30</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10498087</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cinestèsia 04x17]]></title><link>http://www.ivoox.com/cinestesia-04x17-audios-mp3_rf_10412173_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cinestesia-04x17_mf_10412173_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="31164961"/>
            <description><![CDATA[Tindrem durant tot el programa al nostre convidat especial, Manuel Salmerón, amb qui comentarem profundament la pel·lícula "The revenant" (El renacido) i parlarem també de pel·lícules sobre esport, que ens parlen d'esforç personal, d'amistat o d'inclús de soledat.

També repassarem la gala dels Goya i la resta d'estrenes de la setmana.

Cinestèsia és un programa presentat per Pablo Plaza i Lluís Campello.]]></description><pubDate>Fri, 12 Feb 2016 16:08:42 +0100</pubDate><itunes:duration>01:04:55</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10412173</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cinestèsia 04x16]]></title><link>http://www.ivoox.com/cinestesia-04x16-audios-mp3_rf_10328300_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cinestesia-04x16_mf_10328300_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="30760202"/>
            <description><![CDATA[S'estrenen "El renacido" y "Carol" i no podem deixar de parlar d'elles. Criticarem "Spotlight", nominada als Oscar i tot una lloa al periodisme digne i compromès. També, amb l'excusa de "El renacido" parlarem de pel·lícules on el fred estiga present, bé com un personatge més de la trama o bé com ambientació.

Entrevistarem a tot un nominat als Goya com Daniel Martínez Lara, codirector d' "Alike", curtmetratge d'animació.

Per últim, direm qui és el guanyador del nostre concurs quinzenal de dos entrades per als cinemes Babel.

Cinestèsia és un programa presentat per Pablo Plaza i Lluís Campello. ]]></description><pubDate>Fri, 05 Feb 2016 16:34:22 +0100</pubDate><itunes:duration>01:04:04</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10328300</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cinestèsia 04x15]]></title><link>http://www.ivoox.com/cinestesia-04x15-audios-mp3_rf_10249736_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cinestesia-04x15_mf_10249736_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="30635616"/>
            <description><![CDATA[A l'episodi de hui començarem amb una bona notícia, a Cinestèsia tindrem concursos. Regalarem 2 entrades per als cines Aragó cada 2 setmanes. 

Després repassarem les estrenes, criticarem la pel·lícula hongaresa favorita als Oscar "El hijo de Saul" i entrevistarem un nominat als Goya: Alberto Marini, guionista de "El desconocido". Per últim farem un repàs a pel·lícules i documentals sobre boxa, que hi han moltes i molt bones.

Cinestèsia és un programa presentat per Pablo Plaza i Lluís Campello.]]></description><pubDate>Fri, 29 Jan 2016 18:59:05 +0100</pubDate><itunes:duration>01:03:49</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10249736</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cinestèsia 04x14]]></title><link>http://www.ivoox.com/cinestesia-04x14-audios-mp3_rf_10166861_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cinestesia-04x14_mf_10166861_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="29275995"/>
            <description><![CDATA[En este programa parlarem de les estrenes de la setmana destacant sobretot "Youth" de Paolo Sorrentino, director que ja ens meravellà amb "La gran belleza". Criticarem l'última pel·lícula de Quentin Tarantino "The Hateful Eight" (Los odiosos ocho), repassarem les cançons nominades als premis Oscar i farem retrospectiva sobre cotxes, carreres, persecucions i demés pel·lícules que hagen tractat este vehicle.

Cinestèsia és un programa presentat per Pablo Plaza i Lluís Campello, emès per la xarxa d'emissores municipals valencianes i també la xarxa de ràdios autogestionades.]]></description><pubDate>Fri, 22 Jan 2016 19:07:55 +0100</pubDate><itunes:duration>01:00:59</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10166861</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cinestèsia 04x13]]></title><link>http://www.ivoox.com/cinestesia-04x13-audios-mp3_rf_10083246_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cinestesia-04x13_mf_10083246_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="30610956"/>
            <description><![CDATA[Tornem després de les vacances de Nadal i ho fem parlant de David Bowie i el seu llegat cinematogràfic, tant interpretatiu com musical. També estudiem la carrera de Quentin Tarantino i les seues excentricitats com a director. Critiquem Star Wars VII i destaquem les estrenes més interessants de la setmana, com Los Odiosos Ocho i La Chica Danesa.

Tot açò en poc més d'una hora d'informació i diversió al voltant del cinema.

Cinestèsia, programa conduït per Pablo Plaza i Lluís Campello.]]></description><pubDate>Fri, 15 Jan 2016 13:34:30 +0100</pubDate><itunes:duration>01:03:46</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10083246</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cinestèsia 04x12 ]]></title><link>http://www.ivoox.com/cinestesia-04x12-audios-mp3_rf_9772755_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cinestesia-04x12_mf_9772755_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="29509216"/>
            <description><![CDATA[Al darrer programa del 2015 repassarem les estrenes de la setmana amb, com no, Star Wars: The force awakens i no només això, també anticiparem les estrenes de les pròximes setmanes fins 2016 i també avançarem quines coses passaran en l'àmbit cinèfil l'any vinent. Parlarem també de les nominacions als Goya i ens acompanyarà Pere Vall, cap de redacció de la revista Fotogramas donant-nos la seua opinió sobre la collita de l'any.

Cinestèsia és un programa presentat per Pablo Plaza i Lluís Campello.]]></description><pubDate>Fri, 18 Dec 2015 22:03:03 +0100</pubDate><itunes:duration>01:01:28</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9772755</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cinestèsia 04x11]]></title><link>http://www.ivoox.com/cinestesia-04x11-audios-mp3_rf_9679897_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cinestesia-04x11_mf_9679897_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="29477242"/>
            <description><![CDATA[En este programa de Cinestèsia després de l'habitual repàs d'estrenes on destaquem "La novia" i "The salvation" fem la crítica d'una pel·lícula que s'estrena esta mateixa setmana: "El cuento de los cuentos" de Matteo Garrone (director de "Gomorra).

Repassarem la carrera emergent i prometedora de Lucas Vidal, compositor que alterna els seus treballs a Hollywood i Espanya amb només 31 anys. 

Per últim repassarem les barrabassades més grans de directors famosos. Alguns d'ells molt perfeccionistes, altres totalment dictatorials i extravagants.

Cinestèsia és un programa presentat per Pablo Plaza i Lluís Campello i emès a través de la Xarxa d'emissores municipals valencianes i ràdios autogestionades.]]></description><pubDate>Sat, 12 Dec 2015 01:46:17 +0100</pubDate><itunes:duration>01:01:24</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9679897</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cinestèsia 04x10]]></title><link>http://www.ivoox.com/cinestesia-04x10-audios-mp3_rf_9590614_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cinestesia-04x10_mf_9590614_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="30302293"/>
            <description><![CDATA[Esta setmana a Cinestèsia, ens enrecordem del 50 aniversari d'Álex de la Iglesia i repassem la seua filmografia i el seu estil característic de fer cinema. A més, parlem amb la directora de comunicació dels Cinemes Aragó, Mentxu Suárez, que ens conta com ha anat la primera setmana d'esta nova sala de cinema a València. Vos recomanem tres estrenes: 'El puente de los espías', 'Langosta' i 'Techo y comida' i critiquem l'última pel·lícula de Noah Baumbach 'Mistress America'.

Cinestèsia, programa presentat per Pablo Plaza i Lluís Campello.]]></description><pubDate>Thu, 03 Dec 2015 19:15:15 +0100</pubDate><itunes:duration>01:03:07</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9590614</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cinestèsia 04x09]]></title><link>http://www.ivoox.com/cinestesia-04x09-audios-mp3_rf_9525138_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cinestesia-04x09_mf_9525138_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="30982313"/>
            <description><![CDATA[Esta setmana a Cinestèsia tenim com a convidat a Emilio Martínez-Lázaro, director de la pel·lícula 'Ocho apellidos catalanes'. El cineasta respon a les nostres preguntes sobre el nou èxit del cinema espanyol, que ha aconseguit el millor debut en sales comercials d'este any 2015.

A més d'esta conversa, analitzem dos films d'actualitat com 'La Adopción' i 'Sicario' i repassem les noves estrenes d'esta setmana, destacant 'El viaje de Arlo' i 'Paulina'. Per últim, coneixerem un gènere cinematogràfic desconegut però cada vegada més atractiu per a cineastes que comencen en el món audiovisual: el Mumblecore. Este moviment pretén motivar a les persones a rodar bones pel·lícules amb pressupost zero.

Tot açò i molt més en el nové episodi d'esta temporada de Cinestèsia.]]></description><pubDate>Fri, 27 Nov 2015 12:08:43 +0100</pubDate><itunes:duration>01:04:32</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9525138</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cinestèsia 04x08]]></title><link>http://www.ivoox.com/cinestesia-04x08-audios-mp3_rf_9454183_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cinestesia-04x08_mf_9454183_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="30212014"/>
            <description><![CDATA[Comencem repassant alguna notícia important com l'entrega dels Oscar honorífics d'enguany i passem a les estrenes com cada setmana destacant dos pel·lícules que creiem seran interessants com "Niebla", "America Mistress" o "Grandma". A la nostra secció de crítica parlarem de "Rams: El valle de los carneros", la pel·lícula islandesa nominada a millor film europeu i guanyadora a la Seminci de Valladolid.

En l'entrevista, xarrarem amb Daniela Fejerman que estigué als cinemes Babel presentant "La adopción" amb èxit de crítica i públic.

Per últim, una retrospectiva en la que repassarem les road movies, aquelles pel·lícules més importants d'aquest subgènere on el camí o viatge és més interessant que la meta.

Cinestèsia és un programa presentat per Pablo Plaza i Lluís Campello.]]></description><pubDate>Fri, 20 Nov 2015 15:55:33 +0100</pubDate><itunes:duration>01:02:56</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9454183</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cinestèsia 04x07]]></title><link>http://www.ivoox.com/cinestesia-04x07-audios-mp3_rf_9377787_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cinestesia-04x07_mf_9377787_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="29104174"/>
            <description><![CDATA[Esta setmana a Cinestèsia: estrenes de la cartellera, destacant 'Rams', film d'Islàndia que va guanyar a Cannes i a la Seminci de Valladolid; i 'El Clan', film argentí de Pablo Trapero, seleccionada pel país sudamericà per a optar als Oscar 2016 a millor film de parla no anglesa. Critiquem 'Truman' i parlem amb el seu director, Cesc Gay. I ens enrecordem de Luis García Berlanga, el mestre del cinema valencià que ens deixava fa just 5 anys.

Cinestèsia, programa presentat per Pablo Plaza i Lluís Campello.

Visca el cinema!]]></description><pubDate>Fri, 13 Nov 2015 17:07:16 +0100</pubDate><itunes:duration>01:00:37</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9377787</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cinestèsia 04x06]]></title><link>http://www.ivoox.com/cinestesia-04x06-audios-mp3_rf_9296962_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cinestesia-04x06_mf_9296962_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="29947864"/>
            <description><![CDATA[En aquest programa repassarem les estrenes a la setmana on ens arriba l'última pel·lícula de James Bond i la guanyadora del festival de Cannes Dheepan de Jacques Audiard. Entrevistarem al director de cinema Fernando Colomo i criticarem la pel·lícula "Slow west" amb Michael Fassbender. Per últim, farem una retrospectiva sobre el flashback i els diferents usos que se li poden donar.

Cinestèsia és un programa presentat per Pablo Plaza i Lluís Campello.]]></description><pubDate>Fri, 06 Nov 2015 18:22:02 +0100</pubDate><itunes:duration>01:02:23</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9296962</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cinestèsia 04x05]]></title><link>http://www.ivoox.com/cinestesia-04x05-audios-mp3_rf_9220749_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cinestesia-04x05_mf_9220749_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="29838568"/>
            <description><![CDATA[En el programa d'esta setmana repassem les estrenes, critiquem l'última pel·lícula de Ridley Scott "The Martian" ("Marte"). Entrevistem a Javier Cámara, que estrena "Truman" de Cesc Gay juntament amb Ricardo Darín. I per últim, acabem amb la secció musical-retrospectiva sobre música anacrònica. Tot això acompanyats d'un especialista en audiovisuals com és Manuel Salmerón que estarà durant tot el programa.

Cinestèsia és un programa presentat per Pablo Plaza i Lluís Campello.]]></description><pubDate>Fri, 30 Oct 2015 18:57:27 +0100</pubDate><itunes:duration>01:02:09</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9220749</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cinestesia 04x04]]></title><link>http://www.ivoox.com/cinestesia-04x04-audios-mp3_rf_9140904_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cinestesia-04x04_mf_9140904_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="29236288"/>
            <description><![CDATA[En aquest programa, com sempre repassarem les estrenes, entre elles trobem "Mi gran noche", la última pel·lícula d'Àlex de la Iglesia. Criticarem la polèmica pel·lícula xilena "El club". Entrevistarem l'actriu catalana Alba Ribas que estrena "El cadáver de Anna Fritz". Per últim acabarem amb una retrospectiva sobre la distòpia al cine parlant dels films més rellevants.

Programa presentat per Pablo Plaza i Lluís Campello.]]></description><pubDate>Fri, 23 Oct 2015 16:28:21 +0200</pubDate><itunes:duration>01:00:54</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9140904</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cinestèsia 04x03]]></title><link>http://www.ivoox.com/cinestesia-04x03-audios-mp3_rf_9023602_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cinestesia-04x03_mf_9023602_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="28800984"/>
            <description><![CDATA[Tercer programa d'esta temporada 2015/2016. Com sempre, repassem la cartellera, fent especial menció a les pel·lícules més interessants de la setmana. Després continuem amb la crítica a l'última pel·lícula del gran director espanyol Alejandro Amenábar "Regression".

A la secció musical repassarem la meravellosa obra de Howard Shore, compositor de la banda sonora de les trilogies de El Hóbbit o el Senyor dels Anells o habitual de David Cronenberg.

Per últim fem un repàs a pel·lícules sobre el nazisme, tractant de donar a conèixer alguns films no tan coneguts i contar-vos alguna història interessant.

Programa presentat per Pablo Plaza i Lluís Campello]]></description><pubDate>Fri, 16 Oct 2015 18:39:07 +0200</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9023602</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cinestèsia 04x02]]></title><link>http://www.ivoox.com/cinestesia-04x02-audios-mp3_rf_8865740_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cinestesia-04x02_mf_8865740_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="28800148"/>
            <description><![CDATA[Segon programa d'esta nova temporada, dedicat al mestre Woody Allen. Critiquem la seua última pel·lícula 'Irrational Man' i repassem la seua trajectòria i el seu estil tan característic.

Com cada setmana, revisem el que ens arriba a les taquilles esta setmana, destacant 'El Club', 'Taxi Teheran' i 'Life Feels Good'. I a la nostra part musical, espai per a la productora 'Two steps from hell', encarregada de posar música als tràilers més famosos, a més de videojocs i spots publicitaris.

Tot açò presentat per Pablo Plaza i Lluís Campello]]></description><pubDate>Thu, 08 Oct 2015 20:15:52 +0200</pubDate><itunes:duration>59:59</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/8865740</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cinestèsia 04x01 - Nova temporada]]></title><link>http://www.ivoox.com/cinestesia-04x01-nova-temporada-audios-mp3_rf_8745043_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cinestesia-04x01-nova-temporada_mf_8745043_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="27497011"/>
            <description><![CDATA[Comencem la quarta temporada de Cinestèsia. Una horeta dedicada al bon cinema, on podreu conèixer l'actualitat del món cinematogràfic, amb les estrenes destacades de REGRESSION i LEJOS DE LOS HOMBRES. Fem la crítica de LA VISITA, de M. Night Shyamalan i escoltem el treball musical internacional de Roque Baños. Per últim, parlem de cinema i catàstrofes, amb pel·lícules destacades com EL COLOSO EN LLAMAS, ARMAGEDDON o LO IMPOSIBLE.

Cinestèsia, programa presentat per Pablo Plaza i Lluís Campello, produit per la Xarxa d'Emissores Públiques Valencianes.]]></description><pubDate>Fri, 02 Oct 2015 13:35:44 +0200</pubDate><itunes:duration>57:17</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/8745043</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>

