<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <itunes:author><![CDATA[barriocanino]]></itunes:author><title><![CDATA[Barrio Canino]]></title><link>http://www.ivoox.com/podcast-barrio-canino_sq_f147957_1.html</link><language>es-ES</language><description><![CDATA[Programa radiofónico de entrevistas que se emite los viernes 16:00-18:00h en Ágora Sol Radio, emisora autogestionada y asamblearia 
Blog: www.barriocanino.blogspot.com
Twitter: @BarrioCanino]]></description><generator>iVoox</generator>
        <image>
            <url>http://static-1.ivoox.com/canales/5971397035202gg.jpg</url><title><![CDATA[Barrio Canino]]></title><link>http://www.ivoox.com/podcast-barrio-canino_sq_f147957_1.html</link>
        </image>
        <atom:link href="http://www.ivoox.com/podcast-barrio-canino_fg_f147957_filtro_1.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <itunes:explicit>clean</itunes:explicit><itunes:image href="http://static-1.ivoox.com/canales/5971397035202gg.jpg" />
        <itunes:category text="News &amp; Politics" />
        <item>
            <title><![CDATA[Barrio Canino vol.178 - 20160305 - Tetuán, barrio empoderado]]></title><link>http://www.ivoox.com/barrio-canino-vol-178-20160305-tetuan-barrio-audios-mp3_rf_10715899_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/barrio-canino-vol-178-20160305-tetuan-barrio_mf_10715899_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="83197679"/>
            <description><![CDATA[Esta semana continuamos nuestra gira por los barrios calientes de Madrid y trasladamos nuestro estudio itinerante de radio libre hasta Tetuán. Emitimos desde La Enredadera, centro social okupado del barrio desde 2008. En este programa interviene Luis de la Cruz, hablando de la historia social de Tetuán, las compas de La Enredadera, la Asamblea 15M Tetúan, los Invisibles de Tetuán, el Banco de Alimentos, activistas de los grupos de vivienda del barrio, la Coordinadora Intercultural de Tetuán y también Antonio Beltrán con su soflama anti-hipster.

Tetuán es uno de los barrio calientes de Madrid.
Un barrio compuesto por 6 barrios y habitado por 150.000 personas.
Estamos en la vieja periferia de Madrid, a la que llegaban multitud de obreros en el siglo XIX para construir lo que por aquel entonces se conocía como el ensanche de Madrid (el barrio de Salamanca, entre otras zonas). Tetuán tiene un claro carácter obrero, marcado históricamente por la inmigración, primero provincial (en 1925 el 75% de la población no había nacido en Madrid) y más recientemente exterior.

Además Tetuán y sus barrios son conocidos por su tradición revolucionaria. Hasta los años 30 es el mayor barrio obrero de Madrid.  Aquí se produjeron varios motines de consumo en los primeros años del siglo XX. También tuvo su protagonismo en la huelga revolucionaria del 17, y en la revolución del 34. Y en aquellas resistencias silenciosas durante las primeras décadas del franquismo. A finales de los 60 y 70 el barrio fue testigo del resurgimiento del movimiento vecinal. En los 90 Tetuán es punto caliente del movimiento autónomo madrileño, con la okupación de diversos centros sociales en el barrio. Una actividad social que en los últimos años pasa por el 'ciclo 15M' y los grupos de trabajo surgidos de la asamblea popular de Tetuán, entre otros.

Almu nos habla de La Enredadera, espacio okupado y autogestionado de Tetuán desde 2008. Marcado por su carácter abierto al barrio y a todo tipo de colectivos sociales al margen de partidos políticos, mítines y liderazgos. Una larga trayectoria en la que ha habido dos ciclos: antes y después del 15M.

Nuria nos habla del recorrido de la Asamblea 15M de Tetuán. Desde aquellas primeras asambleas en la conocida como Plaza de las Palomas (en el callejero es la Plaza del Canal de Isabel II) en 2011 con más de 500 personas, hasta la actualidad en la que siguen funcionando los grupos de trabajo que han surgido de la propia asamblea.

Carmen nos habla de Invisibles de Tetuán, un colectivo que nació a raíz del desalojo del Banco de Alimentos del barrio y que actualmente se dedica a hacer acompañamientos para visibilizar la situación de las personas más desfavorecidas, así como a realizar estudios que visibilicen estas situaciones. Los Invisibles surgió en Tetuán y actualmente es una red que se extiende por Villaverde, Hortaleza, Coslada y la Sierra Norte, donde han surgido réplicas de esta forma de funcionar.
Actualmente Los Invisibles llevan a cabo una campaña para que se cumpla lo dispuesto en la legislación referente al RMI (Renta Mínima de Inserción). Una experiencia basada en el apoyo mutuo entre las personas que forman el colectivo y en el empoderamiento de cada uno frente a sus problemas.

Magdalena y Ana del Banco de Alimentos nos hablan de su experiencia de empoderamiento frente a los problemas de abastecimiento de alimentación y de los productos más básicos. Un banco de alimentos asambleario y autogestionado, en el que todo lo hacen las personas que forman parte de él. Parte de su actividad consiste en recogidas programadas en los supermercados del barrio, en la que recogen alimentos gracias a la solidaridad de los vecinos con las más necesitadas del barrio.

También escuchamos a Antonio Beltrán, vecino de Tetuán, con su soflama antihipster. La alerta kebap, muffin y platos cuadrados con poca comida ha llegado al barrio en forma de transformación del comercio tradicional, subida de precios y, en definitiva, desplazamiento de su población hacia las periferias en favor de las clases más adineradas.

Gema, Nuria y Carmen son activistas de los grupos de vivienda de Tetuán, y llevan un intenso trabajo durante el día a día apoyando a las familias del barrio frente a sus desahucios y participando en las coordinaciones con otros grupos de vivienda de Madrid. Recordamos con ellas además un caso que se vivió muy intensamente en los grupos de vivienda de Tetuán, como fue el de la familia Gracia González y el proceso que se vivió para parar la demolición de su vivienda en la calle Ofelia Nieto 29.

Por último hablamos con Felipe de la Coordinadora Intercultural de Tetuán, un espacio diverso del barrio en el que confluyen varios colectivos, asociaciones y plataformas de Tetuán para combatir el discurso racista y xenófobo del autoproclamado Hogar Social Ramiro Ledesma, con su ideología marcadamente fascista.

Este es nuestro recorrido por Tetuán, con sus vecinos empoderados. ¿Te vienes?.]]></description><pubDate>Tue, 08 Mar 2016 11:25:18 +0100</pubDate><itunes:duration>02:53:21</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10715899</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Barrio Canino vol.177 - 20160226 - Guerras culturales: la política amordaza a la cultura]]></title><link>http://www.ivoox.com/barrio-canino-vol-177-20160226-guerras-culturales-audios-mp3_rf_10611085_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/barrio-canino-vol-177-20160226-guerras-culturales_mf_10611085_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="64060252"/>
            <description><![CDATA[Esta semana hablamos de las #GuerrasCulturales y de como las fricciones entre la política y la cultura provocan discusiones sobre lo que se debe mostrar o no en público y lo que significan (o no) las tradiciones. Se fija lo que se debe pensar y se ponen límites a la libertad de expresión. Nos acompañan en el estudio José Durán, de El Diagonal, Víctor Lenore, de El Confidencial, y Peio Riaño, de El Español. Y por teléfono hablamos con Lucía Lijtmaer, colaboradora de ElDiario.es y AlJazeera News, entre otros medios.

Vivimos tiempos que se han caracterizado como de guerras culturales. Después de los últimos procesos electorales, con la irrupción de nuevas fuerzas en el Parlamento, y con la llegada de 'los ayuntamientos del cambio' fuertemente presionados por una oposición que no acaba de asumir su derrota en las urnas, la cultura se ha convertido, de nuevo, en un campo de batalla más dentro de la lucha de clases. Las fricciones entre la cultura y la política siempre han estado ahí, pero ahora se recrudecen y la política hace un marcaje más estrecho de los límites del decoro y lo políticamente correcto. Más estrechamente cuanto más se cuestiona el significado de ciertas tradiciones, y cuando la cultura popular, siguiendo su tendencia natural, busca los límites de lo que se puede decir y lo que no, de lo que se puede pensar, y de las formas más díscolas para expresarlo en público.

Los titiriteros de la compañía Títeres Desde Abajo, las múltiples aplicaciones de la Ley Mordaza, el juicio en la Audiencia Nacional a Aitor Cuervo Taboada, la detención de Pablo Hasel, o la insidiosa persecuión a artistas como Soziedad Alkoholika, Fermín Muguruza y Riot Propaganda, las críticas a las cabalgatas de Reyes Magos de algunos ayuntamiento o la reacción ante la representación del padrenuestro tildado de herético de Dolors Miquel son solo algunos de los ejemplos de las batallas que se están librando en las guerras culturales de las que hablamos en este programa.

Una vez que hemos llegado a este punto, ¿qué deben hacer trabajadores culturales como artistas y periodistas ante esta situación? ¿y los movimientos sociales? ¿qué cabe esperar de 'los Ayuntamientos del cambio' ante las presiones de la derecha? ¿es la cultura un medio o un fin en si mismo?.

Las y los invitados al programa confrontan diferentes ideas ante lo que es ahora mismo un campo de minas llamado cultura. Os invitamos a escuchar este manual de superviviencia para las #GuerrasCulturales.]]></description><pubDate>Mon, 29 Feb 2016 11:28:48 +0100</pubDate><itunes:duration>02:13:28</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10611085</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Barrio Canino vol.176 - 20160220 - Carabanchel en lucha]]></title><link>http://www.ivoox.com/barrio-canino-vol-176-20160220-carabanchel-en-audios-mp3_rf_10552934_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/barrio-canino-vol-176-20160220-carabanchel-en_mf_10552934_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="82893442"/>
            <description><![CDATA[Esta semana nos desplazamos con nuestro estudio itinerante de radio libre hasta Carabanchel, uno de los barrios de Madrid con mayor actividad de los distintos movimientos sociales. Emitimos desde el E.S.L.A El Eko, y en este programa intervienen la Asamblea Popular de Carabanchel, el proyecto de investigación de las periferias Carabancheleando, el Grupo de Vivienda de Carabanchel, el Grupo de Autodefensa Laboral, la Asociación de Vecinos de Carabanchel Alto, la Asamblea Antifascista contra el Racismo y el grupo de comunicación de la Asamblea de Carabanchel.

Carabanchel está en lucha permanente. La efervescencia social que se vive en los últimos años ha hecho que sea uno de los barrios donde la actividad de los movimientos sociales sea más palpable.
Desplazamos nuestro estudio itinerante de radio libre hasta el E.S.L.A. El Eko para conocer a una buena representación de estos colectivos.

Al oir el nombre de Carabanchel a muchos enseguida nos viene a la mente Rosendo, el embajador musical del barrio allá donde vayas. Para otros Carabanchel es sinónimo de cárcel y de las historias tristes que acompañaron a la Prisión Provincial de Madrid, que es como se llamaba en realidad la cárcel de Carabanchel. Estuvo en funcionamiento durante 50 años y fue símbolo de la represión política durante el franquismo, durante la transición y durante las primeras décadas de la democraloquesea, hasta su cierre en 1998. Sin embargo, para nosotros Carabanchel también es sinónimo de lucha social, y de los numerosos colectivos sociales que surgen en el barrio para resolver entre todas los problemas de las vecinas,

Hablamos con Javi de Carabancheleando, proyecto surgido en 2012 con la intención de investigar las periferias urbanas después de la burbuja inmobiliaria. Un proyecto que surge de la confluencia del Observatorio Metropolitano con los movimientos sociales del barrio y cuya investigación sirve de apoyo para los colectivos de Carabanchel. Desde Carabancheleando se organizan talleres de mapeo colectivo para localizar experiencias y lugares que muestren la vida en el barrio. Estos mapeos dan lugar a paseos temáticos. Este proyecto también da lugar al diccionario de Carabanchel, un trabajo en el que algunas palabras toman un significado especial y que aplica de forma muy similar a todas las periferias. Ascensor, telefonillo, piscina, redadas racistas... ¿qué significado tienen realmente para la vida de las personas?.

También hablamos con Daniel, Jorge, Dani y Toli, de la Asamblea Popular de Carabanchel, que surgió con el estallido del 15M en 2011 y en las que participaron más de 500 en sus primeras convocatorias. Casi 5 años después la asamblea sigue funcionando y sigue aglutinando en torno a ella buena parte de la actividad de los movimientos sociales del barrio. De esta asamblea surgen grupos de trabajo como el Grupo de Vivienda de Carabanchel. Tal y como nos cuenta Toli, está formado por más de medio centenar de personas que a través del apoyo mutuo han conseguido empoderarse frente a sus problemas, parar sus desahucios y defender su derecho a la vivienda. Estas mismas dinámicas de trabajo se están aplicando al terreno laboral originando el Grupo de Autodefensa Laboral, cuyas prácticas van desde el apoyo mutuo, a la asesoría, hasta la acción directa si fuera necesario.

Por otra parte, Pepa de la Asociación de Vecinos de Carabanchel Alto nos hace un breve recorrido por la historia de esta asociación que se constituyó legalmente en 1974 siendo una de las primeras, y más cañeras de la capital. Nos cuenta la pelea que mantuvieron contra los parquímetros y el Plan de Estacionamiento Regulado del por aquel entonces alcalde Alberto Ruiz Galardón. A base de la desaparición continuada de las maquinitas recaudatorias y del repintado de las zonas de aparcamiento consiguietos la retirada de los parquímetros de Carabanchel y de otros barrios históricos fuera del perímetro de la M-30. También nos habla de otras luchas como la organización del Festi-K y la reivindicación para el acondicionamiento del Parque Manolito Gafotas, que fue inaugurado por Elvira Lindo.

También contamos con la intervención de los compas de la Asamblea Antifascista contra el Racismo de Carabanchel que surgió en julio de 2015 cuando los fascistas del Hogar Social Madrid hicieron sus primeras apariciones en el barrio. Las redadas racistas en el barrio y las movilizaciones contra el CIE de Aluche son otros de los ejes de trabajo de esta asamblea.

Por último hablamos de la labor invisible del Grupo de Comunicación de la Asamblea de Carabanchel, desde la que se da cancha a todo lo que les llega y visibilidad a las múltiples actividades que surgen desde los distintos grupos de trabajo de la APC.

Carabanchel está en lucha, y para ser carabanchelero solo tienes que acercarte al barrio y vivirlo.
De ti depende.]]></description><pubDate>Wed, 24 Feb 2016 11:38:12 +0100</pubDate><itunes:duration>02:52:43</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10552934</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Barrio Canino vol.175 - 20160206 - Pequeño circo. Historia oral del indie en España]]></title><link>http://www.ivoox.com/barrio-canino-vol-175-20160206-pequeno-circo-audios-mp3_rf_10452107_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/barrio-canino-vol-175-20160206-pequeno-circo_mf_10452107_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="70783972"/>
            <description><![CDATA[Esta semana os traemos #PequeñoCircoCanino, un especial sobre el indie de los '90 que interesará tanto a los que lo vivieron como a los que no. Un estilo y una escena mitificado y odiado a partes iguales. En el estudio nos acompaña Elena Cabrera, periodista y curranta de la industria discográfica. Contactamos por teléfono con el periodista Nando Cruz, autor del enorme e imprescindible "Pequeño circo. Historia oral del indie en España", que ha marcado un antes y un después en la bibliografía sobre lo que antes llamábamos noise-pop y ahora conocemos como indie.

Josetxo Bitxo cantaba en "Verano muerto", uno de los anti-éxitos del indie patrio, "estoy viviendo en un recuerdo en otro sitio en otros tiempos, estrellados como el cielo estrellados contra el suelo...".

Pero... ¿fue para tanto?  Y sobre todo ¿por qué se han olvidado las posturas de extrema-izquierda de algunos grupos de Malasaña, los presencia de grupos indies vascos en gaztetxes o la relación de Subterfuge y Munster Records con Potencial HxC? ¿Se ha simplificado la hitoria del indie desde
el punto de vista de los emprendedores, dejando fuera las relaciones con mods, góticos y punks?.

Bienvenidas/os al Pequeño Circo Canino.]]></description><pubDate>Tue, 16 Feb 2016 12:00:30 +0100</pubDate><itunes:duration>02:27:28</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10452107</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Barrio Canino vol.174 - 20160131 - Una historia (musical) de Granada]]></title><link>http://www.ivoox.com/barrio-canino-vol-174-20160131-una-historia-audios-mp3_rf_10366367_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/barrio-canino-vol-174-20160131-una-historia_mf_10366367_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="82411544"/>
            <description><![CDATA[Esta semana nos desplazamos hasta Granada para emitir en directo desde el estudio de Radio Almaina. Os traemos un especial sobre la historia (musical) de Granada, en el que nos acompañan tres de sus protagonistas: Ángel Doblas, fundador de TNT que ha participado además en muchas otras bandas, Enrique Novi, periodista y programador cultural en Granada, y Sagrario Luna, periodista relacionada con el mundillo cultural, autora de libros com 'The Clash' y 'Fela Kuti. Espíritu indómito'.

Nos pateamos los mejores barrios de Granada, 'la Liverpool del sur' para traeros una selección musical de la historia reciente de la escena musical granadina contada por sus protagonistas. 50 años de música en Granada, de Los Ángeles a Al Supersonic pasando por 091, Los Planetas y TNT.

No podemos estarnos quietecitos y esta semana nos liamos la manta a la cabeza y nos fuimos a grabar el programa nada menos que ¡a Granada!, con motivo del encuentro de radios libres 'Almaina Al Sol', un choque radiofónico entre Ágora Sol Radio y Radio Almaina, la radio libre de Granada. No podiamos dejar pasar la oportunidad de grabar nuestra despedida a Jesús Arias en su propia ciudad. Pensando en cómo hacerlo, nos dimos cuenta de que alrededor de su figura se articulaba gran parte de la historia reciente de la música nacida en esta ciudad. De manera que no encontramos mejor forma de hacerle un homenaje que hacer un repaso de la misma.

Pero para que la jugada fuera redonda invitamos, para que nos la contaran, a tres protagonistas de la misma; Sagrario Luna, Enrique Novi y Ángel Doblas, que nos propusieron un viaje musical de varias décadas en el que sonaron TNT, Carlos Cano, Enrique Morente, The Clash, KGB, PPM, Lagartija Nick, Tatamka, Al Supersonic & The Teenagers y Quasar, entre otros, acompañados de conversaciones en las que aparecían muchas otras figuras relacionadas con la música y la cultura granaína.

De las intensas negociaciones y cañeos que precedieron al programa para dilucidar qué iba a sonar y qué no, baste decir que la selección final de temas nos hubiera dado para varias horas más de programa. Si a esto le sumamos la disposición a recordar viejas historias y el buen ambiente que se generó en el estudio, creemos que... ¡conseguimos nuestro objetivo!.]]></description><pubDate>Tue, 09 Feb 2016 10:37:51 +0100</pubDate><itunes:duration>02:51:42</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10366367</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Barrio Canino vol.173 - 20160130 - Armas de Barrio: las armas de la revuelta]]></title><link>http://www.ivoox.com/barrio-canino-vol-173-20160130-armas-de-audios-mp3_rf_10296844_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/barrio-canino-vol-173-20160130-armas-de_mf_10296844_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="55515143"/>
            <description><![CDATA[Aquí os traemos el monográfico "Armas de Barrio", producción conjunta de los programas Revuelta Juvenil en Mongolia, de Radio Almaina y de Barrio Canino, de Ágora Sol Radio, emitido en directo desde la Sala de Teatro El Apeadero de Granada, durante el choque radiofónico de radios libres Almaina al Sol, el pasado 30 de enero 2016.

Entre tanto perro y tanta revuelta decidimos montarnos un programa mestizo, Revuelta Canina, con un monográfico sobre las armas de barrio. Un recorrido por el macarrismo armado en los barrios en el que está presente los cuatro elementos: hierro, fuego, piedra y madera.

Ya sabéis lo que dicen Los Ilegales... "tiempos nuevos, tiempos salvajes, coge un arma, eso te ayudará". 
Emitiendo desde Granada, y a escasos metros de la Plaza Joe Strummer es fácil inspirarse en el clásico Guns of Brixton de The Clash. ¿Cuando llamen a tu puerta como les vas a esperar, con las manos en la nuca, o en el gatillo?. 
Arrancamos con el cúlmen del bizarrismo ibérico representado en la iconoclasta navaja-crucifijo de "Viridiana", la censuradísima película de Luis Buñuel, empuñamos la clásica hoja de las navajas de boy scout con doble uso, como la del amigo MacGyver y otras más cañís tipo Makinavaja, o mejor aún sacamos una de esas sofisticadas navajas automáticas que se abren con un botoncito y un click que pone a temblar al más pintado. Navajas que ocasionalmente pueden ser sustituídas por una jeringuilla, que pincha más, corta menos, pero acojona el triple. Por el camino nos tomamos un clásico cóctel Molotov, que a pesar de su nombre tiene ciertas raíces ibéricas, incluso granaínas, y pasamos por nuevas formas de utilizar el adoquinado en la protesta de la mano de Piotr Pavlenski. También paramos en la Santísima Trinidad de la macarrada: la pistola-navaja-puño de los Apaches de París en la Belle Epoque, a principios del siglo XX. Vemos pasar huyendo a toda mecha el coche de la banda de Bonnot tras una de sus acciones, bastante más lento que el Seat 124 de El Torete, pero igual de efectivo. Y mientras nos quedamos mirando, estupefactos la cortina de humo negro de unos neumáticos ardiendo, como en las huelgas de los mineros, y en los astilleros... sin olvidarnos de los bates de beisbol que revientan escaparates durante los disturbios raciales y que incrementaron sus ventas un 50.000% durante las revueltas que se extendieron por Inglaterra en el verano del 2011 tras el asesinato de Mark Duggan. El cómplice: Amazon. 

Y así, de arma en arma, y de barrio en barrio, vamos trazando una historia muy macarra, pero también políticamente necesaria, de la memoria de las revueltas del barrio. 

Enchufa el arma radiofónica porque aquí empieza Revuelta Canina en la Perrera. Mano a mano desde el encuentro en Granada entre Ágora Sol y Radio Almaina.... Almaina Al Sol!!.]]></description><pubDate>Wed, 03 Feb 2016 08:44:09 +0100</pubDate><itunes:duration>01:55:40</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10296844</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Almaina al Sol - Entrevista en el Matinal RVK (26/01/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/almaina-al-sol-entrevista-matinal-audios-mp3_rf_10201362_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/almaina-al-sol-entrevista-matinal_mf_10201362_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="4671155"/>
            <description><![CDATA[Matinal RVK entrevista a Juan Carlos Canino, de Ágora Sol Radio y a Antonio Assonfaiar, de Radio Almaina con motivo de la celebración de la jornada "Almaina Al Sol" un choque radiofónico entre estas dos radios libres que se va a celebrar en la sala de teatro El Apeadero, en Granada el próximo 30 de enero de 2016, desde la que se emitirá un marathon de 5 horas en directo con la participación del público y con la emisión de varios programas de ambas emisoras. 
La jornada continuará por la noche en el Pub Entresuelo con una pinchada de radioDJ's de ambas emisoras.]]></description><pubDate>Tue, 26 Jan 2016 12:15:46 +0100</pubDate><itunes:duration>09:43</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10201362</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Barrio Canino vol.172 - 20160116 - Villa de Vallekas: luchas de ayer, hoy y siempre]]></title><link>http://www.ivoox.com/barrio-canino-vol-172-20160116-villa-de-audios-mp3_rf_10147285_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/barrio-canino-vol-172-20160116-villa-de_mf_10147285_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="58376147"/>
            <description><![CDATA[Esta semana hemos llevado nuestro estudio itinerante de radio libre hasta el mercado de Villa de Vallekas para encontrarnos con la buena gente del barrio. Entre la frutería y la pollería nos acompañan vecinos de toda la vida como Pepa y Jose 'el Chiquitín', y también Pancorbo, del colectivo Kontracorriente y Archi de Stop Desahucios Villa de Vallekas y de la asamblea 15M del barrio.

La historia de Vallekas, y más particularmente de Villa de Vallekas está marcada por la conciencia de clase de la inmigración obrera que se asentó en su momento en la periferia de la ciudad. Casas construías con nocturnidad y a espaldas de la autoridad, calles sin asfaltar, un paso a nivel que se cobra muchas vidas, un gran cuartel de la Guardia Civil que controla como puede toda la zona y una única línea de autobús para conectar el barrio con el resto de Madrid. Así era el pueblo de Vallekas hace unas décadas. Quienes lo vivieron en primera persona nos lo cuentan aún con la rabia de la pelea por la dignidad, pero también con cierta nostalgia de los tiempos pasados en los que había que buscarse la vida entre los descampados con las cosas que no se deben contar en la radio, cuando se plantaba cara al obispo, se burlaba a los falangistas del barrio, cuando se organizaban actividades políticas aún con los partidos ilegalizados y cuando se constituían las primeras asociaciones de vecinos del barrio. Y cuando las relaciones entre vecinos eran mucho más fuertes que ahora, antes de que se inundase el barrio con cemento, y de que se acometiese alrededor de este barrio uno de los planes de ampliación urbanística más bestias de la capital.

Escuchamos historias de vida manchadas del barro de las calles sin asfaltar, impregnadas de las movilizaciones vecinales por los servicios más básicos, de la represión fascista y del ninguneo por parte de las autoridades y la administración. Pero también historias marcadas a fuego por el sentimiento de vecindad, el apoyo mutuo y la solidaridad. Historias de la rebeldía vallekana, de la dignidad obrera y del sentimiento de pertenencia a un barrio. Historias de fiestas populares alternativas y de la pelea por mantenerlas ante el hostigamiento de la autoridad.

Historias de lucha de ayer, de hoy y de siempre.]]></description><pubDate>Thu, 21 Jan 2016 09:17:33 +0100</pubDate><itunes:duration>02:01:37</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10147285</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Barrio Canino vol.171 - 20160109 - Que pague Cifuentes]]></title><link>http://www.ivoox.com/barrio-canino-vol-171-20160109-que-pague-audios-mp3_rf_10042414_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/barrio-canino-vol-171-20160109-que-pague_mf_10042414_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="63833403"/>
            <description><![CDATA[Llegan las rebajas a Barrio Canino, descuento del 100% para clientes intrépidos.
Esta semana os traemos un monográfico musical sobre hurtos en centros comerciales, estafas, timos, coladas, mangoneos y las artes relacionadas con la desobediencia económica, el sabotaje de lo cotidiano y otras formas de supervivencia diaria en el territorio urbano.

Si tu centro comercial abre en domingo yo no pago, lo mango. Y si tu transporte público tiene un precio desorbitado yo no pago, me cuelo. Pequeños actos de desobediencia y sabotaje con los que plantamos cara al día a día de los horarios imposibles en el curro, a la precariedad y al abuso. Pequeños actos se supervivencia urbana. 

Damos esquinazo a un segurata en la librería más conocida del centro de Madrid, y unos minutos más tarde una cámara nos graba saltando los tornos del metro con nuestra mercancía a cuestas. Una burla tras otra. Mientras, en el cementerio de Girona, es el destino el que se burla de El Vaquilla en su tumba, ahora profanada, donde fue enterrado muy próximo a Laureano Figuerola, el ministro creador de las pesetas. Unos las crean, y otros las mangan, como el Dioni, cuando se fugó en el 89 con el furgón blindado que conducía, y con los 300 millones de pesetas que contenía. Historias de manguis que el imaginario popular ha ensalzado, aunque ni estos personajes son Robin Hood ni esto es Sherwood. 

¿Qué banda sonora tienen estas historias?.

¿Escuchabas La Cadena del WC? ¿recuerdas a Maniática? ¿has tenido que colarte en un transporte público cada vez más caro? ¿has dormido en cajeros porque perdiste el Búho? ¿robas en esas grandes superficies que explotan a sus plantillas y abren en domingos y festivos? ¿has participado en avalanchas para entrar en conciertos para los que no tenías pelas? ¿falsificabas bonobuses? ¿imprimías tus propias entradas?¿recuerdas lo que es el botellón en bolsa?.

Si la respuesta es afirmativa a alguna de las anteriores preguntas...
#QuePagueCifuentes es tu programa.

Hoy toca correr y ganar. Mañana toca cobrar y perder. El que no juega, no gana... porque pagar siempre es perder. Que pague Cifuentes.

Nos vemos en las calles.]]></description><pubDate>Tue, 12 Jan 2016 09:55:14 +0100</pubDate><itunes:duration>02:12:59</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10042414</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Barrio Canino vol.170 - 20151218 - La autonomía obrera en la Italia de los 70: los años de plomo]]></title><link>http://www.ivoox.com/barrio-canino-vol-170-20151218-la-autonomia-audios-mp3_rf_9970032_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/barrio-canino-vol-170-20151218-la-autonomia_mf_9970032_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="63312790"/>
            <description><![CDATA[Esta semana hablamos del movimiento por la autonomía obrera en la Italia de los 70 que llevó a numerosos activistas a tomar el camino de las armas. Un movimiento que se inició tras la confluencia de los movimientos estudiantiles y las reivindicaciones obreras en el 68 y que en Italia se prolongó durante más de 10 años.
Recibimos la visita en el estudio de Alessandro Stella, autor del libro "Días de sueños y de plomo. Vivir la insurrección en la Italia de los 70" (Ed. Virus). También contamos con la intervención de Rolando D'Alessandro, prologuista del libro y autor de trabajos como "El dogma de la no-violencia", el relato autobiográfico "Si te'n vas no tornis" y su texto más reciente "¿Luchas o protestas?".

Alessandro Stella nos relata el trayecto insurrecto de una generación de militantes en la Italia de los años seteta que, convencida de la necesidad de una transformación radical de la realidad, participó de la vía armada como un aspecto más de la denominada autonomia operaia.

Hablamos del trayecto que recorrieron los hijos de las flores, la generación de estudiantes del 68 que se enfrentaron duramente contra la oligarquía burguesa en un ciclo de luchas que acabó cuajando en 1976 y alcanzando su máxima expresión en los dos años siguientes. Centros sociales, radios libres, y un fuerte poso cultural combativo fueron el caldo de cultivo de este movimiento insurreccional que se tradujo en diversas e imaginativas formas de lucha: la acción directa en las fábricas, el control del territorio con acciones coordinadas en barrios, las autorreducciones y expropiaciones, entre otras.

Este movimiento fue duramente reprimido empujando a cientos de activistas a tomar el camino de las armas. La estrategia de la tensión y la Operación Gladio, en la que intervinieron los servicios secretos italianos y norteamericanos, provocaron atentados como el de la Piazza Fontana en 1969 o el de la estación de Bolonia en 1980, que provocaron decenas de muertos con la finalidad de criminalizar a los movimientos políticos insurgentes y desatar la represión. Simultáneamente, la magistratura construía «el teorema Calogero» (que tomó el nombre de un juez afiliado al Partido Comunista de Italia), criminalización sistemática basada en la «teoría del entorno», que supuso la persecución, encarcelamiento y el exilio masivo de cientos de personas, y cuyas consecuencias aún perviven hoy.

Una larga historia de lucha que merece la pena ser contada desde el punto de vista de quienes la vivieron en primera persona. Un relato muy diferente al funesto berlusconismo actual y al poder de los herederos del fascismo de la Italia de hoy en día.]]></description><pubDate>Tue, 05 Jan 2016 11:48:03 +0100</pubDate><itunes:duration>02:11:55</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9970032</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Barrio Canino vol.169 - 20151212 - Independencia de Catalunya]]></title><link>http://www.ivoox.com/barrio-canino-vol-169-20151212-independencia-de-audios-mp3_rf_9798962_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/barrio-canino-vol-169-20151212-independencia-de_mf_9798962_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="61358707"/>
            <description><![CDATA[Esta semana os traemos un monográfico sobre la independencia de Catalunya. Nos acompaña en el estudio Jordi Navarro, corresponsal de La Directa en Madrid. También conectamos por teléfono con Isabel Benítez de la COS (Coordinadora Obrera Sindical), Joan Terán de Endavant-OSAN y con Oriol Rigola de Negres Tempestes.

En los medios de comunicación "oficiales" e incluso en los medios alternativos se está reflejando de manera errónea o incompleta el papel de la izquierda en el proceso independentista catalán.

Con este programa hemos querido hacer una fotografía de la complejidad de la izquierda catalana, que se articula a través de numerosos movimientos sociales, organizaciones sindicales y partidos políticos, agrupados bajo el paraguas de lo que se conoce como Izquierda Independentista.

Jordi Navarro, periodista de  la Directa, nos habla sobre el tratamiento mediático del proceso y nos ayuda a lanzar cuestiones al resto de participantes en el programa. Isabel Benítez nos explica qué es la COS y el papel de los sindicatos en el proceso que se está viviendo en Cataluña. Joan Terán nos habla de Endavant-OSAN y su relación con las CUP y, finalmente, Oriol Rigola nos explica cómo se está organizado el movimiento libertario en Catalunya y su relación con el independentismo.]]></description><pubDate>Mon, 21 Dec 2015 11:04:09 +0100</pubDate><itunes:duration>02:07:50</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9798962</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Barrio Canino vol.168 - 20151128 - Tres décadas de radios libres. Coloquio con Zintzilik Irratia]]></title><link>http://www.ivoox.com/barrio-canino-vol-168-20151128-tres-decadas-audios-mp3_rf_9716136_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/barrio-canino-vol-168-20151128-tres-decadas_mf_9716136_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="46133403"/>
            <description><![CDATA[Esta semana os traemos el audio del coloquio sobre radios libres que tuvimos aprovechando la visita de los compas de Zintzilik Irratia en Madrid, en el que participaron también Radio ELA, Radio Almenara, Radio Bronka, Tomalatierra, Ágora Sol Radio y el grupo motor de Radio Arganzuela, en un acto organizado por la Asociación Campo Creativo Cero en la Librería Enclave de Madrid.

El pasado 28 de noviembre os convocamos a la proyección del documental "27 urte ez dira ezer" (27 años nos son nada) de Zintzilik Irratia, la histórica radio libre de Orereta (Rentería, Gipuzkoa). Tras la proyección de este documental en la Librería Enclave (C/ Relatores 16, Madrid) tuvimos una charla-coloquio cuyo audio íntegro recogemos en este podcast. Allí pusimos sobre la mesa algunas cuestiones que son objeto de debate en las radios libres más jóvenes actualmente, como lo han sido históricamente en otras radios libres que llevan la tira de años. ¿Qué prácticas hay que llevar a cabo para autogestionar un proyecto de radio libre y no morir en el intento? ¿Cómo conseguir la participación efectiva de todas las personas de la radio en las asambleas? ¿Qué pasa con la publicidad? ¿Son aceptables las subvenciones? ¿De quién, cuándo, cómo y para qué?.

En este debate contamos con la participación de Xabi Gárate y Julen Etxegarai, de Zintzilik Irratia. Y también de los compas del programa Tecnoparanoids (de Radio ELA), del programa Mnemos (de Radio Almenara), Iñaki de Radio Bronka, Elena de Tomalatierra, JuanJo de la Asociación Campo Creativo Cero y también estuvimos Barrio Canino (de Ágora Sol Radio). Además contamos con la presencia de las compañeras del proyecto de radio libre del Espacio Vecinal Arganzuela (EVA Arganzuela) que esperamos que pronto vea la luz como Radio Arganzuela.

En este podcast incluímos además una entrevista con Xabi Gárate, de Zintzilik Irratia. Xabi es una de las personas que ha trabajado en la producción de este documental, y en esta entrevista nos aclara para el podcast algunos de los aspectos más destacados de la larga historia de Zintzilik.

La música de que vais a escuchar son del CD benéfico “Etengabeko emisioa Zintzilik” (emisión continua de Zintzilik), editado en junio de este 2015 por la peña de Zintzilik Irratia.]]></description><pubDate>Mon, 14 Dec 2015 12:49:27 +0100</pubDate><itunes:duration>01:36:07</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9716136</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Barrio Canino vol.167 - 20151120 - Antiespecismo, ¿derechos para todos los animales?]]></title><link>http://www.ivoox.com/barrio-canino-vol-167-20151120-antiespecismo-derechos-audios-mp3_rf_9646487_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/barrio-canino-vol-167-20151120-antiespecismo-derechos_mf_9646487_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="67099169"/>
            <description><![CDATA[Esta semana dedicamos el programa al antiespecismo y a las relaciones humanas de dominación y utilización de los animales.

Nos visitan en el estudio las compañeras de la Asamblea Antiespecista de Madrid, que nos hablan, entre otras cosas, de la campaña contra los circos con animales que, al igual que otros años, han activado en estas fechas.
También conectamos por teléfono con Agustín Gonzalo Martínez, concejal de Medio Ambiente y Protección Animal del Ayuntamiento de Totana (Murcia), uno de los últimos municipios en votar a favor una normativa municipal que impide la instalación de circos con animales en su localidad, así como otras prácticas relacionadas con el maltrato animal.
Y también contactamos con Luis, uno de los activistas que estuvo hace unas semanas en huelga de hambre en Medinaceli en protesta contra el Todo de Júbilo, el toro embolao con fuego en las astas más antiguo del estado español.

Hablamos a fondo con las compañeras de la Asamblea Antiespecista de Madrid acerca de las relaciones entre los humanos y los animales, y de la utilización y dominación que ejercemos sobre quienes nos rodean, basándonos en la idea de especie. Así, hablamos de la utilización de animales para diversión humana, muy típica especialmente en estas fechas en los circos con animales, pero también en los zoos o en el cine y televisión. También hablamos de otros aspectos como la vestimenta, la alimentación o la investigación científica, entre otras cosas.

Agustín Gonzalo Martínez, concejal de Medio Ambiente de Totana (Murcia) nos habla de la normativa municipal que han aprobado recientemente en su ayuntamiento y que impide la instalación de circos con animales en su municipio, así como otras prácticas relacionadas con el maltrato animal. Normativas similares se han aprobado también en muchos otros municipios, incluso en algunas grandes ciudades, como Barcelona. Aunque aún estamos lejos de tener una legislación al respecto a nivel estatal como ocurre en Costa Rica, Finlandia o Suecia, por ejemplo.

Para terminar contactamos con Luis que nos cuenta su experiencia reciente en la huelga de hambre que mantuvieron en Medinaceli a principios de noviembre en protesta contra el Toro de Júbilo, un festejo taurino que consiste en lo que se conoce como toro embolao, un toro con fuego en las astas que cuenta con el dudoso honor de ser el más antiguo del estado español y que todos los años provoca fuertes protestas desde distintos sectores, al igual que otros festejos como el Toro de la Vega en Tordesillas de los Infantes. Los activistas en huelga de hambre tuvieron que sufrir insultos y ataques por parte de un sector de la población de Medinaceli, y también las amenazas de las autoridades que además han reformado la normativa municipal para reprimir especialmente las manifestaciones contra sus tradiciones, a raíz de los incidentes que se vivieron el año pasado en las protestas contra esta misma fiesta.]]></description><pubDate>Wed, 09 Dec 2015 17:28:56 +0100</pubDate><itunes:duration>02:19:48</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9646487</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Barrio Canino vol.166 - 20151106 - Música en la calle: arte sin luces ni escenarios]]></title><link>http://www.ivoox.com/barrio-canino-vol-166-20151106-musica-en-audios-mp3_rf_9349241_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/barrio-canino-vol-166-20151106-musica-en_mf_9349241_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="79267501"/>
            <description><![CDATA[Esta semana os traemos un monográfico sobre la música en la calle.
Nos acompañan en el estudio la banda Microguagua, de Barcelona, y Jose A. Filgueira 'Filgue', que toca la percusión reciclada en Swingdigentes. También contactamos por teléfono con Gerardo, de Potato Omelette Band, Carmen Vela, portavoz de la Asociación de Músicos de Madrid (AMM) y coordinadora del ciclo Noches Bárbaras del Círculo de Bellas Artes, y por último hablamos con Pablo García de la Plataforma de Grupos de Música de Calle de Madrid.

Microguagua es una banda afincada en Barcelona y que estuvo muchos años tocando en la calle, en algunos momentos con licencia, y en otros sin ella. Nos acompañan en el estudio Gaucho, Tano y Coti, que nos presentan su recién publicado cuarto disco Grandhotel Cosmópolis en el que el roots reggae de discos anteriores ha mutado para introducir ritmos más rockeros. Un disco que presentaban esta semana en Madrid y que les va a llevar de gira por diversos países de Europa, sin perder la perspectiva de la música callejera, de la que toman incluso su propia etiqueta musical: power street reggae.

Swingdigentes es una banda callejera de swing y danza que se formó en 2011 y que desde entonces han organizado grandes corros en las plazas madrileñas, han girado por media Europa en distintos festivales de calle y también en salas. La banda se acaba de tomar un respiro indefinido, pero tenemos en el estudio a Jose A. Filgueira, 'Filgue', que toca la percusión reciclada en la banda y hace las labores de maestro de ceremonias, con el que hablamos sobre lo que supone tocar en la calle en distintas ciudades y en distintos países, y sobre las pruebas de idoneidad que ha celebrado el Ayuntamiento de Madrid estos años atrás para otorgar las licencias que permitan a los músicos actuar en la calle.

Y hablando de estas pruebas de idoneidad del Ayuntamiento de Madrid, entrevistamos a Gerardo, de Potato Omelette Band, un dúo que se presentó a dichas pruebas en diciembre de 2013con una canción que denunciaba la este sistema y que a los pocos días se convirtió en viral en la red. Además acudieron a estas pruebas con percusión y amplificación, ambas cosas no permitidas por la normativa municipal. Finalmente les dieron la licencia, ¿para no armar más jaleo?. Da igual, nunca la recogieron.

Carmen Vela, nos habla de la Asociación de Músicos de Madrid y de iniciativas como las Noches Bárbaras, que se organiza desde hace 8 ediciones en el Círculo de Bellas Artes. Una gran fiesta de músicos callejeros seleccionados a pie de calle y que durante este ciclo esparraman su música y sus sonidos heterogéneos en los distintos espacios que habilita el CBA.

Para terminar, Pablo García, de la Plataforma de Grupos de Música de Calle de Madrid nos habla de la calle como espacio en el que la música puede ejercer su papel reivindicativo. La música en el espacio público como expresión política. En esta plataforma se incluye la actividad de los grupos de charangas y batucadas que acompañan en multitud manifestaciones, fiestas y otros eventos populares.

¿Echamos unas monedas o qué?.]]></description><pubDate>Wed, 11 Nov 2015 12:25:59 +0100</pubDate><itunes:duration>02:45:09</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9349241</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Barrio Canino vol.165 - 20151024 - Malasaña: la batalla por el espacio urbano]]></title><link>http://www.ivoox.com/barrio-canino-vol-165-20151024-malasana-la-audios-mp3_rf_9254731_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/barrio-canino-vol-165-20151024-malasana-la_mf_9254731_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="67442310"/>
            <description><![CDATA[Esta semana os traemos el programa que emitimos en directo desde la Plaza del Dos de Mayo, en el corazón de Malasaña, bajo la atenta mirada de la estatua de Daoiz y Velarde, en el mercadillo de diseño Malamarket. Nos acompañan Luis de la Cruz, de Somos Malasaña, Isabel Rodríguez, de ACIBU (Asamblea de Ciudadan@s del Barrio Universidad) y Diego Casado, de la Plataforma Maravillas.

En este programa repasamos la historia social de Malasaña, uno de los barrios emblemáticos del centro de Madrid. Oficialmente llamado Barrio de Universidad, para los más mayores Barrio de Maravillas... y Malasaña para quienes lo hemos conocido desde los 70 en adelante.
Un barrio cargado de historia, que en las últimas décadas ha pasado por la lucha vecinal contra el reordenamiento urbanístico que iba a destruir, literalmente, el barrio para construir una gran avenida, y que también ha vivido la lucha antifascista, la defensa de los servicios públicos, del comercio local... y del descanso de los vecinos. Una historia que siempre ha estado acompañada de una gran actividad cultural, que en los 80 convirtió al barrio en símbolo de lo que se dio en llamar La Movida, y que años más tarde se convirtió en reducto de garitos míticos, y también, por qué no decirlo, de grandes botellones, de la sinrazón municipal y de alguna que otra batalla campal.

La historia de Malasaña, ya en el presente, pasa por la amenaza de reforma del entorno de la Plaza España, por las colas de las grandes tiendas de franquicias que destruyen el comercio del barrio y homogeinizan el entorno comercial de la zona, y sobre todo por la gentrificación: la transformación urbana que supone la expulsión de los vecinos del barrio por el encarecimiendo del nivel de vida, que llega a ser inasumible por quienes han vivido allí siempre.

Eduardo Haro Ibars (hijo maldito de Haro Tecglen), 1984:

“Hicieron algo peor: convirtieron el barrio en un centro turístico. Antes, los madrileños iban por allí en busca de libertad, de una forma nueva de vivir, ahora van como quien va al circo: a observar a una fauna extraña…
Distintos servicios policiales se instalaron allí, a perpetuidad con el pretexto de controlar el tráfico de drogas que, según dicen los más viejos del lugar, ellos mismos fomentaban.”

Agradecimientos: 
A Luis de la Cruz, por los contactos y producción del programa.
A Paseo en Poni, por la propuesta del programa, el tenderete y todo lo demás.]]></description><pubDate>Tue, 03 Nov 2015 13:23:08 +0100</pubDate><itunes:duration>02:20:31</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9254731</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Barrio Canino vol.164 - 20151017 - Pornografía: de las Salas X a las webcams]]></title><link>http://www.ivoox.com/barrio-canino-vol-164-20151017-pornografia-de-audios-mp3_rf_9161212_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/barrio-canino-vol-164-20151017-pornografia-de_mf_9161212_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="62209518"/>
            <description><![CDATA[Esta semana hablamos de un tema que suele ser tabú en la izquierda, en las redes activistas y en el propio 15M: la pornografía. ¿Hay aspectos políticos en el porno que se hace en este país?, ¿qué discurso tienen quienes participan o han participado en la industria del porno?, ¿es posible y deseable un porno para mujeres?.
Nos acompaña en el estudio uno de los padres del porno en el estado español: Jose María Ponce, director de cine, productor, periodista, fotógrafo y unas cuantas cosas más que, muy a su pesar, le han supuesto la etiqueta de padre del porno, del fetichismo y del BDSM en el estado español. También entrevistamos a Silvia Rubí, actriz porno que lleva 9 años en la industria, en una carrera que cuenta con decenas de películas en su haber y reconocimientos como el premio Ninfa 2014 a la mejor webcamer y un buen puñado de nominaciones a los premios Ninfa 2015 de este año. 

Jose María Ponce. Comenzó en la radio con Gran Angular y Hora Española (de 1973 a 1975). De 1985 a 1990 dirige la revista "SADO-MASO" y posterormente fue el director de la revista Hustler. Fue uno de los impulsores del Festival Erótico de Barcelona (FICEB) y autor del libro "SadoMaso. Imágenes del planeta prohibido". Dirigió y produjo 18 películas porno de 1993 al 2004. Fue pareja durante más de 20 años de María Bianco, con la que dio sus primeros pasos en el porno y que colaboró en muchos de sus proyectos. En 2008 participó en un disco disco junto a Enrique Bunbury, Carlos Ann y Bruno Galindo con textos de Leopoldo María Panero.

También entrevistamos por teléfono a Silvia Rubí, veterana actriz porno que comenzó su carrera como Nadie Dalle y que ya con su nuevo nombre ha recibido diversos premios. Estuvo vinculada a proyectos como Marqueze y AltPorn4u. En la actualidad y junto a Chiara Diletto ha impulsado Hardcore Desires, compañía centrada en el BDSM.]]></description><pubDate>Mon, 26 Oct 2015 09:17:29 +0100</pubDate><itunes:duration>02:09:36</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9161212</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Barrio Canino vol.163 - 20151009 - Cooperativas: el beneficio social del trabajo]]></title><link>http://www.ivoox.com/barrio-canino-vol-163-20151009-cooperativas-el-audios-mp3_rf_9107682_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/barrio-canino-vol-163-20151009-cooperativas-el_mf_9107682_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="75648580"/>
            <description><![CDATA[Esta semana hablamos de cooperativas y de modelos de trabajo orientados al beneficio social. Nos acompañan en el estudio Pilar Galindo y Agustín Morán, de la cooperativa de consumo agroecológico sin ánimo de lucro la Garbancita Ecológica, y Julio Gutiérrez, de Alcoress, asociación para el empleo y creación de empresas sociales sostenibles. Entrevistamos además a Toni, socio trabajador de la cooperativa de La Marea, y a Juanito Piquete, de la Cooperativa Integral Catalana.

En este programa abordamos el trabajo desde el punto de vista de las cooperativas, como modelo de organización orientado a desarrollar relaciones de trabajo horizontales, basadas en el apoyo mutuo y en el consumo responsable, entre otros valores.

Hablamos de como son las relaciones internas de trabajo, el reparto de responsabilidades, lo asunción de compromisos entre los trabajadores, las relaciones de integración entre productores y consumidores y las estrategias para alcanzar la sostenibilidad de los proyectos organizados de esta manera.
]]></description><pubDate>Wed, 21 Oct 2015 08:52:46 +0200</pubDate><itunes:duration>02:37:36</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9107682</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Barrio Canino vol.162 - 20151002 - Magnicidios y tiranicidios: arroja la bomba]]></title><link>http://www.ivoox.com/barrio-canino-vol-162-20151002-magnicidios-y-audios-mp3_rf_8946655_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/barrio-canino-vol-162-20151002-magnicidios-y_mf_8946655_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="72663457"/>
            <description><![CDATA[Esta semana os traemos el monográfico "Magnicidios y tiranicidios: arroja la bomba", un repaso a algunos de los magnicidios (consumados o frustrados) más sonados en nuestra historia. Un repaso al asesinato con intencionalidad política o ideológica, enmarcado en la estrategia de la propaganda por el hecho.

Se abre el telón y suena la banda sonora de "La Muerte Tenía un Precio", estamos en el siglo XIII, y en su claustro un joven Santo Tomás de Aquino teoriza sobre el magnicidio "cuando la tiranía es en exceso tolerable es virtud de fortaleza matar al tirano". Dos páginas más tarde, nos invita a poner la otra mejilla, maldita sea. El Padre Mariana, tres siglos después fue quien nos dio la clave de como actuar en estos casos, sentando las bases de la teoría del Derecho a la Resistencia: "está justificado que cualquier ciudadano asesine al que tiranice a la sociedad civil". Su libro fue quemado en Paris, pero no en España.

En 1858 Felice Orsini conspira contra el emperador Napoleón III y fabrica la bomba casera más famosa de la historia. Mucho empeño, pero poca puntería. Ni siquiera 6 bombas Orsini fueron suficientes para acabar con la vida del emperador, que, minutos después del atentado que sufrió en Paris, saludaba desde el balcón de la ópera como si nada hubiera ocurrido. Medio siglo más tarde, Mateo Morral no tuvo mucha mejor puntería cuando le regaló una bomba Orsini a Alfonso XIII escondida en un ramo de flores el día de la boda del monarca. Lanzó las flores sorpresa desde la cuarta planta de un piso en la madrileña Calle Mayor, pero rebotaron en el tendido eléctrico del tranvía. Hubo una treintena de muertos, pero el monarca salió ileso.

Ante la falta de puntería, lo mejor es la cercanía. El anarquista Leon Czolgosz le metió dos tiros a bocajarro al presidente de los Estados Unidos William McKinley, que se convirtió así en el tercer presidente asesinado en su cargo... aunque, como la historia nos demostraría más adelante, no sería el último. Es la misma técnica infalible que utilizó Manuel Pardiñas para asesinar al presidente del consejo de ministros José Canalejas en la madrileña Puerta del Sol en 1912. Pim, pam, toma Lacasitos.

El Rey Juan Carlos y Jose María Aznar también tuvieron lo suyo, en sendos intentos de acabar con ellos en 1995. Atentados que el imaginario popular ha puesto en duda, ¿dónde acaba el atentado y donde empieza el montaje para construir la imagen de un personaje?. A esta pregunta también podría responder Francisco Franco, que sufrió múltiples atentados, pero ninguno tan imaginativo como el ideado por Laureano Cerrada para bombardear la residencia del Caudillo en San Sebastián con una avioneta turística que despegó desde Francia. El fracaso fue estrepitoso, probablemente por una delación.

En el Vaticano no te salva ni dios. Que se lo digan a Juan Pablo II, cuando Mehmet Ali Agca le pegó 4 tiros que casi le mandan al más allá. O mejor aún que se lo digan a su predecesor en el cargo, Juan Pablo I, que murió en circunstancias no aclaradas a los 33 días de ser Papa. Sus relaciones tormentosas con Paul Marcinkus, director del Banco Vaticano, y el extraño suicidio de Roberto Calvi, "el banquero de Dios", enseguida apuntaron al envenenamiento del Papa, cosa que nunca se pudo aclarar por el impedimento de hacerle la autopsia a los pontífices.

En cualquier caso, si hay alguien que puede hablar de intentos de asesinato es Fidel Castro, que ostenta la plusmarca mundial con 638 intentos de acabar con su vida. Todos los presidentes norteamericanos, desde Eisenhower hasta Clinton lo han intentado. Y la CIA confesó la existencia de la Operación ZRRIFLE para acabar con la vida del líder cubano, a quién se le ha escuchado cantar con frecuencia por los pasillos del Palacio Presidencial de La Habana la tonadilla de La Polla... "toda la puta vida igual, toda la puta vida igual...".

Y hasta aquí nuestro top magnicidio. No nos hemos olvidado de Kennedy, de Lennon, Gandhi, Reagan, el juez Falcone, del Archiduque Francisco Fernando de Austria, Rafael Correa, Margareth Thatcher, Videla, Somoza, Carrero Blanco ni de Gadaffi... ni de tantos otros que también podrían haber salido en este programa.

En esta vida, hay más balas que tiempo para contarlas.]]></description><pubDate>Tue, 13 Oct 2015 10:50:43 +0200</pubDate><itunes:duration>02:31:25</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/8946655</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Barrio Canino vol.161 - 20150813 - Turismo a toda costa]]></title><link>http://www.ivoox.com/barrio-canino-vol-161-20150813-turismo-a-audios-mp3_rf_6926599_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/barrio-canino-vol-161-20150813-turismo-a_mf_6926599_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="66341407"/>
            <description><![CDATA[Esta semana hablamos del turismo, una de las principales actividades económicas a nivel global, que además es de las que más crecen en los últimos años. El turismo en la era de la globalización tiene profundos efectos potenciando la precariedad laboral en el sector, el neocolonialismo económico, la explotación ambiental y la discriminación sexual, entre otros aspectos.

En el estudio de Ágora Sol Radio nos acompañan Nuria Tovar, del Foro de Turismo Responsable (FTR), Daniela Moreno Alarcón, colaboradora de la Asociación ICID (Iniciativas de Cooperación Internacional para el Desarrollo) y especializada en temás de turismo y género, y Valentina Longo, socióloga y autora del libro "Lujo Low Cost" que escribió como trabajadora infiltrada en cruceros. Además, contamos con la intervención telefónica de Marc Javierre, fotógrafo y autor de trabajos como  "Lloret Paradise" y "Tourist walk", libro fotográfico que retrata la transformación de La Rambla barcelonesa.

En 2014 se superó por primera vez la barrera de los 1.000 millones de turistas, y se prevee que en 2030 sean casi el doble. Muchas ciudades sufren profundos procesos de transformación para convertirse en el escaparate turístico que los visitantes supuestamente desean ver, en un proceso que ya se ha dado en llamar urbanalización o brandificación de las ciudades, y que en muchas ocasiones se justifica por los puestos de trabajo que se crean y por los ingresos que deja el turismo. Ante este fenómeno nos surgen muchas dudas: ¿cómo pueden las ciudades convivir con el impacto social y ambiental que genera el turismo sobre la población residente?, ¿a dónde van a parar realmente los ingresos derivados del turismo?, ¿es posible desarrollar modelos de explotación turística más sostenibles que los que tenemos actualmente?, ¿cuáles son las condiciones laborales de los trabajadores del sector, quién la impone y quién las justifica?.

En este programa además Valentina Longo nos habla especialmente de los cruceros, y de su experiencia como trabajadora infiltrada en una tripulación, que le sirvió para escribir su libro "Lujo low cost" (que ya está publicado en italiano, que muy pronto se publicará también en castellano). Y Daniela Moreno Alarcón nos aporta la visión de género.

Turismo, ¿a toda costa?.]]></description><pubDate>Mon, 17 Aug 2015 11:09:58 +0200</pubDate><itunes:duration>02:18:14</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/6926599</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Barrio Canino vol.160 - 20150711 - Mordazas en la tinta y el papel (feat. Sangre Fucsia #82)]]></title><link>http://www.ivoox.com/barrio-canino-vol-160-20150711-mordazas-en-audios-mp3_rf_4877682_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/barrio-canino-vol-160-20150711-mordazas-en_mf_4877682_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="64713038"/>
            <description><![CDATA[Esta semana os traemos un nuevo choque radiofónico entre los programas Barrio Canino y Sangre Fucsia, de Ágora Sol Radio: "Mordazas en la tinta y el papel", en emisión especial desde la Librería Delirio, para celebrar el 4º aniversario de este particular local.]]></description><pubDate>Thu, 16 Jul 2015 21:21:09 +0200</pubDate><itunes:duration>02:14:50</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/4877682</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>

