<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <itunes:author><![CDATA[La Milana Bonita]]></itunes:author><title><![CDATA[La Milana Bonita]]></title><link>http://www.ivoox.com/podcast-milana-bonita_sq_f15762_1.html</link><language>es-ES</language><description><![CDATA[Programa de literatura en el que cada domingo os ofrecemos las claves para entender una nueva obra.
www.lamilanabonita.com]]></description><generator>iVoox</generator>
        <image>
            <url>http://static-1.ivoox.com/canales/4531310478658g.jpg</url><title><![CDATA[La Milana Bonita]]></title><link>http://www.ivoox.com/podcast-milana-bonita_sq_f15762_1.html</link>
        </image>
        <atom:link href="http://www.ivoox.com/podcast-milana-bonita_fg_f15762_filtro_1.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <itunes:explicit>clean</itunes:explicit><itunes:image href="http://static-1.ivoox.com/canales/4531310478658g.jpg" />
        <itunes:category text="Arts" />
        <item>
            <title><![CDATA[La señora Dalloway, de Virginia Woolf]]></title><link>http://www.ivoox.com/senora-dalloway-virginia-woolf-audios-mp3_rf_10690718_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/senora-dalloway-virginia-woolf_mf_10690718_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="19237947"/>
            <description><![CDATA[¡NO ES UN AUDIOLIBRO!
En La Milana Bonita este mes de marzo lo vamos a dedicar a “La voz femenina en la literatura”. El pasado jueves ya empezamos a reflexionar sobre la existencia (o no) del machismo dentro del sistema editorial en un artículo en el que expusimos algunos de los principales interrogantes sobre los que reflexionaremos durante las próximas semanas. Ahora bien, ya sabéis que los debates etéreos no son los nuestro, por lo que siguiendo nuestro protocolo habitual hemos seleccionado tres lecturas para que nos iluminen en el camino: La señora Dalloway, de Virginia Woolf; Experta en magia, de Marion Zimmer Bradley; y La voz dormida, de Dulce Chacón.
Así pues, empezamos nuestra ruta narrativa con una escritora sublime, que ha sido capaz de entrar en todos los cánones artísticos y literarios del pasado siglo XX. Virginia Woolf, y concretamente La señora Dalloway, han marcado hito estético y ético. Puede parecer hiperbólico, pero la verdad es que desde nuestro punto de vista hay un antes y un después de Virginia Woolf en la narrativa Europea y de todo ello hablamos en el programa.

María Lozano, en la fantástica edición de Cátedra Letras Universales, realiza un estudio sobre la obra y la crítica sumamente clarificador. La experta en la escritora británica defiende que a Virginia Woolf se la ha estudiado muy mal desde tres punto de vista: desde el biografismo (es decir, leyendo su narrativa como una especie de relato anticipatorio de su suicidio); desde la ideología (analizando toda su obra como un manifiesto feminista); o desde el inmanentismo (centrándose solo en los textos y en las peculiaridades formales y rupturistas). En este análisis monográfico hablamos de estos tres puntos de vista y tratamos de demostrar que todos son parcialmente correctos e incorrectos. Encorsetar así a una virtuosa de la narrativa siempre conduce al error. Además, si el objeto de estudio es Virginia Woolf el “misreading” es inevitable ya que ella es indeterminación per se. 
]]></description><pubDate>Sun, 06 Mar 2016 13:17:00 +0100</pubDate><itunes:duration>40:04</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10690718</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Asesinos literarios (Programa temático)]]></title><link>http://www.ivoox.com/asesinos-literarios-programa-tematico-audios-mp3_rf_10601260_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/asesinos-literarios-programa-tematico_mf_10601260_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="44372564"/>
            <description><![CDATA[Son figuras tan atractivas como peligrosas y nos las encontramos en cada rincón de nuestro mapa cultural: asesinos en serie, hoy, en la literatura. Damos paso al programa temático con el apasionante seguimiento que hemos hecho sobre las novelas American Pyscho, de Bret Easton Ellis; El dragón rojo, de Thomas Harris y L.A.Confidential, de James Ellroy; un conjunto de relatos que exploran, cada uno a su modo, el enrevesado mundo que se esconde debajo de estos personajes y su entorno.

Como cada domingo La Milana Bonita les invita a reflexionar sobre temas muy importantes en la historia de la literatura y el mundo de la cultura. Como no podía ser de otro modo el panorama audiovisual ocupará una buena cantidad de minutos en un programa donde los asesinos en serie se han sabido mover a la perfección. ¿Un asesino en serie nace o se hace? ¿Cuál es el gran atractivo que subyace en esta figura aterradora? Todo esto acompañado con una entrevista a Patricia Trapero, Doctora en Filología Hispánica y encargada del libro Dexter. Ética y estética de un asesino en serie. ¿Quién se viene?]]></description><pubDate>Sun, 28 Feb 2016 12:23:42 +0100</pubDate><itunes:duration>01:32:26</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10601260</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['L.A Confidential', de James Ellroy]]></title><link>http://www.ivoox.com/l-a-confidential-james-ellroy-audios-mp3_rf_10513138_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/l-a-confidential-james-ellroy_mf_10513138_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="16497472"/>
            <description><![CDATA[Este programa cierra nuestra trilogía dedicada al análisis de novelas sobre asesinos en serie, y en esta ocasión nos trasladamos a los bajos fondos de Los Ángeles para descubrir las claves de una de las más famosas novelas de James Ellroy, además de descubrir algunas curiosidades del autor y, en definitiva, disfrutar de la novela criminal.]]></description><pubDate>Sun, 21 Feb 2016 12:02:55 +0100</pubDate><itunes:duration>34:22</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10513138</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El dragón rojo, de Thomas Harris]]></title><link>http://www.ivoox.com/dragon-rojo-thomas-harris-audios-mp3_rf_10424069_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/dragon-rojo-thomas-harris_mf_10424069_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="17892927"/>
            <description><![CDATA[¡NO ES UN AUDIOLIBRO!
Continuamos con nuestro mes dedicado a los asesinos en serie en la literatura y, evidentemente, el nombre del icónico Dr. Hannibal Lecter no podía faltar a la reunión. Coloquen sus cubiertos en posición y vengan con hambre a la mesa porque Hannibal preparará un banquete inolvidable. Cine, televisión y literatura se dan la mano para recibir a un personaje conocido por todos. ¿Quién se viene a descubrir el primer acercamiento al doctor? ¿Quién se viene a El dragón rojo?]]></description><pubDate>Sat, 13 Feb 2016 20:33:07 +0100</pubDate><itunes:duration>37:16</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10424069</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[American Psycho, de Bret Easton Ellis]]></title><link>http://www.ivoox.com/american-psycho-bret-easton-ellis-audios-mp3_rf_10339249_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/american-psycho-bret-easton-ellis_mf_10339249_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="16255517"/>
            <description><![CDATA[¡NO ES UN AUDIOLIBRO!

Muchas veces el arte es incómodo para alguna parte de la sociedad. Por ejemplo, en lo que respecta a la literatura, cada cierto tiempo suelen aparecer titulares que reflejan el descontento de un determinado líder religioso por la publicación de un libro y que, de paso, aconseja que no se lea. Esto suele tener dos consecuencias: en primer lugar, que el libro se venda como churros; y, en segundo lugar, que intelectuales (conservadores y progresistas) se manifiesten contra la censura y en pro de la libertad de expresión. Aquí en La Milana Bonita ya hemos hablado de grandes polémicas por enfrentamientos literario - religiosos como la que padeció Salman Rushdie y otras menores, como las críticas que sufrieron novelas juveniles como La Materia Oscura o Harry Potter.
Ahora bien, nunca antes habíamos tenido en La Milana Bonita un caso como el protagonizado por Bret Easton Ellis y su novela American Psycho. Este libro narra en primera persona la vida de un yupi neoyorquino, adinerado y exitoso, quien ante la enorme superficialidad de su existencia comienza una cadena de asesinatos a cada cual más violento y salvaje. Con un estilo muy visual, propenso a la descripción del detalle más mínimo (ya sean turgentes pezones rosados o sangre manchando una moqueta azul cian), Ellis consiguió escandalizar a gente muy poderosa, lo que se tradujo en una enorme polémica dentro del mundillo literario. Lo interesante en este caso es que los ofendidos no fueron ni los feligreses de una u otra religión, ni la derecha más rancia de los Estados Unidos. No. Este libro puso en pie de guerra a escritores, feministas e intelectuales progresistas que vieron en él el reflejo de la degradación moral como país que estaban padeciendo.
¿Pueden la denuncia convertirse en apología? ¿Vale todo en el arte? ¿Dónde se establecen los límites? Parece que ha pasado mucho tiempo… Más de 20 años. Parece que la sociedad ya está vacunada antes ciertas propuestas que en un momento concreto se pasen de frenada. Parece. Durante estos carnavales, se ha desatado la polémica porque unas marionetas han sacado una pancarta en la que rezaba “¡Gora alka eta!”. Los chicos que manejaban los títeres han sido arrestados e interrogados mientras la compañía mediática cargaba contra la barbarie… Quizás convenga mirar al pasado para comprender el presente, ya que el arte no va a dejar de ser irreverente. ]]></description><pubDate>Sat, 06 Feb 2016 18:32:35 +0100</pubDate><itunes:duration>33:51</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10339249</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ucronías en la literatura (Programa Temático)]]></title><link>http://www.ivoox.com/ucronias-literatura-programa-tematico-audios-mp3_rf_10256456_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ucronias-literatura-programa-tematico_mf_10256456_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="44648873"/>
            <description><![CDATA[¿Qué habría pasado si la II Guerra Mundial la hubieran ganado las fuerzas de El Eje, es decir, los nazis, los japoneses y los fascistas italianos? ¿Y si la Guerra Civil española hubiera concluido con una victoria republicana? ¿Y, rizando más el rizo, si Colón hubiera naufragado a su vuelta a España con toda su flota? En La Milana Bonita, hemos dedicado este mes al análisis tres novelas que barajan estos supuestos: El hombre en el castillo, de Philp K. Dick; En el día de hoy, de Jesús Torbado; y El libro del mensajero I: crónica de la serpiente emplumada, de Edgardo Civallero. Todas estas obras se enmarcan dentro del género literario de las ucronías. Novelas de ficción que desarrollan una realidad alternativa cambiando un hecho histórico del pasado. ¿Apasionante verdad?

En este programa temático dedicado a las ucronías reflexionamos sobre este tipo de novelas y sobre la importancia que tiene la ficción a la hora de repensar la Historia. ¿Son libros panfletarios? ¿Tienen suficiente valor literario como para ser consideradas “obras maestras”?  ¿Qué importa más dentro de estas obras: el contexto histórico sobre el que se desarrolla la hipótesis o la trama que vertebra el relato? 
Tras el paso por La Piedra Rosetta, sección en la que desarrollamos nuestras respuestas a estas preguntas, nos lanzamos de cabeza con un juego de ucronías dentro de la propia Historia de la Literatura. En La Pluma realizamos un breve concurso preguntándonos qué habría pasado si la vida de tres escritores hubiera seguido derroteros distintos. Os damos cinco pistas y vosotros deberéis adivinar de quién estamos hablando
Llegamos así al ecuador del programa de la mano de Ignacio Pillonetto y su Palabra Escondida. En este programa, el “ucrónico de las palabras” nos ayuda con la definición de tres términos que a veces se enreda: utopías, distopías y ucronías. Además, si no queremos dejar de leer tenemos más recomendaciones literarias en nuestra siguiente sección (deberéis escucharlas para saber qué os proponemos).
El final del programa es un poco más reflexivo. Entrevistamos a Felipe Pollino, un joven historiador que nos ayuda a cambiar la perspectiva y que nos explica la siempre fructífera y difícil relación existente entre Literatura e Historia. Para terminar, recorremos nuestros Textos con Contexto, en los que Eduardo Martín realiza un breve concurso sobre personajes históricos relacionados con las novelas analizadas y en los que Nacho nos recomienda dos series: la producción de Amazon basada en la novela El hombre en el castillo y la interesante serie española El Ministerio del Tiempo. 
¡La revolución ha comenzado!
]]></description><pubDate>Sat, 30 Jan 2016 14:01:31 +0100</pubDate><itunes:duration>01:33:01</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10256456</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['El hombre en el castillo', de Philip K. Dick]]></title><link>http://www.ivoox.com/el-hombre-castillo-philip-k-audios-mp3_rf_10179060_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/el-hombre-castillo-philip-k_mf_10179060_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="18896687"/>
            <description><![CDATA[Como punto y final a nuestro ciclo de ucronías analizamos una de las más importantes: 'El hombre en el castillo', novela en la que el prolífico escritor Philip K. Dick nos dibuja un mundo en el que los nazis han ganado la II Guerra Mundial y las fuerzas del Eje se reparten el Mundo entero. Descubre con nosotros cuáles son las claves de esta famosa obra.]]></description><pubDate>Sun, 24 Jan 2016 13:14:13 +0100</pubDate><itunes:duration>39:22</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10179060</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El libro del mensajero. Crónicas de la Serpiente Emplumada 1, de Edgardo Civallero]]></title><link>http://www.ivoox.com/libro-del-mensajero-cronicas-serpiente-audios-mp3_rf_10099686_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/libro-del-mensajero-cronicas-serpiente_mf_10099686_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="17558718"/>
            <description><![CDATA[¡NO ES UN AUDIOLIBRO!

Continuamos con nuestro mes dedicado a las ucronías con una novela muy especial: "El libro del mensajero", la primera parte, de cuatro, de "Crónicas de la Serpiente Emplumada", del escritor argentino Edgardo Civallero. ¿Están preparados para viajar a 1492 y más allá? Porque algo así es lo que nos plantea este habilidoso autor tras decidir la desaparición de Cristóbal Colón y trasladar el protagonismo de la historia a los indígenas americanos.

Acércate y descubre un maravilloso mundo de lo que pudo ser...]]></description><pubDate>Sun, 17 Jan 2016 11:55:37 +0100</pubDate><itunes:duration>36:34</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10099686</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En el día de hoy, de Jesús Torbado]]></title><link>http://www.ivoox.com/en-dia-hoy-jesus-torbado-audios-mp3_rf_10019216_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/en-dia-hoy-jesus-torbado_mf_10019216_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="16708038"/>
            <description><![CDATA[El panorama político español actual para algunos será desasosegante, para mí (si les soy sincero) es apasionante. Creo, aunque puedo estar equivocado, que nos encontramos en uno de esos momentos históricos en los que cualquier palabra, hecho o acción puede causar cambios muy importantes históricos y sociales en un futuro próximo. La Historia guarda un hito de estas características a cada generación y la forma en que lo aprovecha condiciona en parte su satisfacción como individuo, como sociedad y como individuo-social. Por esta razón, por todo lo que nos jugamos en cada momento concreto, siempre resulta tan atractivo plantearse hipótesis mediante esas típicas preguntas marcadas por la condicionalidad "¿Y si....?".

En la literatura, a los textos narrativos que abordan este tipo de realidades paralelas partiendo de un cambio de los acontecimientos históricos se les llama "ucronías". Bajo esta etiqueta los críticos literarios suelen agrupar novelas de muy diversos estilos y temáticas, pero las cuales tienen un punto en común: el juego con la Historia. Desde luego que es un subgénero narrativo apasionante y lleno de segundas lecturas, por esta razón no queríamos dejar pasar la oportunidad de dedicar el mes de enero a este tipo de libros. Las novelas seleccionadas para ilustrar este tipo de literatura han sido: El libro del mensajero I: crónica de la serpiente emplumada, de Edgardo Civallero, El Hombre en el Castillo, de Philip K. Dick y la que hoy analizamos, En el día de hoy de Jesús Torbado.

La primera de ellas parte de la genial hipótesis de preguntarse qué habría pasado si la expedición de Colón hubiera naufragado a su vuelta; el libro de K. Dick pone los pelos de punta al lector con la premisa de que el Eje hubiera vencido a los aliados en la II Guerra Mundial; y, por último, En el día de hoy plantea la posibilidad de que el ejército republicano español hubiera vencido en la Guerra Civil al bando fascista de los sublevados capitaneado por el general Franco. Díganme que no sienten curiosidad tras leer simplemente la idea inicial de estos argumentos.

"En el día de hoy, cautivo y desarmado el ejército faccioso, han alcanzado las tropas republicanas sus últimos objetivos militares. La guerra ha terminado. El presidente de la república, Azaña a 1 de abril de 1939".

Así comienza la novela de Jesús Torbado titulada En el día de hoy, una ucronía que nos narra los años inmediatamente posteriores a la Guerra Civil Española si la contienda bélica la hubieran ganado las tropas  republicanas. En el programa que aquí os dejamos, analizamos brevemente el argumento del libro, descubrimos a este poco conocido escritor leonés y nos planteamos si el hecho de que ganara el Premio Planeta en 1976 obedeció a una estrategia comercial por parte de la editorial. Para terminar, fijamos nuestra mirada en el cine y la televisión para hablar de dos producciones audiovisuales con mucha relación con la novela. ¿Quieres saber cuáles son? ¡No lo dudes, dale al play y lo descubrirás!]]></description><pubDate>Sun, 10 Jan 2016 13:21:38 +0100</pubDate><itunes:duration>34:48</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10019216</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Novelas y sagas juveniles del siglo XXI (Programa temático de La Milana Bonita)]]></title><link>http://www.ivoox.com/novelas-sagas-juveniles-del-siglo-xxi-programa-audios-mp3_rf_9947677_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/novelas-sagas-juveniles-del-siglo-xxi-programa_mf_9947677_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="44788624"/>
            <description><![CDATA[¡NO ES UN AUDIOLIBRO!

Bueno, después de mucho esperar, ya saben que nuestros programas temáticos salen una vez al mes, la oportunidad para escuchar un debate a tres bandas sobre "Novelas y sagas juveniles del siglo XXI" está aquí. Este domingo nos sentamos todos ante los micrófonos para hablar claro sobre la narrativa enfocada, teóricamente, hacia un público joven pero que, al final, cualquiera puede leer. Organizamos el debate alrededor de "Coraline", el mundo de Harry Potter y la trilogía "La materia oscura". ¿Quién se viene?]]></description><pubDate>Sun, 03 Jan 2016 00:45:56 +0100</pubDate><itunes:duration>01:33:18</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9947677</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Harry Potter, de J.K. Rowling]]></title><link>http://www.ivoox.com/harry-potter-j-k-rowling-audios-mp3_rf_9847499_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/harry-potter-j-k-rowling_mf_9847499_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="18806926"/>
            <description><![CDATA[¡ESTO NO ES UN AUDIOLIBRO!

Programa monográfico en el que tratamos de contextualizar y explicar algunas de las claves que han llevado al niño mago Harry Potter, creación de la autora J.K. Rowling, ha convertirse en uno de los mayores éxitos literarios de la última década. No os perdáis nuestro viaje a Hogwarts]]></description><pubDate>Sun, 27 Dec 2015 10:46:32 +0100</pubDate><itunes:duration>39:10</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9847499</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Coraline, de Neil Gaiman]]></title><link>http://www.ivoox.com/coraline-neil-gaiman-audios-mp3_rf_9773235_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/coraline-neil-gaiman_mf_9773235_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="15167155"/>
            <description><![CDATA[¡ESTO NO ES UN AUDIOLIBRO!

¡Neil Gaiman en La Milana Bonita! ¡Por fin! Coraline y su peligroso viaje ya tienen sitio para el debate en la radio, aquí como no podía ser de otra forma.
Después de conocer al escritor británico por su trabajo en el mundo del cómic, ha llegado el momento de adentrarnos en sus libros y "Coraline" es el mejor plato para comenzar a hacerlo.
 ¿A qué esperas? ¡Dale al play!]]></description><pubDate>Fri, 18 Dec 2015 23:03:44 +0100</pubDate><itunes:duration>31:35</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9773235</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La Materia Oscura, de Philip Pullman]]></title><link>http://www.ivoox.com/materia-oscura-philip-pullman-audios-mp3_rf_9696577_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/materia-oscura-philip-pullman_mf_9696577_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="18495032"/>
            <description><![CDATA[¡NO ES UN AUDIOLIBRO!

Suele ser habitual que en ciertos círculos de lectores cuando se habla de sagas juveniles-infantiles como Harry Potter, Los Juegos del Hambre, etc., se tienda a menospreciarlas como un tipo de literatura menor. ¿Las razones? Bueno, son varias. Ausencia de estilo, argumentos facilones, historias manidas, estructuras repetitivas… Desde La Milana Bonita, en este mes de diciembre, pretendemos huir de estos tópicos para pararnos a debatir (desde la lectura de estos libros, algo que no hacen muchos de sus críticos más desatinados) el trasfondo real que existe detrás de este tipo de narrativa.
No podemos negar que muchas estas diatribas pueden ser perfectamente válidas dependiendo de a quién sean dirigidas. Ahora bien, como ya hemos dicho mil veces, en esto de la crítica literaria la generalización suele llevar al error. ¿Un ejemplo? La trilogía de la que hoy hablamos. 
La Materia Oscura es una saga literaria escrita por Philip Pullman que se compone de tres novelas (Luces del Norte, La daga y El catalejo lacado). La propuesta que en ellas hace el escritor británico se puede enmarcar dentro del campo de lo maravilloso, aunque en ciertos momentos (sobre todo en la segunda novela) también busca la sombra de los relatos fantásticos (para leer sobre esta diferencia de conceptos os recomiendo este enlace).
Sin entrar en detalles, que para eso tenéis el programa, podemos afirmar que las novelas que componen La Materia Oscura poseen los elementos clásicos de la literatura juvenil de aventuras en mundos maravillosos, pero también una base reflexiva que puede hacer de su lectura algo muy placentero para los adultos. Por supuesto que la trilogía posee un estilo sencillo, adictivo (en muchos puntos repetitivo) y hasta cierto punto demasiado explicativo; con todo, que gran parte de los elementos que dan unidad a la obra sean representaciones ficcionales de teorías físicas o filosóficas muy complejas la hacen merecedora de una oportunidad por nuestra parte.
No os voy a engañar, en su momento disfruté mucho con su lectura y ahora lo he vuelto a hacer. Es cierto que en muchos momentos hay que rescatar la inocencia del lector joven y dejar a un lado el cinismo corrosivo con el que muchas veces nos enfrentamos a estos libros, pero eso sí, si lo consigues tendrás horas y horas de diversión (sí, diversión) asegurada.
¡La revolución ha comenzado!
]]></description><pubDate>Sun, 13 Dec 2015 12:30:57 +0100</pubDate><itunes:duration>38:31</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9696577</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La literatura ante la crisis económica del siglo XXI (Programa temático de La Milana Bonita)]]></title><link>http://www.ivoox.com/literatura-ante-crisis-economica-del-siglo-audios-mp3_rf_9609606_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/literatura-ante-crisis-economica-del-siglo_mf_9609606_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="44097533"/>
            <description><![CDATA[Si miramos atrás con algún libro de historia de la literatura, nos podremos dar cuenta que las grandes crisis económicas han solido estar ligadas con momentos de enorme inquietud creativa. Así, tras el Quiebra del 29 se desarrolló enormemente la novela negra norteamericana de la mano de D. Hammett y los miembros de la mal llamada “Generación Perdida” alcanzaron su madurez (por ejemplo, Dos Passos publicó la trilogía U.S.A. y Scott Fitzgerald sorprendió al mundo con Suave es la noche). No nos podemos olvidar de la desgarradora prosa de Steinbeck con novelas como De ratones y hombres o Las uvas de la ira ni de todos aquellos que lejos del foco anglosajón también dieron réplica. En consecuencia, creemos que es el momento de plantearnos cómo ha respondido la prosa actual a la crisis sistémica que hemos padecido los últimos años. ¿Están nuestros escritores a la altura?

En La Milana Bonita, hemos dedicado el mes de noviembre de la séptima temporada a hablar de “Literatura y crisis económica”. Para ello, cada uno de los miembros de la redacción ha seleccionado una propuesta y las hemos ido exponiendo en esta web semana a semana. Empezamos con Crematorio de Rafael Chirbes. Una fantástica novela que nos narra los desfalcos e inmoralidades que se cometieron en la costa levantina los años previos al gran estallido de la burbuja inmobiliaria en España. Como no podía ser de otra manera, también paso por nuestras manos el cronista de la crisis griega: Petros Márkaris. Su novela Pan, educación, libertad nos propone una novela negra en un contexto de dificultades económicas en el que el país heleno se ha visto obligado a abandonar el euro. Sin salir de Europa pero dejando a un lado los países mediterráneos, llegamos a la última semana con Capital de John Lanchester. Una obra maestra en la que, al estilo Manhattan Transher, el escritor nos describe la vida de varios personajes de una calle londinense acosados por el fantasma del sistema económico.
 Con estos mimbres, parece difícil que alguien se pueda aburrir en el programa temático que aquí ofrecemos y con el que cerramos el ciclo. En una hora y media de conversación, risas y debate, nos sumergiremos en los fangosos terrenos reflexivos que siempre abre la pregunta: ¿Tiene la literatura un valor social? Para reflexionar sobre ello contamos con las novelas, con nuestras opiniones y experiencias y con la inestimable colaboración del ensayista y profesor universitario César Rendueles, quien acaba de publicar Capitalismo Canalla (que ya reseñamos en esta página).

Poco más podemos decir. Simplemente que pasen, escuchen, opinen y actúen. Nosotros no somos más que meros intermediarios que disfrutamos pensando sobre la inutilidad o utilidad de aquello que hacemos. El mes que viene volveremos a la carga con la temática: “La literatura juvenil en el siglo XXI”. ¡Os esperamos!]]></description><pubDate>Sat, 05 Dec 2015 15:54:20 +0100</pubDate><itunes:duration>01:31:52</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9609606</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Capital, de John Lanchester]]></title><link>http://www.ivoox.com/capital-john-lanchester-audios-mp3_rf_9467544_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/capital-john-lanchester_mf_9467544_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="16343037"/>
            <description><![CDATA[¡ESTO NO ES UN AUDIOLIBRO!

Tercera novela que analizamos bajo la temática de la Literatura sobre la crisis económica. Capital, de John Lanchester, novela de este escritor británico en el que analiza el cambio de mentalidad que se produjo en los años previos a la crisis a través de diferentes habitantes de Londres. Os dejamos algunas claves del tomo e incluso viajaremos a la City londinense para descubrir cómo funciona este importante distrito, entre otros contenidos.]]></description><pubDate>Sun, 22 Nov 2015 10:10:16 +0100</pubDate><itunes:duration>34:02</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9467544</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pan, educación, libertad, de Petros Márkaris]]></title><link>http://www.ivoox.com/pan-educacion-libertad-petros-markaris-audios-mp3_rf_9385981_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/pan-educacion-libertad-petros-markaris_mf_9385981_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="16658016"/>
            <description><![CDATA[¡NO ES UN AUDIOLIBRO!

Ya está aquí. Después de mucho tiempo pidiéndolo Petros Márkaris ha llegado a La Milana Bonita. Novela negra, literatura de crisis y la debacle helena en poco más de media hora de radio. Pan, educación, libertad habla de muchas cosas: historia, política, crímenes, amor, pero también de hipocresía, quizá esta la palabra más importante a lo largo de la narración. Si la leen ya verán por qué. Pero antes de continuar conviene dejar claro algunas cuestiones importantes para enfrentarnos al último libro de Márkaris.

¿Quién es Kostas Jaritos?

El comisario Kostas Jaritos trabaja en la policía de Atenas. A primera vista no es un hombre encantador: malhumorado, gritón, intransigente… con un pasado en la policía del que no siempre se siente especialmente orgulloso.

¿Dónde hay que situar Pan, educación, libertad?

La novela es el último peldaño en su Trilogía de la crisis: Con el agua al cuello y Liquidación final. Sin embargo, esto no es un problema, ya que si nunca hemos leído nada del escritor griego pronto descubriremos lo poco que se tarda en familiarizarse con unos personajes entrañables y muy carismáticos.

¡Dale al play!]]></description><pubDate>Sat, 14 Nov 2015 16:28:30 +0100</pubDate><itunes:duration>34:42</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9385981</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Crematorio, de Rafael Chirbes]]></title><link>http://www.ivoox.com/crematorio-rafael-chirbes-audios-mp3_rf_9309428_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/crematorio-rafael-chirbes_mf_9309428_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="17323862"/>
            <description><![CDATA[¡NO ES UN AUDIOLIBRO!

Comenzamos este nuevo mes temático dedicado a la "literatura de la crisis" con una de las novelas más aclamadas de los últimos años en España: 'Crematorio' de Rafael Chribes. En ella, el escritor valenciano nos cuenta la vida de Rubén Bertomeu, un poderoso constructor de la costa levantina que ha levantado un imperio a base de mentiras, violencia, drogas y muerte. Pero, ¿en realidad es tan malo? ¿Qué posible justificación contará al lector? Una lectura apasionante para comprender un poco mejor cómo hemos llegado hasta aquí.]]></description><pubDate>Sun, 08 Nov 2015 13:06:08 +0100</pubDate><itunes:duration>36:10</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9309428</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Los fantasmas en la literatura (Programa temático de La Milana Bonita)]]></title><link>http://www.ivoox.com/fantasmas-literatura-programa-tematico-de-audios-mp3_rf_9232528_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/fantasmas-literatura-programa-tematico-de_mf_9232528_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="46287204"/>
            <description><![CDATA[¡NO ES UN AUDIOLIBRO!

Analizamos la presencia de los fantasmas en el mundo de la literatura, el primer programa temático de la Séptima Temporada de La Milana Bonita, a través de las novelas 'Otra vuelta de tuerca', de Henry James; 'Los Piratas Fantasmas', de William Hope Hodgson y 'El Resplandor, de Stephen King.]]></description><pubDate>Sun, 01 Nov 2015 11:28:50 +0100</pubDate><itunes:duration>01:36:25</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9232528</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El Resplandor, de Stephen King]]></title><link>http://www.ivoox.com/resplandor-stephen-king-audios-mp3_rf_9154629_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/resplandor-stephen-king_mf_9154629_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="16286612"/>
            <description><![CDATA[¡No es un audiolibro! Análisis monográfico de El Resplandor, tercera novela del escritor Stephen King en la que cuenta la historia de Jack, Danny y Wendy Torrance, cuyas vidas darán un vuelco cuando se trasladan al hotel Overlook. Contextualizamos el libro, analizamos sus claves y ofrecemos algunas curiosidades de este clásico del terror.]]></description><pubDate>Sun, 25 Oct 2015 12:48:43 +0100</pubDate><itunes:duration>33:55</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9154629</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Los piratas fantasmas, de William Hope Hodgson]]></title><link>http://www.ivoox.com/piratas-fantasmas-william-hope-hodgson-audios-mp3_rf_9042939_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/piratas-fantasmas-william-hope-hodgson_mf_9042939_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="17226393"/>
            <description><![CDATA[¡NO ES UN AUDIOLIBRO!

Los piratas fantasmas han llegado para quedarse en el programa de este domingo, cuando queda muy poquito para celebrar Halloween. William Hope Hodgson nos invita a navegar en un barco embrujado, el Mortzestus, junto a su tripulación o lo que queda de ella.
¿Te gustan los relatos de terror? ¿Siempre te has preguntado qué se esconde en lo más remoto del océano? ¿Existen los monstruos de las profundidades? Entonces, no lo dudes ¡este es tu programa! No tengas miedo ¡y dale al play! ¡La armada milanesca te protegerá!
¡La revolución continúa! ]]></description><pubDate>Sat, 17 Oct 2015 22:40:45 +0200</pubDate><itunes:duration>35:53</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9042939</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>

