<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <itunes:author><![CDATA[Sangre Fucsia]]></itunes:author><title><![CDATA[Podcast Sangre Fucsia]]></title><link>http://www.ivoox.com/podcast-podcast-sangre-fucsia_sq_f162460_1.html</link><language>es-ES</language><description><![CDATA[Poscast del programa Sangre Fucsia que se emite cada viernes de 20 a 21h en Ágora Sol Radio, emisora de radio libre, asamblearia y autogestionada, desde Madrid.

Somos la víscera, el puñetazo, la hemorragia. 

Convertimos en sonidos, ruidos y palabras la efervescencia cultural, artística, activista, musical, poética, punk y do-it-yourself de la ciudad.

]]></description><generator>iVoox</generator>
        <image>
            <url>http://static-1.ivoox.com/canales/3421436119543gg.jpg</url><title><![CDATA[Podcast Sangre Fucsia]]></title><link>http://www.ivoox.com/podcast-podcast-sangre-fucsia_sq_f162460_1.html</link>
        </image>
        <atom:link href="http://www.ivoox.com/podcast-sangre-fucsia_fg_f162460_filtro_1.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <itunes:explicit>clean</itunes:explicit><itunes:image href="http://static-1.ivoox.com/canales/3421436119543gg.jpg" />
        <itunes:category text="Society &amp; Culture">
            <itunes:category text="History"/>
        </itunes:category>
        <item>
            <title><![CDATA[Sangre Fucsia #100 - 100 programas y una radioficción]]></title><link>http://www.ivoox.com/sangre-fucsia-100-100-programas-una-audios-mp3_rf_10692838_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/sangre-fucsia-100-100-programas-una_mf_10692838_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="83712000"/>
            <description><![CDATA[
¡Muchas felicidades, Sangre Fucsia! Hoy cumplimos 100 programas y queremos celebrarlo con todes vosotres.

Vamos a hacer un viaje autocentrado (sí, nos encanta estar aquí y lo queremos contar) en el que haremos paradas en los programas que a cada una de nosotras nos ha gustado más. Así nos vamos conociendo mejor y os revelaremos cómo preparamos los contenidos que os presentamos en el programa, un pequeño “detrás del escenario” sobre los procesos que construyen Sangre Fucsia y sobre lo que se nos queda en el tintero para el futuro, ¡que es mucho!

Las fucsias históricas, Ana Cibeira, Roma y Ágata que han pasado por este
proyecto radiofónico en diferentes etapas estarán con nosotras para
seguir con este recurrido entre los programas favoritos.

Nuestro top 6 es el siguiente:
#77 - La familia es una ficción (Dianespotting)
#60 - Mujeres en la ciencia (Gaelx)
#90 - El momento más feminista de la historia del cine (Doña Pasolina)
#86 - Mujeres de mono azul (Valentina)
#10 - Cine Kinki (Lazos)
#44 - Mujeres en la música jamaicana (Ágata, Roma y LolliDJ)

Empezamos con la radioficción Ladillas, de Daniel Sieteiglesias. Y no podía faltar un viaje interondas con las oyentes: ¡gracias por acompañarnos y apoyarnos! Escucharemos las felicitaciones en audio o escritas que nos habéis mandado.

Playlist:

    Rocío Jurado - Muera el amor
    Sister Sledge - We’re family
    Blondie - Atomic
    Valerie June - Workin' Woman Blues
    Sister Nancy - Bam Bam
    Judy Mowat -Black woman
    Sister Carol - Rasta Woman
    Catherine - Whisper
    Groove Armada - Look me in the eye, Sister

]]></description><pubDate>Sun, 06 Mar 2016 18:54:53 +0100</pubDate><itunes:duration>01:27:12</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10692838</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sangre Fucsia #99 - Música que empodera]]></title><link>http://www.ivoox.com/sangre-fucsia-99-musica-empodera-audios-mp3_rf_10601657_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/sangre-fucsia-99-musica-empodera_mf_10601657_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="61936000"/>
            <description><![CDATA[Es la guerra contra el silencio. La batalla por hacernos con un espacio que también nos pertenece, y en el que pocas veces hemos contado con pase vip. Pero tampoco lo queremos, y ni mucho menos lo necesitamos. Porque sabemos gritar, y porque podemos gritar, aunque, eso sí, con la ayuda de un micro todo llega más nítido y más lejos. Y por ello, a lo largo de la historia las mujeres se han subido a los escenarios, han agarrado los micrófonos, y poco a poco han ido conquistando un territorio invadido por los hombres. Al ritmo de todas las melodías del mundo, las mujeres han usado la música para contar sus historias e inmortalizarlas por medio de la palabra cantada. Nos vamos al ayer y al hoy para relatar diferentes experiencias todas ellas unidas por un factor común: subirse a lo más alto, para ser bien vistas, para ser bien oídas.

En el estudio contaremos con les organizadores del festival de música Mad Grrrl Fest, un encuentro de bandas cuyes componentes son en su totalidad mujeres, bolleras y/o trans. Hablaremos también de la artista norteamericana Janelle Monae, y viajaremos al pasado para encontrarnos con las cantantes de blues, artistas que hicieron de sus letras un alegato reivindicativo de una cultura que luchaba por desligarse de cualquier discurso de dominación heteropatriarcal. Os lo contamos Valentina, Gaelx, Dianespotting y Doña PAsolina. Y como siempre, dirigiendo todo el cotarro al otro lado de la pecera, nuestra técnica LolliDj.]]></description><pubDate>Sun, 28 Feb 2016 13:24:55 +0100</pubDate><itunes:duration>01:04:31</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10601657</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sangre Fucsia 98 - Copla feminista]]></title><link>http://www.ivoox.com/sangre-fucsia-98-copla-feminista-audios-mp3_rf_10513224_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/sangre-fucsia-98-copla-feminista_mf_10513224_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="62928000"/>
            <description><![CDATA[Un recorrido por el cuplé y la copla, desde Raquel Meller y Lilian de Celis, a La Piquer, Gracia Montes o Pepita Ramos. Letras subversivas, vidas empoderadas y mucho arte que merece una lectura más allá de su asimilación con el régimen franquista]]></description><pubDate>Sun, 21 Feb 2016 12:20:51 +0100</pubDate><itunes:duration>01:05:33</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10513224</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sangre Fucsia #97 - Señoras mayores que hacen cosas ]]></title><link>http://www.ivoox.com/sangre-fucsia-97-senoras-mayores-hacen-audios-mp3_rf_10429994_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/sangre-fucsia-97-senoras-mayores-hacen_mf_10429994_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="60096000"/>
            <description><![CDATA[Conforman el grupo demográfico de mayor peso en la sociedad actual. Sobre sus hombros recae buena parte de las tareas de cuidados. Sus pensiones son nuestro colchón. Pero apenas hablamos de ellas.

Hoy dedicamos el podcast a las mujeres mayores. No para caer en chistes y esterotipos sino para dinamitar vuestras orejas. ¿Sabías que las ancianas hacen cosas?

Dianespotting ataca un tabú fundamental: el sexo en la senectud. Doña Pasolina repasa la ambición de cuatro amigas jubiladas que cumplen el sueño de su vida a través de la película suiza Las chicas de la lencería. Valentina nos traen un ejemplo de organización colectiva en la vejez en torno a la vivienda. Rieno Hueco nos transporta hasta Tranquility, el what if de las superheroínas de la tercera edad. Gaelx picotea ejemplos de abuelas de aquí y de allá, de antes y de ahora, que no paran.

Y escucharemos la voz y pericia musical de cantantes como las de esta maravillosa lista. Todo comandado por Lolli DJ.

Y tú, ¿qué quieres hacer de mayor?

Playlist:

Violeta Parra - Volver a los 17

Jesusa Rodríguez & Liliana Felipe - El clítoris

Mina - Una zebra a pua

Subsonica - Eva Eva

Donnalou Stevens - Older ladies

Kitty Wells - A Woman Half My Age

Meiko Kaji - Shura no Hana

Cher - If I could turn back

Celia Cruz -Yo viviré

Madonna - Bitch I'm Madonna

Fangoria - Las Walpurgis te van a llamar
]]></description><pubDate>Sun, 14 Feb 2016 18:08:42 +0100</pubDate><itunes:duration>01:02:36</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10429994</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sangre Fucsia #96 - LAS CHICAS SON GUERRERAS]]></title><link>http://www.ivoox.com/sangre-fucsia-96-las-chicas-son-guerreras-audios-mp3_rf_10355228_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/sangre-fucsia-96-las-chicas-son-guerreras_mf_10355228_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="30512807"/>
            <description><![CDATA[Gladiatrices, partisanas, mujeres libres, Red Sonja, milicias kurdas, Carla Capponi.. un elenco de mujeres de armas tomar.]]></description><pubDate>Mon, 08 Feb 2016 15:12:07 +0100</pubDate><itunes:duration>01:03:34</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10355228</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sangre Fucsia y Autodefensa Informática de Radio Almaina - Sangre Informática]]></title><link>http://www.ivoox.com/sangre-fucsia-autodefensa-informatica-radio-almaina-audios-mp3_rf_10277616_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/sangre-fucsia-autodefensa-informatica-radio-almaina_mf_10277616_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="78480000"/>
            <description><![CDATA[Este sábado parte del equipo de Sangre Fucsia fue a la colisión de Ágora Sol Radio con Radio Almaina de Granada resultante en una emisión continuada de 12 a 17 h. de radio en directo y con público desde la Sala El Apeadero.

Las Sangre Fucsia nos emparejamos con Autodefensa informática para crear SANGRE INFORMÁTICA: un programa de 1h y 20 min. de pura investigación sobre los apasionantes cruces entre privacidad, Internet, redes sociales, autodefensa, herstory y robótica.]]></description><pubDate>Mon, 01 Feb 2016 20:40:31 +0100</pubDate><itunes:duration>01:21:45</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10277616</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sangre Fucsia #94 - Mujeres en el aire]]></title><link>http://www.ivoox.com/sangre-fucsia-94-mujeres-aire-audios-mp3_rf_10181777_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/sangre-fucsia-94-mujeres-aire_mf_10181777_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="28500113"/>
            <description><![CDATA[Repasamos la historia de las mujeres y el mundo de la aviación (civil y militar) en la realidad y en la ficción.

Dianespotting analiza la serie Pan Am, protagonizada por Christina Ricci, sobre las azafatas de esta compañía en los años 70. 

Doña Pasolina nos trae la historia del 588º Regimiento de Bombardeo Nocturno de la URSS, más conocidas como las brujas de la noche (Nachthexen), que aterrorizó al ejército nazi.

Reino Hueco ahonda en su historia a través del cómic "Battlefields: Las Brujas de la Noche" y nos acerca a otras viñetas sobre pioneras como Amelia Earhart o personajes de ficción como la Capitana Marvel y sus banshees inspiradas en el Women Airforce Service Pilots de los EEUU.

Gaelx pone a prueba nuestros conocimientos sobre el papel de las astronautas, cosmonautas y taikonautas en la historia de la conquisrta del espacio.

Valentina nos eneseña la movilización sindical y feminista que ha existido, desde los años 70, en el gremio de las afazatas de vuelo y su lucha contra la sexualización de la que son objeto.

Playlist:
Emma - Nel blu dipinto di Blu
Criaturas del aire - Realidad
Kate Ryan - Ella Elle
Spiritualized Ladies and Gentleman - We are floating in the space
U2 - Elevation
Mecano - Aire
Bala - Human Flesh
David Bowie - Space Oddity
Susan Raye - L. A. International Airport
Come fly with me 
Diana Krall - Fly me to the moon
]]></description><pubDate>Sun, 24 Jan 2016 20:50:07 +0100</pubDate><itunes:duration>59:22</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10181777</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sangre Fucsia #93 - La leyenda de la ciudad feminista]]></title><link>http://www.ivoox.com/sangre-fucsia-93-la-leyenda-la-audios-mp3_rf_10093414_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/sangre-fucsia-93-la-leyenda-la_mf_10093414_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="63488000"/>
            <description><![CDATA[Cuenta la leyenda que en un tiempo lejano, en una república muy lejos de aquí había una ciudad hecha por y para las mujeres, donde la vida y no el trabajo era el centro del urbanismo, donde había una participación vecinal decisiva en el urbanismo, donde volver a casa de noche era un camino como cualquier otro, sin peligro alguno.

Hoy queremos trazar las líneas del mapa urbanístico de una utopía, la de la ciudad feminista de la mano de la ciencia ficción, de la literatura medieval, del cómic y de arquitectas que se toman muy en serio la perspectiva de género. Entrevistamos al Col.lectiu Punt 6 de Barcelona por teléfono, nos adentramos en La ciudad de las damas de Christine de Pizan, nos desplazamos hasta las viñetas de Themyscira o el mundo de las Zamarons y, cómo no, cogemos el tranvía hasta Dellas, la ciudad de Charlotte Perkins Gilman.

Este viaje lo hacemos en bici, con aire limpio y melodías empoderantes que nos ha maquetado nuestra técnica Doña Pasolina, te apuntas a este recorrido?
]]></description><pubDate>Sat, 16 Jan 2016 14:08:12 +0100</pubDate><itunes:duration>01:06:08</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10093414</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ Sangre Fucsia #92 - Un cuento de navidad fucsia]]></title><link>http://www.ivoox.com/sangre-fucsia-92-un-cuento-de-audios-mp3_rf_9789090_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/sangre-fucsia-92-un-cuento-de_mf_9789090_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="59184000"/>
            <description><![CDATA[Ah! La Navidad, ese momento del año donde la familia se reúne frente a la chimenea y canta villancicos mientras degustan un cordero lechal. Todo ríen y la felicidad suprema impregna el aire. Qué maravillosa sensación esa de llegar del centro en un metro donde vamos como sardinas en lata, para poder sentarte a una mesa con gente desconocida, metidita en el armario todo el mundo, esperando que sea el alcohol que han regalado a la única persona con trabajo en su cesta de Navidad, la que impulse todo tipo de ajustes de cuentas con visitas a Urgencias incluídas.


No hay fiestas más controvertidas que las que se celebran en esto que llamamos Navidad pero por inclusión llamaremos solsticio de invierno. Acérrimas defensoras o auténticos grinch, hoy haremos un acercamiento autobiográfico, antropológico, comunicativo, enogastronomico  y musical a estas fechas que se acercan.

Playlist
- The Puppini Sisters - Jingle Bells
- Aventura - Mi Burrito Sabanero 
- Vainica Doble - Oh, Jesús 
- Tender Trap - Leaving Christmas Day 
- Regina Espektor - My Dear Acquaintance (A Happy New Year) 
- Yeah Yeah Yeahs – All I Want For Christmas
- She & Him – Rockin' Around The Christmas Tree 
- Cat Power – “Have Yourself A Merry Little Christmas” 
- Kalenda Maya - Riu riu chiu (villancico anónimo español) 
- Manos de topo - Tragedia en el servicio de señoras 
- MUNLET - Surfeando la Navidad 
- The Sugar Sisters - Santa Baby

]]></description><pubDate>Sun, 20 Dec 2015 14:28:12 +0100</pubDate><itunes:duration>01:01:39</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9789090</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sangre Fucsia #91 - Feminismo vegano]]></title><link>http://www.ivoox.com/sangre-fucsia-91-feminismo-vegano-audios-mp3_rf_9696508_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/sangre-fucsia-91-feminismo-vegano_mf_9696508_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="65520000"/>
            <description><![CDATA[Últimamente la palabra veganismo resuena mucho en nuestras oídos. El PP ha sabido subirse a la cresta de la ola, y esta semana hemos podido ver en un vídeo de su campaña electoral, a un futuro votante del PP bajo el disfraz de lo hipster, que sigue una dieta vegana, y a quién le apasiona montar en bici por la ciudad. Por su parte, el sistema capitalista, como es obvio, no iba a quedarse de brazos cruzados. Por las ciudades asistimos a cientos de aperturas de bares y restaurantes veganos, así como a tiendas de productos libres de sufrimiento animal.

Pero lo que para muchos es una auténtica moda, para otros y otras representa una actitud ante la vida y una auténtica militancia. Vivir en la igualdad supone poner fin a la opresión que sufren los animales no humanos, que diariamente son tratados como recursos para nuestro disfrute. Hoy en Sangre Fucsia queremos acercarnos un poco más a esta teoría política, y para ello contaremos en el estudio con las compañeras y activistas del colectivo transfeminista vegano Jauría, que este verano presentaron su fanzine número en uno en cuál la lucha feminista, trans y antiespecistas se articulan como un todo que inevitablemente se atraviesan. 

Valentina dialogará con su amiga vegana Tati, sobre el gran dilema al que muchos y muchas se enfrentan, ¿es el veganismo una moda? Gaelx reflexiona sobre por qué, dentro de este movimiento, se da la circunstancia de una mayor presencia de veganas que de veganos, Dianespotting nos hablará de arte, en concreto de la obra de Carole Schneemann y su performance Meat Joy, y Elisa nos trae una pieza sobre Poison Ivy y La Cosa del Pantano, dos cómic definidos por ella misma como muy muy verdes.Al micrófono os habla Doña Pasolina, y a los controles como siempre LolliDJ.]]></description><pubDate>Sun, 13 Dec 2015 12:10:51 +0100</pubDate><itunes:duration>01:08:15</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9696508</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sangre Fucsia #90 - El momento más feminista de la historia del cine]]></title><link>http://www.ivoox.com/sangre-fucsia-90-el-momento-mas-feminista-audios-mp3_rf_9615979_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/sangre-fucsia-90-el-momento-mas-feminista_mf_9615979_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="66208000"/>
            <description><![CDATA[Puede que el cine sea una de las disciplinas artísticas con menor presencia de mujeres en cuanto a la autoría de la obra, pero como ya sabéis en Sangre Fucsia nos gustan los retos, así que nos hemos propuesta sacar del ostracismo al que han estado condenadas muchas de estas mujeres, para darles voz y demostrar que, aunque escasas, ellas también son protagonistas en muchas de las historias cotidianas de nuestro imaginario cinematográfico. 

Nos hemos preguntado, y os hemos preguntando, cuáles son para vosotras los momentos más feministas de la historia del cine. Y desde la pequeña sala de montaje digital improvisada en nuestros ordenadores, hemos reproducido el trabajo de ellas, las primeras incursoras del cine, las montadoras. 

De esta manera, hemos cogido la pista de audio, la hemos separado del soporte que le da sentido, el fotograma, para que de una vez por todas adquiera independencia por ella misma; la hemos procesado por un programa de edición, seleccionando una entrada y una salida del total de su duración, para finalmente exportar solo un trocito de todas esas voces silenciadas. Ahora reposa ansiosa en el reproductor de nuestra técnica LolliDj deseosa de que le demos al play para que todas oigamos lo que tiene que decir. Poneros cómodas en vuestras butacas, tened cuidado con la grasilla de las palomitas, y por favor, procurad no hacer demasiado ruido al sorber con las pajitas.
]]></description><pubDate>Sun, 06 Dec 2015 19:09:47 +0100</pubDate><itunes:duration>01:08:58</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9615979</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sangre Fucsia #89 - Maestras, profesoras e institutrices]]></title><link>http://www.ivoox.com/sangre-fucsia-89-maestras-profesoras-e-institutrices-audios-mp3_rf_9534901_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/sangre-fucsia-89-maestras-profesoras-e-institutrices_mf_9534901_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="30333691"/>
            <description><![CDATA[Ocuparse de la enseñanza de la prole es una de las ramas del interminable abanico de cuidados socialmente impuestos a la mujer como tarea. 

Es sólo un pequeño paso desarrollar esta enseñanza en el aula y no en la casa y  por eso ser maestra es uno de los primeros trabajos remunerados donde empezaron las mujeres. 

Ese pequeño paso es sin embargo la simiente de un mundo más complejo donde se mezclan conflictos de paridad en los cuadros de enseñanza, de educación mixta y no mixta, nuevos modos de educación no adoctrinante y algunas veces nuestros mejores y primeros recuerdos de nuestra andadura feminista. 

Antes de que suene la campana del recreo vamos a revolver en nuestra memoria para acordarnos de nuestras maestras, nos adentraremos en la película la profesora de historia con Doña Pasolina, viajamos al pasado para hablar de la institución libre de enseñanza en la República Española, y a Italia para hablar de las maestras italianas de los años 20 y 40 con valentina. Por si fuera poco, tenemos hasta la saga de Hermione Granger con las profesoras de Hogwarts e institutrices mutantes, como la Reina Blanca, del cómic Patrulla X.

Hoy, volvemos a las aulas y los pupitres para celebrar el día de la maestra. 

Playlist:

ABBA - When I kissed the teacher 
Zombina and the skeletons - Horror High School
Donne Socialista
Ginevra di Marco - La Leggera 
Karla de Vito - We are not alone
Letters to Cleo
Alice Cooper - I am the future
Rihanna - Diamonds
Coolio - Gangster's paradise
BSO Harry Potter
Strauss - Marcha Radetzky
Puro Luego - Dibujos Animados
]]></description><pubDate>Sat, 28 Nov 2015 14:12:23 +0100</pubDate><itunes:duration>01:03:11</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9534901</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sangre Fucsia #88 - 7N Contra todas las violencias machistas]]></title><link>http://www.ivoox.com/sangre-fucsia-88-7n-contra-todas-las-audios-mp3_rf_9326139_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/sangre-fucsia-88-7n-contra-todas-las_mf_9326139_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="59072000"/>
            <description><![CDATA[Con motivo de la manifestación del 7N, Sangre Fucsia se suma a la marcha contra todas las violencias machistas dedicando su programa a esta convocatoria en la que confluirán personas venidas de todos los rincones del Estado español. Diferentes asociaciones, colectivos, partidos políticos y personas anónimas recorrerán todo el Paseo del Prado de Madrid hasta llegar a Plaza España con un único objetivo: poner fin a cualquier forma de violencia machista. 

En el estudio contaremos con la presencia del colectivo Zas (Zero Agresiones Sexistas) que nace como reacción a un agosto sangriento, plagado de asesinatos de mujeres y niñxs y otras manifestaciones de violencia de naturaleza machista; y también tendremos a las organizadoras de la manifestación convocada por el movimiento feminista de Madrid que repasarán con nosotras toda la agenda programada para esta jornada de lucha. 

Además, hablaremos también de violencia sexista a través del cine con la reseña de la película “Tierra de Hombres”, una historia basada en las mujeres de la planta minera Mesabi Iron Range de Minnesota que tras un largo pleito contra la empresa, consiguieron la aprobación de un reglamento contra el acoso y la discriminación sexual en el trabajo.]]></description><pubDate>Mon, 09 Nov 2015 16:50:57 +0100</pubDate><itunes:duration>01:01:32</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9326139</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SangreFucsia#87 -Krudas Cubensi]]></title><link>http://www.ivoox.com/sangrefucsia-87-krudas-cubensi-audios-mp3_rf_9233998_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/sangrefucsia-87-krudas-cubensi_mf_9233998_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="72980360"/>
            <description><![CDATA[Kruda en Cuba significa "sin proceso", "natural", "real", "profunda". En México adopta el sentido de "resaca de vida". Las han adjetivado como "salvajes cubensi", aunque ese apelativo prefieren manejarlo ellas mismas. Indomables, las Krudas Cubensi hacen música consciente; desde Cuba, en el principio, y más allá. A partir de 2006, desde fuera de la isla, con Estados Unidos como segundo hogar. Olivia Prendes (Pelusa) y Odaymara Cuesta (Pasita) en el estudio de Sangre Fucsia gracias a Móstoles Feminista, promotoras de su único concierto en Madrid. El hip hop feminista está de enhorabuena. Las Krudas Cubensi ya están aquí ¡Comenzamos!]]></description><pubDate>Sun, 01 Nov 2015 16:28:31 +0100</pubDate><itunes:duration>01:16:01</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9233998</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[pista 4]]></title><link>http://www.ivoox.com/pista-4-audios-mp3_rf_9197117_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/pista-4_mf_9197117_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="699873"/>
            <description><![CDATA[finalmente desvelamos las invitadxs!Mañana en directo desde radio agora sol y emitiendo desde la eskalera karakola....]]></description><pubDate>Wed, 28 Oct 2015 22:37:05 +0100</pubDate><itunes:duration>00:43</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9197117</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[pista 3]]></title><link>http://www.ivoox.com/pista-3-audios-mp3_rf_9187776_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/pista-3_mf_9187776_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="164366"/>
            <description><![CDATA[Casi llegamos a desvelar lxs invitadx del viernes...aquí la tercera pista...quien serán?? ]]></description><pubDate>Wed, 28 Oct 2015 08:17:26 +0100</pubDate><itunes:duration>00:20</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9187776</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pista 2]]></title><link>http://www.ivoox.com/pista-2-audios-mp3_rf_9169925_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/pista-2_mf_9169925_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="153918"/>
            <description><![CDATA[Segunda entrega "invitadxs misteriosxs"...tienes algunas ideas??]]></description><pubDate>Mon, 26 Oct 2015 22:00:05 +0100</pubDate><itunes:duration>00:19</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9169925</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[pista 1]]></title><link>http://www.ivoox.com/pista-1-audios-mp3_rf_9154776_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/pista-1_mf_9154776_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="173562"/>
            <description><![CDATA[Pista 1 para descubrir lxs invitadxs del viernes 30...]]></description><pubDate>Sun, 25 Oct 2015 13:17:24 +0100</pubDate><itunes:duration>00:21</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9154776</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sangre Fucsia 86 - Mujeres obreras]]></title><link>http://www.ivoox.com/sangre-fucsia-86-mujeres-obreras-audios-mp3_rf_9146588_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/sangre-fucsia-86-mujeres-obreras_mf_9146588_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="64336000"/>
            <description><![CDATA[Hoy nos enfundamos el mono azul y nos pringamos de grasa para hablar de las mujeres obreras, de cómo han sido las luchas sindicales de hace unos años o en el 68, de reivindicaciones salariales históricas o de reapropiaciones de la imagen de la obrera por el mainstream.

Entrevistamos por teléfono a Sira del Río, trabajadora de la Fábrica de la Moneda y ex-sindicalista, un animado debate donde desgranamos la utilidad de las huelgas generales, los cuidados en las huelgas, el enfoque de género en la lucha sindical o la necesidad de poner la vida antes que el trabajo.

Hacemos un viaje por diversos títulos del cine con obreras al frente, desde las protagonistas de la primera película comercial hasta las de "Made in LA", trabajadoras textiles para Forever 21.

El trabajo textil es también donde se encuadra la huelga de las mujeres de La Pagano, una fábrica en la que sus mujeres inician una huelga para reivindicar sus derechos laborales, unos meses antes del Otoño Caliente del 68 italiano, mujeres que no habían pasado una noche fuera de casa y pasan a repartir octavillas, reunirse, manifestarse, presionar a autoridades y a patrones.

No nos podemos olvidar de cómo lo mainstream acapara la imagen de la mujer obrera y por eso nos detenemos en la publicación de DC cómics "Bombshells" donde se recupera a las superheroínas de los 40 que llamaban a las mujeres a la fábrica pero con una pátina de enfoque sexy y de añoranza que merece una segunda lectura.

Terminamos con una parada en Santoña, la patria de las anchoas, para ver qué elecciones hacen las jóvenes del lugar que ven como sus expectativas de trabajo se reducen a la línea de manipulación o a las actividades de la pesca.

No te pierdas la agenda con un llamamiento a la colaboración en el crowdfunding de La Eskalera Karakola, el espacio desde donde emitimos y que necesita de tu apoyo para poder continuar con su actividad. Ayúdanos a manter esta Casa Pública de mujeres aquí

Hemos pinchado:

Joan Baez-Te recuerdo Amanda

Fabrizio de André-Maggio

Patty Pravo-La Bambola

Bessie Smith-Moore Blues

Donna Summer-She works hard for the money

Rosie the Riveter song

Las Migas-Cuatro muleros]]></description><pubDate>Sat, 24 Oct 2015 02:28:25 +0200</pubDate><itunes:duration>01:07:01</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9146588</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sangre Fucsia #85 - Expatriadas, migrantes, mujeres que se van]]></title><link>http://www.ivoox.com/sangre-fucsia-85-expatriadas-migrantes-mujeres-que-audios-mp3_rf_9055261_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/sangre-fucsia-85-expatriadas-migrantes-mujeres-que_mf_9055261_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="59312000"/>
            <description><![CDATA[Hoy hablamos de desplazamientos fucsias. No, no vamos a hablar de turismo ni de viajes interestelares, sino de migraciones, de viajes de verdad, de mujeres que rompen con las fronteras y se van.

Tenemos con nosotras en el estudio a Ana Sanchez, que nos hablará de las mujeres españolas que viven en Berlin.

Doña Pasolina nos habla de Exit, un corto un corto interactivo donde tú decides la historia y las protagonistas son mujeres migrantes en el estado español.

Gaelx nos lleva de viaje con Egeria, la primera peregrina de la historia, y Reinohueco con Alicia y su expulsión del reino de la infancia.]]></description><pubDate>Sun, 18 Oct 2015 19:34:48 +0200</pubDate><itunes:duration>01:01:47</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9055261</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>

