<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <itunes:author><![CDATA[Profesor Arkadio]]></itunes:author><title><![CDATA[Podcast Linterna de Diogenes]]></title><link>http://www.ivoox.com/podcast-podcast-linterna-diogenes_sq_f136870_1.html</link><language>es-ES</language><description><![CDATA[La Linterna de Diogenes es un programa sobre historia y filosofia, que se emite en las ondas libres de Irola Irratia todos los miercoles de 19:30-21:00 desde 2006.

Este programa pretende hacer divulgación histórica, tanto de sucesos concretos, como la propia evolución de las ideas. Pero también pretende ser un espacio de reflexión que sirva para repensar lo humano en sus muchas vertientes. Por ello, aunque se persigue el rigor histórico, en él habrá cabida para reflexiones subjetivas sobre los procesos históricos y el devenir de la sociedad.

http://www.sindominio.net/irola]]></description><generator>iVoox</generator>
        <image>
            <url>http://static-1.ivoox.com/canales/0Linterna_de_Diogenesg.jpg</url><title><![CDATA[Podcast Linterna de Diogenes]]></title><link>http://www.ivoox.com/podcast-podcast-linterna-diogenes_sq_f136870_1.html</link>
        </image>
        <atom:link href="http://www.ivoox.com/podcast-podcast-linterna-diogenes_fg_f136870_filtro_1.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <itunes:explicit>clean</itunes:explicit><itunes:image href="http://static-1.ivoox.com/canales/0Linterna_de_Diogenesg.jpg" />
        <itunes:category text="Society &amp; Culture">
            <itunes:category text="History"/>
        </itunes:category>
        <item>
            <title><![CDATA[LDD - Anarquismo y escuela. De Ferrer I Guardia a Puig Elías]]></title><link>http://www.ivoox.com/ldd-anarquismo-escuela-de-ferrer-i-audios-mp3_rf_10600576_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ldd-anarquismo-escuela-de-ferrer-i_mf_10600576_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="32353316"/>
            <description><![CDATA[Esta semana viajamos a las primeras décadas del siglo XX para recordar las luchas dentro del movimiento obrero español por la educación. El combate por  un proyecto pedagógico ambicioso, desde abajo.
Esta semana hablaremos de Ferrer I Guardia y su escuela moderna, de las escuelas racionalistas impulsadas desde ateneos, cooperativas y sindicatos, hablaremos de Puig Elías y el CENU durante tiempos revolucionarios. Esta semana hablamos de educación.
Para ello hablaremos con Adolfo Castaños, poeta barcelonés, implicado desde hace décadas en diferentes ámbitos d ela cultura libertaria (recitales de poesía, participación en el Ateneo Enciclopédico Popular de Barcelona...)]]></description><pubDate>Sun, 28 Feb 2016 10:30:43 +0100</pubDate><itunes:duration>01:07:24</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10600576</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LDD - Los años del Acero. Transformaciones en el área industrial del Gran Bilbao (1958-1977)]]></title><link>http://www.ivoox.com/ldd-los-anos-del-acero-transformaciones-en-audios-mp3_rf_10275408_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ldd-los-anos-del-acero-transformaciones-en_mf_10275408_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="41666894"/>
            <description><![CDATA[Esta semana no viajamos muy lejos, nos quedamos en Bilbao y sus alrededores. 
Recordaremos esos años que van desde finales de los cincuenta a finales de los 70 en el Gran Bilbao y las transformaciones que sufrió dentro de ese despegue económico e industrial del desarrollismo español. Los años en los que la España de la cartilla de racionamiento da paso a la España del 600, pero también los años en los que la España de la paz de los cementerios da paso a la España de las huelgas y las protestas, lo años de renacimiento del enemigo odiado del dictador; el mov. Obrero.
Hablaremos con Jose Antonio Perez, historiador de la Universidad del Pais Vasco especializado en el movimiento obrero durante el Franquismo y autor del libro Los años del acero. La transformación del mundo laboral en el área industrial del Gran Bilbao (1958-1977) Trabajadores, convenios y conflictos.  Junto a él trataremos las transformaciones derivadas de la migración de aquellos años hacia el área del Gran Bilbao, los cambios urbanísticos, en los espacios de sociabilidad, en las propias empresas y, muy especialmente, en las relaciones laborales. Así como la escalada de conflictos laborales de de esas décadas. Años de una fortísima industrialización en Vizcaya, los años dorados de la siderurgia, los años del acero.
]]></description><pubDate>Mon, 01 Feb 2016 17:52:40 +0100</pubDate><itunes:duration>01:26:48</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10275408</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LDD - La Reproducción Social del Orden ]]></title><link>http://www.ivoox.com/ldd-la-reproduccion-social-del-orden-audios-mp3_rf_10073367_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ldd-la-reproduccion-social-del-orden_mf_10073367_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="37410808"/>
            <description><![CDATA[Hablamos esta semana con el sociólogo Miquel Fernández Gonzalez sobre la reproducción del orden social. Las relaciones, la ideología, el Estado, las diferentes instituciones que componen eso que llamamos orden social y las adaptaciones que éste realiza para poder perpetuarse. A eso se refiere este concepto de reproducción social, que proviene de la sociología. Y es que para que un sistema, un determinado orden social se mantenga, es necesario que las relacione sociales, el ocio, la socialización, la educación, el trabajo, la prensa,... Reproduzca las formas de ese sistema social. Hablaremos de los sistemas disciplinarios, de la Ley, de control social, de urbanismo, las diferentes técnicas de control y gestión de la población, la reproducción de unos valores afines a las élites…]]></description><pubDate>Thu, 14 Jan 2016 18:13:06 +0100</pubDate><itunes:duration>01:17:56</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10073367</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LDD - La Huelga de Alquileres de 1931]]></title><link>http://www.ivoox.com/ldd-la-huelga-alquileres-1931-audios-mp3_rf_9944677_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ldd-la-huelga-alquileres-1931_mf_9944677_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="29306152"/>
            <description><![CDATA[Esta semanas recordaremos la Huelga de alquileres del año 1931 en Barcelona. En el contexto de una flamante y recién instaurada II república, en el contexto de una crisis económica que estaba dejando sin trabajo a una importante capa de la población, sumándose a la especulación inmobiliaria con la que, desde décadas atrás la burguesía catalana se había estado cebando con la clases más humildes.   
En un contexto de deshaucios, de centenares de familias que tenían que elegir entre comer o pagar el alquiler, en un contexto de inflación de precios de los alquileres, al mismo tiempo que aumentaba el paro, en un contexto donde el gobierno trataba de asegurar los derechos de la burguesía a especular con sus propiedades mientras las clase obrera barcelonesa trataba de defender su necesidad a un techo bajo el que vivir.
En este contexto se dio la Huelga de alquileres, en el que decenas de miles, incluso centenares de miles de personas dejaron de pagar al mismo tiempo. 
]]></description><pubDate>Sat, 02 Jan 2016 12:29:37 +0100</pubDate><itunes:duration>01:01:03</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9944677</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LDD - Heroina]]></title><link>http://www.ivoox.com/ldd-heroina-audios-mp3_rf_9815565_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ldd-heroina_mf_9815565_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="33819262"/>
            <description><![CDATA[Esta semana hablamos con el historiador Juan Cartlos Usó, autor de "¿Nos matan con heroina? Sobre la intoxicación farmacológica como arma de Estado". Con él hablaremos de la heroina. Desde su comercialización por la casa Bayer hasta su prohibición. Desde la implicación de la CIA en su tráfico por intereses geopoliticos, hasta su uso como pago a confidentes por parte de la policía.
Desde su imagen contracultural y vanguardista hasta su imagern más marginal. Hablaremos del tratamiento que se le ha dado a la heroina desde los Medios de Comunicación de masas. Hablaremos de su introducción y consumo en los barrios obreros entre 1978-1982. De su conversión en droga proletaria. Incidiremos también sobre las teorías sobre el uso de la heroina por parte del Estado como herramienta de control social  y técnica de desmovilización y desmantelamiento de movimientos sociales]]></description><pubDate>Tue, 22 Dec 2015 19:13:38 +0100</pubDate><itunes:duration>01:10:27</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9815565</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LDD - Geoestrategia y Geoeconomía. La batalla por el Orden Mundial]]></title><link>http://www.ivoox.com/ldd-geoestrategia-geoeconomia-la-batalla-por-audios-mp3_rf_9527991_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ldd-geoestrategia-geoeconomia-la-batalla-por_mf_9527991_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="27013442"/>
            <description><![CDATA[
Con el sociólogo Andrés Piqueras hablamos de geopolítica, geoestrategia y geoeconomía. Los movimientos geoestratégicos de EEUU por mantener su hegemonía. Rusia y China serían otros de los protagonistas capaces de competir con EEUU por esa posición hegemónica. 
Tanto Africa como, sobretodo, Asia Occidental son algunos de los campos de batalla de esta guerra. Los recursos petroliferos, así como la propia importancia geoestrátegica de la región, convierte a Arabia Saudí, Irán, irak o Siria en actores activos o pasivos de esta competencia que es, en buena medida, causa de la inestabilidad de la región.
Pero tamién están implicadas las diferentes facciones dentro de la élite capitalista y sus intereses...Todo ello con la violencia económica y la violencia militar de fondo. ]]></description><pubDate>Fri, 27 Nov 2015 16:48:41 +0100</pubDate><itunes:duration>56:16</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9527991</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LDD - Estado Moderno V - Prisión, Policía y Ley]]></title><link>http://www.ivoox.com/ldd-estado-moderno-v-prision-policia-audios-mp3_rf_9459551_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ldd-estado-moderno-v-prision-policia_mf_9459551_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="48093429"/>
            <description><![CDATA[Cerramos el ciclo dedicado a las transformaciones del Estado durante la Modernidad. Y los hacemos describiendo algunas de las técnicas de gobierno que necesitaron desarrollar los modernos estados para asentar los cambios que estaba introduciendo el asentamiento del capitalismo.

Nos centraremos sobretodo en el desarrollo de la prisión, de la cárcel como principal respuesta del novísimo sistema penal del estado liberal.

Para ello contaremos con Pedro Oliver Olmo, profesor de Historia contemporánea de la Universidad de castilla la Mancha y miembro del grupo de estudios sobre Historia de la Pirsión. 
Con él analizaremos tanto las tesis de Foucault sobre el nacimiento de la prisión, como el desarrollo de los cuerpos policiales, el papel de la Ley, etc. Siempre, relacionándolo con el contexto en el que se desarrollaron todas estas instituciones.

]]></description><pubDate>Sat, 21 Nov 2015 00:56:42 +0100</pubDate><itunes:duration>01:40:11</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9459551</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LDD - Estado Moderno IV - Origen del Parlamentarismo y la idea de representación]]></title><link>http://www.ivoox.com/ldd-estado-moderno-iv-origen-del-audios-mp3_rf_9382153_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ldd-estado-moderno-iv-origen-del_mf_9382153_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="47230971"/>
            <description><![CDATA[La fórmula del gobierno representativo moderno fue una de las invenciones políticas más significativas del liberalismo. Sobre el origen y desarrollo del parlamentarismo y la idea de representación vamos a hablar hoy. ¿Quiénes podían representar los intereses del estado? ¿Cuáles eran esos intereses? ¿Quiénes podían ser elegidos para esa tarea? ¿Quiénes participar en la elección? para ello contaremso con Maria Antonia Peña Guerrero Catedrática de Historia contemporánea de la Universidad de Huelva, especializada en el estudio del desarrollo de la legislación electoral durante el siglo XIX.

En la segunda parte del programa ahondaremos en la revolución jurídica que protagonizó las revoluciones burguesas. 
Ahondaremos en esa argamasa legal que fundamentó esas transformaciones, el  moderno constitucionalismo como esqueleto jurídico, los diferentes códigos legales, uniformizados a todo el territorio, y sobretodo, el blindaje de la propiedad privada como la gran obra de estas revoluciones burguesas. 
]]></description><pubDate>Sat, 14 Nov 2015 00:38:02 +0100</pubDate><itunes:duration>01:38:23</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9382153</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LDD - 07 - Estado Moderno III - Elites comerciales y financieras]]></title><link>http://www.ivoox.com/ldd-07-estado-moderno-iii-audios-mp3_rf_9274856_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ldd-07-estado-moderno-iii_mf_9274856_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="43131649"/>
            <description><![CDATA[En este tercer programa del ciclo sobre el desarrollo de los modernos Estados nos centraremos en las relaciones y dependencias de las redes financieras y comerciales.

En la primera parte del programa hablaremos con Carlos Javier de Carlos Morales, profesor de historia moderna de la UAM, especializado en la evolución de la hacienda real de la monarquía hispánica durante los siglos XVI y XVII. Con él hablaremos de las diferentes formas de obtención de ingresos de la monarquía hispánica de los siglos XVI y XVII, su relación y dependencia de los banqueros genoveses, de las redes financieras de la época...

En la segunda parte del programa haremos un breve recorrido por los flujos de dinero durante esos siglos XVI y XVII. 

Finalizaremos con una breve exposición de las transformaciones político-económicas en Inglaterra, tanto desde el punto de vista comercial, como el paso a una agricultura capitalista y sus consecuencias para el propio Estado.]]></description><pubDate>Thu, 05 Nov 2015 00:14:46 +0100</pubDate><itunes:duration>01:29:51</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9274856</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LDD - El Estado Moderno II - Aristocracia y Burguesía]]></title><link>http://www.ivoox.com/ldd-el-estado-moderno-ii-aristocracia-audios-mp3_rf_9148587_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ldd-el-estado-moderno-ii-aristocracia_mf_9148587_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="39143871"/>
            <description><![CDATA[Continuamos con el ciclo de programas dedicados al proceso de construcción de los modernos Estados europeos.

Esta semana hablamos con Bartolomé Yun Casalilla, catedrátco de historia moderna de la Universidad Pablo Olavide de Sevilla. Con él trataremos de analizar las transformaciones en las élites europeas durante los s.xvi-xix. 

Transformaciones económicas, culturales, en los propios valores, espacios de sociabilidad que compartían aristocracia de sangre y burguesía... Todo ello en la primera parte del programa.

En la segunda parte nos centraremos en las transformaciones miitares, que muchos han llegado a identificar como una reolución militar, que se dieron en la Europa de los siglos XVI y XVII. Estas transformaicones y su relación con el surgimiento de los estados Modernos serán el tema de la segunda parte del programa. Para ello, recuperaremos las entrevistas que se realiaron en este programa la temporada pasada a Antonio Campillo y Antonio Espino sobre "la revolución militar"]]></description><pubDate>Sat, 24 Oct 2015 11:08:02 +0200</pubDate><itunes:duration>01:21:32</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9148587</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LDD - El estado Moderno I - Las ideas sobre el Estado en la Edad Moderna]]></title><link>http://www.ivoox.com/ldd-el-estado-moderno-i-las-audios-mp3_rf_9034735_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ldd-el-estado-moderno-i-las_mf_9034735_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="35550270"/>
            <description><![CDATA[Comenzamos un ciclo de prograas dedicados a la formación del estado Modenro, como uno de los elementos clave de eso que llamamos Modernidad.

En este primer programa nos centraremos en las ideas entorno al estado, su legitimación, su función.

Para ello contaremos con Antonio Campillo, catedrático de filosofía de la Universidad de Murcia. Con él hablaremos de Maquiavelo y la razón de estado, de Hobbes y Locke y el contrato social, del mercantiismo, del desarrollo de la teoría liberal del estado, de las técnicas de gubernabilidad que expuso Foucault...

Nos dará tiempo también, en la segunda parte dle programa, de tratar de hacer una pequeña definición del estado y sus fundamentos básicos.

]]></description><pubDate>Sat, 17 Oct 2015 10:13:05 +0200</pubDate><itunes:duration>01:14:03</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9034735</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LDD - La Conquista de América. Una revisión crítica]]></title><link>http://www.ivoox.com/ldd-la-conquista-america-una-revision-audios-mp3_rf_8934046_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ldd-la-conquista-america-una-revision_mf_8934046_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="31835436"/>
            <description><![CDATA[Esta semana nos centraremos en la invasión y conquista de las américas por grupos de españoles en nombre de la monarquía hispánica. 
Para ello contaremos con Antonio Espino Lopez, catedrático de historia moderna de la UAB, especilizado en historia militar y autor del libro "La Conquista de América. Una revisión crítica"

Nos centraremos en los diferentes usos de violencia extrema como táctica aterrorizante en el proceso de sometimiento de las poblaciones indígenas.]]></description><pubDate>Mon, 12 Oct 2015 18:43:04 +0200</pubDate><itunes:duration>01:06:19</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/8934046</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LDD - Paleoneurología. La evolución del cerebro de australopithecus a sapiens]]></title><link>http://www.ivoox.com/ldd-paleoneurologia-la-evolucion-del-cerebro-de-audios-mp3_rf_8637081_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ldd-paleoneurologia-la-evolucion-del-cerebro-de_mf_8637081_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="28951558"/>
            <description><![CDATA[Esta semana hablamos con Emiliano Bruner, responsable del grupo de paleoneurología de hoinidos del CENIEH. Con él conversaremos sobre la paleoneuroogía, sobre las variaciones de cráneo y cerebro a lo largo de la evolución humana.

¿Cómo era el cerebro de nuestros antepasados' ¿Que cambios ha sufrido el cerebro en el proceso evolutivo?
]]></description><pubDate>Sun, 27 Sep 2015 09:10:06 +0200</pubDate><itunes:duration>01:00:18</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/8637081</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LDD - Historia del anarquismo]]></title><link>http://www.ivoox.com/ldd-historia-del-anarquismo-audios-mp3_rf_8469808_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ldd-historia-del-anarquismo_mf_8469808_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="40181660"/>
            <description><![CDATA[
En el programa de hoy contaremos con la historiadora Dolors Marín, autora de la obra síntesis "Anarquismo. Una introducción" Con ella hablaremos,  como era de esperar, de historia. De Historia del anarquismo. 

Recordaremos a los socialistas utópicos, la importancia del cooperativismo, las prácticas de acción directa, las colectivizaciones, los magnicidios... 
Una historia aún por escribir, pero que ya tiene muchas lineas impresas en el relato de la humanidad que llamamos historia. Lineas curvas, llenas de ideas, de propósitos, de realidades, de prácticas libertarias a lo largo del globo. 
De luchas, de victorias y derrotas, de novelas, de comunas, de proyectos, de pequeñas y grandes historias, que muchos historiadores profesionales y autodidactas preservaron para que no las olvidáramos. 
Hoy intentaremos no olvidarlas. 

La Linterna de Diogenes se emite todas las semanas en la radio libre autogestionada de Bilbao
Irola Irratia http://www.sindominio.net/irola/
]]></description><pubDate>Sat, 19 Sep 2015 10:24:39 +0200</pubDate><itunes:duration>01:23:42</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/8469808</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LDD - El Estado Moderno y el desarrollo del Capitalismo, una historia de amor]]></title><link>http://www.ivoox.com/ldd-el-estado-moderno-desarrollo-audios-mp3_rf_8153955_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ldd-el-estado-moderno-desarrollo_mf_8153955_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="45946566"/>
            <description><![CDATA[Comenzamos la novena temporada de la Linterna de Diogenes con un programa especial.

El surgimiento del estado Moderno es uno de los elementos que caracterizan la modernidad

Recorreremos la evolución del Estado (crecimiento, instituciones, legislación, ejercito, poicía...) desde finales de la edad media hasta el sigo XIX. 
De forma paralela haremos un recorrido por eL desarrollo del capitalismo en las mismas fechas, para encontrarnos con que son dos historias entrelazadas.

Apoyándoos en entrevistas a diferentes historiadores, descubriremos la importancia del desarrollo de capitalismo para el surgimiento de los estados modernos. Del mismo modo, la evolución hacia el estado moderno fue necesaria para el desarrollo del capitalismo. 

En el programa de esta semana: Estado y Capital, una historia de amor
]]></description><pubDate>Mon, 07 Sep 2015 17:12:09 +0200</pubDate><itunes:duration>01:35:43</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/8153955</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Linterna de Diogenes, El Retorno]]></title><link>http://www.ivoox.com/linterna-diogenes-el-retorno-audios-mp3_rf_7623165_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/linterna-diogenes-el-retorno_mf_7623165_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="3818362"/>
            <description><![CDATA[¡Volvemos! ¡Vuelve la Linterna!

En septiembre, comienza la nueva temporada de la Linterna de Diógenes...






]]></description><pubDate>Thu, 27 Aug 2015 10:06:30 +0200</pubDate><itunes:duration>07:57</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/7623165</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LDD - Ciudadanismo y Democracia. Ideología y dominación capitalista]]></title><link>http://www.ivoox.com/ldd-ciudadanismo-democracia-ideologia-dominacion-audios-mp3_rf_4732704_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ldd-ciudadanismo-democracia-ideologia-dominacion_mf_4732704_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="36417734"/>
            <description><![CDATA[Esta semana analizamos esa ideología difusa conocida como ciudadanismo. Lo hacemos de la mano de Mario Dominguez, sociólogo de la Universidad Complutense de Madrid, autor de ciudadanismo y postpolítica.

Desde un vaciamiento de la política, reduciéndola únicamente a la gestión de lo existente, según las reglas ya prefijadas, y sin capacidad de imaginar nada más allá del capitalismo. 
Desde el paradigma de la representación y el Estado como mediador, la revindicación de derechos, el reforzamiento de las instituciones y sus valores (Ley, monopolio de la violencia, representatividad y legitimidad...) o la creencia en que un perfeccionamiento del sistema político es suficiente para enfrentarse a las injusticias del capitalismo financiero. 
Todas estas son algunas de las características de esta ideología difusa, curiosamente afín a la social-democracia, que como nos dirá nuestro entrevistado, no problematiza las contradicciones y formas de dominación del sistema capitalista.

De ello hablamos en este último programa de la temporada]]></description><pubDate>Tue, 07 Jul 2015 19:15:06 +0200</pubDate><itunes:duration>01:15:52</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/4732704</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LDD - Colectivizaciones en la industria y los servicios en Barcelona (1936 -1939)]]></title><link>http://www.ivoox.com/ldd-colectivizaciones-industria-los-audios-mp3_rf_4697902_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ldd-colectivizaciones-industria-los_mf_4697902_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="38926746"/>
            <description><![CDATA[Tras la sublevación del ejército contra el estado republicano, 18 de julio de 1936, en aquellos territorios donde el ejército fue derrotado se produjeron profundas transformaciones políticas, sociales y económicas. El Estado, se desmoronó en buena medida y, aquellos que habían logrado frenar el golpe, las fuerzas obreras, iniciaron los proyectos por los que llevaban más de medio siglo luchando. 
En ningún otro lugar esas transformaciones fueron tan acusadas y profundas como en Catalunya, 	

Esta semana hablamos con Toni Castells Durán, doctor en ciencias económicas, autor de varios libros sobre el proceso colectivizador catalán, de los que el más conocido es sin duda las colectivizaciones en Barcelona (1936-1939) la colectivización-socialización de la industria y los servicios en Barcelona. Un libro que a pesar de contar con más de 20 años desde su publicación, sigue siendo referencia en el tema.

Con él hablaremos de las colectivizaciones en la industria y los servicios. parte de esa revolución que trató y, en parte consiguió, llevar a la práctica, los principios del socialismo libertario en una sociedad industrializada, dando lugar a una experiencia original, única en el mundo, alejada tanto del capitalismo como del socialismo de estado.
	]]></description><pubDate>Sun, 28 Jun 2015 22:59:52 +0200</pubDate><itunes:duration>01:21:05</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/4697902</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LDD - Darwin y Kropotkin. Evolución y revolución]]></title><link>http://www.ivoox.com/ldd-darwin-kropotkin-evolucion-revolucion-audios-mp3_rf_4649587_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ldd-darwin-kropotkin-evolucion-revolucion_mf_4649587_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="44080614"/>
            <description><![CDATA[Esta semana hablamos con Alvaro Girón Sierra, historiador de la ciencia. 

Con él conversaremos de Darwin y el darwinismo, sobre las teorías evolucionistas sobre la naturaleza humana que se desarrollaron en el siglo XIX, que hacían hincapié en el individualismo, el egoismo y la lucha de todos contra todos. 

En la segunda parte de la entrevista ahondaremos en la tesis contraria, que propuso el anarquista Piotr Kropotkin, que defendió el apoyo mutuo y la solidaridad como factores clave de la evolución humana.

Por último, hablaremos de la introducción de las ideas evolucionistas y científicas en el movimiento obrero español de finales del siglo XIX y principios del XX.

]]></description><pubDate>Tue, 16 Jun 2015 23:18:22 +0200</pubDate><itunes:duration>01:31:50</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/4649587</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LDD - Ocio Popular e industrialización]]></title><link>http://www.ivoox.com/ldd-ocio-popular-e-industrializacion-audios-mp3_rf_4606703_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ldd-ocio-popular-e-industrializacion_mf_4606703_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="36526597"/>
            <description><![CDATA[Esta semana haremos un pequeño recorrido por el ocio popular desde inicios del siglo XIX hasta los años 20 del pasado siglo. 
Para ello contaremos con Jorge Uría, profesor de Historia Contemporánea de la Universidad de Oviedo, especializado en la historia social del ocio.

Desde las transformaciones producidas por la industrialización y el sistema de fábrica hasta la casi total mercantilización del ocio por la expansión de las industrias culturales durante el siglo XX. 
Pasando por los intentos de la burguesía de regular el ocio de las clases populares, las resistencias y los conflictos entre tradición y ruptura. La sociabilidad en las tabernas o el papel del fútbol como espectáculo de masas.
]]></description><pubDate>Sun, 07 Jun 2015 21:03:07 +0200</pubDate><itunes:duration>01:16:05</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/4606703</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>

