<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <itunes:author><![CDATA[Agroecológicas]]></itunes:author><title><![CDATA[Agroecologicas entrevista]]></title><link>http://www.ivoox.com/podcast-agroecologicas-entrevista_sq_f142856_1.html</link><language>es-ES</language><description><![CDATA[Programa de entrevistas dedicado a tratar temas de agricultura ecológica, soberanía alimentaria y alimentación.]]></description><generator>iVoox</generator>
        <image>
            <url>http://static-1.ivoox.com/canales/6931365843935gg.jpg</url><title><![CDATA[Agroecologicas entrevista]]></title><link>http://www.ivoox.com/podcast-agroecologicas-entrevista_sq_f142856_1.html</link>
        </image>
        <atom:link href="http://www.ivoox.com/podcast-agroecologicas-programa-entrevistas_fg_f142856_filtro_1.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <itunes:explicit>clean</itunes:explicit><itunes:image href="http://static-1.ivoox.com/canales/6931365843935gg.jpg" />
        <itunes:category text="Science &amp; Medicine" />
        <item>
            <title><![CDATA[Entrevista a Laura Villadiego - Carro de combate]]></title><link>http://www.ivoox.com/entrevista-a-laura-villadiego-carro-combate-audios-mp3_rf_4186745_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/entrevista-a-laura-villadiego-carro-combate_mf_4186745_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="28800775"/>
            <description><![CDATA[Alimentos producidos en la otra parte del mundo viajan hasta nuestra mesa a miles de kilómetros mientras sus productores subsisten en la mas absoluta miseria.
Prendas producidas en fábricas donde se explotan a niños en régimen de semiesclavitud. 
Empresas multinacionales que controlan más de la mitad de la producción y distribución de los bienes de consumo del planeta, acumulando cada día más poder y operando al margen de legislaciones nacionales e internacionales.
¿que hay de tras de cada producto que consumimos?
¿somos cómplices de este sistema criminal?
¿Qué podemos hacer para cambiar las normas del juego?
¿Podemos salirnos del sistema?
¿Se puede hacer un consumo responsable y consciente de forma que nuestro acto cotidiano adquiera un carácter político y transformador?
Para hablar de todas estas cuestiones contamos con la colaboración de Laura Villadiego, licenciada en periodismo y ciencias políticas y una de las fundadoras del proyecto carro de combate. 
Vamos a saludar a Laura y a charlar un buen rato con ella...]]></description><pubDate>Mon, 09 Mar 2015 12:11:24 +0100</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/4186745</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Entrevista a Mariano Arnal - Fundación Aquamaris]]></title><link>http://www.ivoox.com/entrevista-a-mariano-arnal-fundacion-aquamaris-audios-mp3_rf_4059537_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/entrevista-a-mariano-arnal-fundacion-aquamaris_mf_4059537_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="28800775"/>
            <description><![CDATA[En la charla de hoy vamos ha hablar sobre el agua de mar..
y para ello contamos con la colaboración de Mariano Arnal, que pertenece a la Fundación Aquamaris, ellos llevan mas de una década investigando sobre las propiedades del agua de mar.. y haciendo una importante labor de divulgación sobre este tema... desconocido para muchos pero que cuando se conoce no deja indiferente a nadie... 
Hoy hemos querido saber un poco más de este recurso, barato, inagotable, fuente de la vida, y que ahora toca redescubrir y aprender a usarlo para mejorar nuestra salud, y nuestra calidad de vida...
Muchas gracias a Mariano, por su tiempo y colaboración.]]></description><pubDate>Mon, 09 Feb 2015 22:47:32 +0100</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/4059537</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Entrevista a Javier Guzmán - VSF justicia alimentaria global]]></title><link>http://www.ivoox.com/entrevista-a-javier-guzman-vsf-justicia-alimentaria-audios-mp3_rf_4002102_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/entrevista-a-javier-guzman-vsf-justicia-alimentaria_mf_4002102_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="28800915"/>
            <description><![CDATA[En la entrevista de hoy hemos charlado con Javier Guzmán, portavoz y director de VSF Justicia Alimentaria Global, sobre una campaña que han lanzado para el control de la venta y publicidad del azúcar llamada "25 gramos". Javier nos ha presentado esta campaña en la que denuncian los problemas que el azúcar está creando en la salud de las personas, así como el impacto ambiental y social que tiene en los países productores. Desde aquí damos las gracias a Javier por su tiempo y colaboración. 
Saludos.]]></description><pubDate>Mon, 26 Jan 2015 23:43:21 +0100</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/4002102</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Entrevista a Agrolife]]></title><link>http://www.ivoox.com/entrevista-a-agrolife-audios-mp3_rf_3982523_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/entrevista-a-agrolife_mf_3982523_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="28800920"/>
            <description><![CDATA[En la charla de hoy hemos tenido el placer de conocer un proyecto llamado Agrolife, ubicado en una población cercana a Valencia. Cuentan con unos cuantos años de experiencia en el sector de la producción ecológica de verduras. Además realizan un buen numero de actividades relacionadas con este sector, y el proyecto sigue creciendo, gracias a la ilusión y el buen trabajo de sus integrantes. Desde aquí le damos las gracias a Juan Solaz por su tiempo y colaboración para esta entrevista.]]></description><pubDate>Wed, 21 Jan 2015 23:21:49 +0100</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/3982523</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Entrevista a Menjadors ecològics]]></title><link>http://www.ivoox.com/entrevista-a-menjadors-ecologics-audios-mp3_rf_3867945_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/entrevista-a-menjadors-ecologics_mf_3867945_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="28800929"/>
            <description><![CDATA[En la entrevista de hoy vamos a charlar con Carles soler que nos hablara de un proyecto vinculado al ámbito de la educación, la producción ecológica y la restauración colectiva..
se trata de la Asociación Menjadors ecològics, y es una organización sin ánimo de lucro que tiene la finalidad de promover los comedores ecológicos y de proximidad como modelo saludable, educativo, sostenible y justo. La Asociación propone un proyecto transversal que quiere dar formación y asesoramiento integral a todas aquellas escuelas que tengan como objetivo ofrecer un comedor de calidad.]]></description><pubDate>Wed, 17 Dec 2014 18:40:51 +0100</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/3867945</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Entrevista a Lilliput Vegetal Foods]]></title><link>http://www.ivoox.com/entrevista-a-lilliput-vegetal-foods-audios-mp3_rf_3741086_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/entrevista-a-lilliput-vegetal-foods_mf_3741086_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="28800929"/>
            <description><![CDATA[En la charla de hoy hemos tenido el placer de conocer a Elisa Martínez, que nos ha hablado de un proyecto llamado Lilliput Vegetal Foods. Una empresa que se dedica a la producción y comercialización de brotes y germinados ecológicos. Mil gracias a Elisa por dedicarnos su tiempo y colaboración]]></description><pubDate>Sat, 15 Nov 2014 17:16:11 +0100</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/3741086</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Entrevista a Carlos de Prada]]></title><link>http://www.ivoox.com/entrevista-a-carlos-prada-audios-mp3_rf_3611428_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/entrevista-a-carlos-prada_mf_3611428_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="28800927"/>
            <description><![CDATA[En la edición de hoy vamos a contar con la colaboración de un periodista y escritor que lleva en la trinchera más de 20 años denunciando todo tipo de problemas y escándalos relacionados con el medio ambiente y la salud...
Defensor de la naturaleza y gran activista, ha participado en cientos de congresos, conferencias y grupos de trabajo, ha publicado varios libros: como por ejemplo "la epidemia química" o "anti-tóxico", colabora con diferentes medios de comunicación, 
y en un futuro podremos disfrutar de un prometedor documental que tendrá por título "El silencio de las ranas" dirigido por el...
hoy tenemos al otro lado del teléfono a Carlos de Prada, y es un plazer poder compartir con el un buen rato de charla.]]></description><pubDate>Wed, 15 Oct 2014 19:10:35 +0200</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/3611428</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Entrevista a Marisol Garrido. ]]></title><link>http://www.ivoox.com/entrevista-a-marisol-garrido-audios-mp3_rf_3497805_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/entrevista-a-marisol-garrido_mf_3497805_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="28800923"/>
            <description><![CDATA[En la entrevista de hoy hemos charlado sobre agricultura biodinámica, y para ello hemos tenido el placer de contar con la colaboración de Marisol Garrido. Ella pertenece a la asociación de agricultura biodinámica de España y a la asocición Demeter. Hemos disfrutado mucho de sus aportaciones para conocer un poco mejor esta corriente de la agricultura que cuenta cada vez con más seguidores. Gracias a Marisol por su tiempo y colaboración.]]></description><pubDate>Mon, 15 Sep 2014 22:29:38 +0200</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/3497805</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Entrevista a Cal Tomàs]]></title><link>http://www.ivoox.com/entrevista-a-cal-tomas-audios-mp3_rf_3202003_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/entrevista-a-cal-tomas_mf_3202003_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="28801333"/>
            <description><![CDATA[En la charla de hoy hemos conocido una empresa que se dedica a la ganadería ecológica y la elaboración de embutidos ecológicos. De la mano de una de sus propietarias, perteneciente a la cuarta generación dentro del negocio, Laura Gordó, nos ha contado todos los detalles de este proyecto familiar que cuenta con una larga experiencia y un gran éxito dentro del sector de la carne ecológica. Mil gracias a Laura por su tiempo y colaboración.]]></description><pubDate>Mon, 09 Jun 2014 10:35:09 +0200</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/3202003</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Entrevista a Novaterra Catering]]></title><link>http://www.ivoox.com/entrevista-a-novaterra-catering-audios-mp3_rf_3130839_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/entrevista-a-novaterra-catering_mf_3130839_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="28801006"/>
            <description><![CDATA[En la charla de hoy hemos podido conocer de cerca un fantástico proyecto de nuestra tierra, llamado Novaterra Catering, que como su nombre indican se dedican al sector servicios, y en concreto al catering, alimentación. Son un proyecto que une sostenibilidad ambienta y social, con un servicio de calidad. Para conocer todos los detalles del proyecto hemos contado con la colaboración de su cordinador Daniel Valera. ]]></description><pubDate>Mon, 19 May 2014 12:51:58 +0200</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/3130839</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Entrevista a La finestra sul cielo]]></title><link>http://www.ivoox.com/entrevista-a-la-finestra-sul-cielo-audios-mp3_rf_3074499_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/entrevista-a-la-finestra-sul-cielo_mf_3074499_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="28800765"/>
            <description><![CDATA[En la charla de hoy hemos tenido el placer de hablar con Miguel Ángel Montesinos, director general de La finestra sul cielo en España. Se trata de una de las empresas más importantes en el sector de la distribución de productos ecológicos. Con una filosofía y unos objetivos claros, cuentan con una presencia en más de 40 países y una amplia gama de productos de la máxima calidad. ]]></description><pubDate>Thu, 01 May 2014 00:50:18 +0200</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/3074499</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Entrevista a Mariano Bueno]]></title><link>http://www.ivoox.com/entrevista-a-mariano-bueno-audios-mp3_rf_3023211_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/entrevista-a-mariano-bueno_mf_3023211_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="28800765"/>
            <description><![CDATA[En la charla de hoy hemos contado con la colaboración de una de las personas que más saben de agricultura ecológica de este país. Sus libros, publicaciones, colaboraciones y su trabajo como investigador y agricultor son de sobra conocido por cualquiera que se haya interesado alguna vez por la agricultura ecológica. Hoy hemos contado con la colaboración de Mariano Bueno. ]]></description><pubDate>Mon, 14 Apr 2014 08:55:55 +0200</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/3023211</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Entrevista a Aigua Clara]]></title><link>http://www.ivoox.com/entrevista-a-aigua-clara-audios-mp3_rf_2975987_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/entrevista-a-aigua-clara_mf_2975987_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="28800765"/>
            <description><![CDATA[En la entrevista de hoy hemos tenido el placer de conocer un proyecto que cuenta con una larga trayectoria en el mundo del asociacionismo y el consumo de productos ecológicos, se trata de al cooperativa Aigua Clara. Para contarnos todos los detalles hemos contado con la colaboración de uno de sus miembros, Quique Moscardó.]]></description><pubDate>Mon, 31 Mar 2014 08:13:23 +0200</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/2975987</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Entrevista a Ecoestética]]></title><link>http://www.ivoox.com/entrevista-a-ecoestetica-audios-mp3_rf_2924599_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/entrevista-a-ecoestetica_mf_2924599_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="28800765"/>
            <description><![CDATA[En la charla de hoy hemos hablado con Marga Roldán, de la red Ecoestética, un proyecto de la asociación Vida Sana para promocionar el uso de productos de estética ecológicos y naturales. Ha sido un placer poder contar con la colaboración de Marga que nos ha contado todos los detalles de este fantástico y novedoso proyecto.]]></description><pubDate>Sat, 15 Mar 2014 07:25:01 +0100</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/2924599</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Entrevista a Panadería Rincón del Segura]]></title><link>http://www.ivoox.com/entrevista-a-panaderia-rincon-del-segura-audios-mp3_rf_2883209_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/entrevista-a-panaderia-rincon-del-segura_mf_2883209_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="28800765"/>
            <description><![CDATA[En la charla de hoy hemos conversado con José Antonio Dominguez de la empresa "Panadería Rincón del Segura". Una de de las más conocidas en el sector, por la producción y comercialización de diversos productos, como elaborados de panadería, y alimentos frescos como cereales, harinas y legumbres. Muchas gracias a José Antonio por su tiempo y colaboración.]]></description><pubDate>Mon, 03 Mar 2014 09:28:38 +0100</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/2883209</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Entrevista a Montse Bradford]]></title><link>http://www.ivoox.com/entrevista-a-montse-bradford-audios-mp3_rf_2794648_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/entrevista-a-montse-bradford_mf_2794648_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="28800917"/>
            <description><![CDATA[En la charla de hoy hemos hablado de alimentación natural y energética con Montse Bradford. Qué alimentos son los más sanos, como cocinarlos, como influye su energía en nuestra salud, son algunas de las cuestiones que hemos tratado en esta charla con una de las personas que más saben de alimentación en este país.]]></description><pubDate>Mon, 03 Feb 2014 11:57:37 +0100</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/2794648</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Entrevista a Bodega La Encina]]></title><link>http://www.ivoox.com/entrevista-a-bodega-la-encina-audios-mp3_rf_2732720_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/entrevista-a-bodega-la-encina_mf_2732720_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="28800928"/>
            <description><![CDATA[En esta charla hemos hablado con Carlos Espí, de Bodega la Encina. Con el hemos conocido todos los detalles sobre este proyecto que cuenta con algunos años de experiencia en la elaboración del vino según las prácticas de la agricultura ecológica y la biodinámica.
Muchas gracias a Carlos por su tiempo y su colaboración.]]></description><pubDate>Mon, 20 Jan 2014 10:39:36 +0100</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/2732720</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Entrevista a Rebeca Rossi. Kamut Enterprises of Europe]]></title><link>http://www.ivoox.com/entrevista-a-rebeca-rossi-kamut-enterprises-of-europe-audios-mp3_rf_2678944_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/entrevista-a-rebeca-rossi-kamut-enterprises-of-europe_mf_2678944_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="28800916"/>
            <description><![CDATA[En la entrevista de hoy hemos tenido el placer de conocer de primera mano todos los detalles de un proyecto que cuenta con bastantes años de experiencia en la recuperación y comercialización de un trigo milenario originario de Egipto y que en la actualidad se cultiva en Norte América. Nos lo ha contado todo Rebeca Rossi desde Italia, ella es directora regional para España e Italia, de la empresa Kamut.
Mil gracias a Rebeca por su tiempo, su esfuerzo y colaboración, por explicarnos tan bien todo lo referente a esta proyecto.
]]></description><pubDate>Mon, 30 Dec 2013 11:33:14 +0100</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/2678944</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Entrevista a Pedro José Pérez Saura]]></title><link>http://www.ivoox.com/entrevista-a-pedro-jose-perez-saura-audios-mp3_rf_2626458_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/entrevista-a-pedro-jose-perez-saura_mf_2626458_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="28800921"/>
            <description><![CDATA[En la charla de hoy hemos tenido el placer de conversar con Pedro José Pérez Saura. El es director técnico del Consejo de agricultura ecológica de la Región de Murcia. Hemos charlado sobre el origen y la función de los comités de agricultura ecológica, sobre el estado actual de la producción ecológica en la Región de Murcia, y un montón de temas más.]]></description><pubDate>Mon, 09 Dec 2013 09:08:06 +0100</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/2626458</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Entrevista a María Rosa Casal]]></title><link>http://www.ivoox.com/entrevista-a-maria-rosa-casal-audios-mp3_rf_2584594_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/entrevista-a-maria-rosa-casal_mf_2584594_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="28800921"/>
            <description><![CDATA[En la charla de hoy hemos tenido el placer de charlar con María Rosa Casal. Alimentación, salud y macrobiótica son añgunos de los temas que hemos tratado. Rosa es una de las personas que más experiencia tienen en este campo en España. Dirige junto a su hija el centro de enseñanza "Escuela de Vida" donde llevan años ayudando a muchísimas personas a tomar las riendas de su vida y su salud. Mil gracias a Rosa por su inestimable colaboración, y por compartir con nosotros su tiempo y su sabiduría.]]></description><pubDate>Mon, 25 Nov 2013 09:02:23 +0100</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/2584594</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>

