<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <itunes:author><![CDATA[ENGENDRO]]></itunes:author><title><![CDATA[REPÚBLICA ENGENDRO]]></title><link>http://www.ivoox.com/podcast-republica-engendro_sq_f16117_1.html</link><language>es-ES</language><description><![CDATA[República Engendro es un proyecto radiofónico centrado en el arte colectivo, político, alternativo, disidente, rebelde, trasgresor, reflexivo, comunitario y ecléctico. El programa nació en 2009 y desde entonces se ha transmitido en Radio Malva, la radio libre de los poblados marítimos de Valencia, en España. Actualmente transmitimos desde  Regeneración Radio en la ciudad de México.   

República ENGENDRO es un programa ecléctico, participativo, contradictorio, generador de conocimiento, unificador de experiencias, como un puente entre la gente y una herramienta de expresión de ideas diversas que giran en torno al arte. 

Este proyecto nace de la necesidad de alzar la voz en un espacio democrático donde haya libertad para expresar ideas que muchas veces permanecen ocultas en los círculos del arte y la cultura institucional. 

El programa de República ENGENDRO, lo realizamos el ENGENDRO COLECTIVO, un grupo de artistas que radicamos en diferentes ciudades del mundo, el colectivo  se formuló y se ha desarrollado en el significado de trabajar colectivamente. La línea de trabajo está determinada por la inserción de nuestros engendrxs en contextos específicos, donde se pretende construir un proceso de intercambio y retroalimentación con otros colectivos y agentes sociales, interrumpir el flujo social reinante con una metodología procesual en el intercambio entre emisor y receptor como nexo común de los proyectos realizados. (engendrocolectivo.blogspot.com).

Buscamos construir un espacio utópico donde las pequeñas ideas, las contradicciones, lo efímero, lo inconsciente y lo insignificante se convierta en nuestro motor de acción, reivindicar la espontaneidad, reivindicar el pensamiento, reivindicar la acción. ]]></description><generator>iVoox</generator>
        <image>
            <url>http://static-1.ivoox.com/canales/1771439526681gg.jpg</url><title><![CDATA[REPÚBLICA ENGENDRO]]></title><link>http://www.ivoox.com/podcast-republica-engendro_sq_f16117_1.html</link>
        </image>
        <atom:link href="http://www.ivoox.com/podcast-radio-engendro_fg_f16117_filtro_1.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <itunes:explicit>clean</itunes:explicit><itunes:image href="http://static-1.ivoox.com/canales/1771439526681gg.jpg" />
        <itunes:category text="Arts" />
        <item>
            <title><![CDATA[REPÚBLICA ENGENDRO - Indiosindios]]></title><link>http://www.ivoox.com/republica-engendro-indiosindios-audios-mp3_rf_10167137_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/republica-engendro-indiosindios_mf_10167137_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="53071665"/>
            <description><![CDATA[Hoy nos acompaña en la República Engendro Indiosindios, artista comprometido con el cambio social nos muestra un panorama del arte contemporáneo muy diferente al institucional, empapado de anarquía Indiosindios nos habla de sus grabados y dibujos, algunos de ellos expuestos al mismo tiempo que hacíamos el programa fuera de la cabina de Regeneración Radio, nos dice la neta de la importancia de la gráfica como un grito perpetuo de rebeldía. Exploramos su historia, nos cuenta parte de su infancia y el pasado cuando trabajaba como economista, y el por qué decidió el mundo del arte en vez del mundo del dinero y consumo. Además nuestro invitado nos ofrece una muy buena selección musical incluyendo un palomazo en vivo en la cabina de radio. ]]></description><pubDate>Fri, 22 Jan 2016 19:31:38 +0100</pubDate><itunes:duration>01:50:33</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10167137</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[REPÚBLICA ENGENDRO - El reencuentro del barco ebrio]]></title><link>http://www.ivoox.com/republica-engendro-el-reencuentro-del-barco-ebrio-audios-mp3_rf_10037200_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/republica-engendro-el-reencuentro-del-barco-ebrio_mf_10037200_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="65737037"/>
            <description><![CDATA[Hoy la República Engendro es ocupada por un programa que fue su antecesor, el Barco Ebrio.
 
Hola banda del mundo, yo soy Rita, la más chida de las productoras de radio libre y vengo a Valencia a participar del re encuentro del Barco Ebrio, un programa que se emitía  en directo en Radio malva, la radio libre de los poblados maritimos de Valencia, todos los sabados de 13:30 a 14:30. Los tripulantes eran Pablo, el Pan, de Costa Rica, Olar  de México y David del Estado Español. Siempre rosando la infamia y los ritmos musicales de América Latina, trayendo la cumbia a los barrios marineros y haciendo bailar a la gente con ritmos tropicales. 

Bueno banda, ahí los dejo con este trio del Barco Ebrio, de la salsa al punk rock sin despeinarnos. 
]]></description><pubDate>Tue, 12 Jan 2016 01:13:14 +0100</pubDate><itunes:duration>02:16:57</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10037200</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[REPÚBLICA ENGENDRO - Murales infantiles colectivos en la Costa Chica de Guerrero]]></title><link>http://www.ivoox.com/republica-engendro-murales-infantiles-colectivos-la-audios-mp3_rf_8846677_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/republica-engendro-murales-infantiles-colectivos-la_mf_8846677_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="50742796"/>
            <description><![CDATA[Hoy hablamos del trabajo de la asociación Ikarus cultivando calidad de vida, que entre otras cosas ha venido trabajando murales colectivos con niños y niñas en comunidades afrodesendientes de la Costa Chica de Guerrero.  Antonio Juarez miembro de Ikarus nos relata la experiencia de su trabajo comunitario, nos habla del arte como un medio para la alfabetización, el ejercicio de la creatividad  y la conciencia, nos comenta la temática principal de los murales que fue el empoderamiento de las mujeres afrodesendientes y nos da información valiosa para quienes se interesen por el trabajo de voluntariado en esta o en otras asociaciones. También nos acompaña Julián J.P.F., comunicólogo y chef que nos habla de su visión particular del arte y la importancia que tiene el cocinar como un proceso artístico. ]]></description><pubDate>Wed, 07 Oct 2015 22:17:40 +0200</pubDate><itunes:duration>01:45:42</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/8846677</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[REPÚBLICA ENGENDRO - Exposición Archivos Desclosetados, disidencia sexual, arte inflamable y polémica ]]></title><link>http://www.ivoox.com/republica-engendro-exposicion-archivos-desclosetados-disidencia-sexual-audios-mp3_rf_8417497_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/republica-engendro-exposicion-archivos-desclosetados-disidencia-sexual_mf_8417497_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="45250604"/>
            <description><![CDATA[Exposición Archivos desclosetados / Indiosindios y la expo Arte en Resistencia / gastv.mx -- arteinflamable / Medicina y las Artes--Humanizar Salud / el origen de A Chuchita la Bolsearon / Noticias y eventos frescos del arte contemporáneo crítico]]></description><pubDate>Wed, 16 Sep 2015 20:25:41 +0200</pubDate><itunes:duration>01:34:16</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/8417497</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[REPÚBLICA ENGENDRO - II Congreso Internacional de Investigación en Artes Visuales]]></title><link>http://www.ivoox.com/republica-engendro-ii-congreso-internacional-investigacion-audios-mp3_rf_7721564_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/republica-engendro-ii-congreso-internacional-investigacion_mf_7721564_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="56320670"/>
            <description><![CDATA[Hoy hablamos del Ii Congreso Internacional De Investigación En Arte Visuales, de 30 Fotos de bandas que fueron sumamente extrañas e incómodas al ojo humano, de Artistas-alternativos-chilangos, ERRR Books y del segundo nivel de la escuelita zapatista. ]]></description><pubDate>Tue, 01 Sep 2015 00:58:56 +0200</pubDate><itunes:duration>01:57:20</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/7721564</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[REPÚBLICA ENGENDRO - Rituales de envenenamiento]]></title><link>http://www.ivoox.com/republica-engendro-rituales-envenenamiento-audios-mp3_rf_7642120_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/republica-engendro-rituales-envenenamiento_mf_7642120_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="41351253"/>
            <description><![CDATA[Hoy nos visita la banda de punk-metal, Rituales de Envenenamiento. Nos contaminan de su potente música y nos hablan de sus gustos, su conformación, su visión del mundo y lo que viene en su camino. ]]></description><pubDate>Fri, 28 Aug 2015 00:36:35 +0200</pubDate><itunes:duration>01:26:08</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/7642120</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[REPÚBLICA ENGENDRO - Peludita el malo]]></title><link>http://www.ivoox.com/republica-engendro-peludita-malo-audios-mp3_rf_6682884_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/republica-engendro-peludita-malo_mf_6682884_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="52657111"/>
            <description><![CDATA[Hoy tenemos en cabina al grupo de rock Peludita el Malo, Xiuhnel el vocalista y pilar de la banda nos cuenta sus inicios, la importancia de la música para él, sus influencias como el caso de Nirvana, la mezcla entre escenificación y música y su visión particular del arte. Apoyemos el rock independiente mexicano!!]]></description><pubDate>Fri, 14 Aug 2015 05:43:10 +0200</pubDate><itunes:duration>01:49:42</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/6682884</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[REPÚBLICA ENGENDRO - Entre la bienal de Venecia y el arte inombrable]]></title><link>http://www.ivoox.com/republica-engendro-entre-bienal-venecia-audios-mp3_rf_6482246_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/republica-engendro-entre-bienal-venecia_mf_6482246_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="42545781"/>
            <description><![CDATA[56 bienal de Venecia / Anti monumento en Av. Reforma  por las y los desaparecidos / De los penes voladores al confetti ninja, siete formas de incomodar a un político / El arte inombrable - 10 bandas indigenas de música / Noticias frescas]]></description><pubDate>Tue, 11 Aug 2015 03:40:55 +0200</pubDate><itunes:duration>01:28:38</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/6482246</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[REPÚBLICA ENGENDRO - Espacios Comunes arte y cultura en Ciudad Juarez - Carl André solapado por el arte y Ana Mendieta]]></title><link>http://www.ivoox.com/republica-engendro-espacios-comunes-arte-cultura-audios-mp3_rf_6205789_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/republica-engendro-espacios-comunes-arte-cultura_mf_6205789_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="49920253"/>
            <description><![CDATA[Hoy hablamos de la expo ESPACIOS COMÚNES que retrata un panorama artístico cultural de Ciudad Juárez,  en voz de uno de sus curadores Felipe Zuñiga,  pasamos un top 5 de artistas (masculinos) mexicanos de la revista Fahrenheit, les recomendamos 8 documentales dedicados al arte para ver de forma libre en internet, hacemos una visión crítica a la expo de Carl André en el museo Reina Sofía de España, visibilizando que este personaje es el principal sospechoso de la Muerte de la gran artista Ana Mendieta. ]]></description><pubDate>Fri, 07 Aug 2015 18:22:20 +0200</pubDate><itunes:duration>01:44:00</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/6205789</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[REPÚBLICA ENGENDRO - Lia la Novia, arte transgénero y afectivo]]></title><link>http://www.ivoox.com/republica-engendro-lia-novia-arte-transgenero-audios-mp3_rf_4629382_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/republica-engendro-lia-novia-arte-transgenero_mf_4629382_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="50832701"/>
            <description><![CDATA[Hoy la República Engendro se viste de etiqueta para asistir a una boda, nada más y nada menos que de la artista Lia la novia con ella misma. Hoy en cabina Lia, nos cuenta como a través de su práctica artística y su historia de vida ha planteado una celebración de aceptación de su identidad de género, con alegría y gozó, nos habla de su papel como Novia, como sirena y como quinceañera de 25 años entre otros proyectos. Lia transgrede el espacio público y plantea la obra de arte desde su propio cuerpo y su propia experiencia vital. Lia se vuelve DJ y musicaliza el programa, pero también nos comparte una nueva palabra engéndrica, tenemos noticias frescas del mundo del arte contemporáneo crítico y  cerramos con un audio del pasado seminario de Pensamiento Crítico Frente a la Hidra Capitalista, en territorio zapatista. ]]></description><pubDate>Fri, 12 Jun 2015 01:51:37 +0200</pubDate><itunes:duration>01:45:54</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/4629382</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[REPÚBLICA ENGENDRO - The Acid Nol estrena Furiet - Mujeres en espiral y el caso de Karen ¿la mala madre?]]></title><link>http://www.ivoox.com/republica-engendro-the-acid-nol-estrena-furiet-audios-mp3_rf_4530849_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/republica-engendro-the-acid-nol-estrena-furiet_mf_4530849_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="64956592"/>
            <description><![CDATA[Hoy en cabina presentamos el disco Furiet de The Acid Nol y hablamos con Amor Teresa y Rían Lozano sobre parte del proyecto mujeres en espiral. Alexis y Eduardo Nol nos hablan de sus proyecto de música electrónica creado desde la autogestión artística, nos comparten su pasión por el paisaje sonoro y nos explican cómo construyeron su nuevo disco Furiet, mientras vamos tocando cada una de sus canciones. Por otro lado, Amor Teresa y Rían Lozano nos cuentan el caso de Karen “¿la mala madre?”, mujer que ha sido presa por un delito que no cometió, Amor y Rían nos demuestran cómo la etiqueta “madre” se ha utilizado como agente agravante en este delicado caso, y cómo las actividades que desde hace años se realizan con las presas de Santa Marta Acatitla (como murales y fanzines) se pueden utilizar para buscar la libertad de las internas. Al inicio del programa hacemos una breve reseña de la festividad del 5 de mayo en el pueblo de San Juan de Aragon. ]]></description><pubDate>Fri, 22 May 2015 03:11:35 +0200</pubDate><itunes:duration>02:15:19</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/4530849</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[REPÚBLICA ENGENDRO - Fanzineras carceleras, día mundial del arte, festival poesía en voz alta y hologramas a la calle]]></title><link>http://www.ivoox.com/republica-engendro-fanzineras-carceleras-dia-mundial-del-audios-mp3_rf_4517942_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/republica-engendro-fanzineras-carceleras-dia-mundial-del_mf_4517942_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="56925268"/>
            <description><![CDATA[El día de hoy tenemos un programa bastante diverso y entretenido, el buffet artístico se compone por la colecta solidaria en apoyo a las fanzineras de la cárcel de Santa Marta Acatitlá, una revisión a la instauración y celebración del día mundial del arte, la reseña sobre la marcha de hologramas contra la ley mordaza en Madrid, la invitación al festival poesía en voz alta 2015, la voz y poesía de Sara Raca y Lukas Avendaño, también hablamos del proyecto de cortometrajes Valencia Negra y tocamos la rola “mi mundo sonoro”, cómo primicia del reciente disco The Acid Nol que nos acompañará el próximo programa. ]]></description><pubDate>Tue, 19 May 2015 19:55:20 +0200</pubDate><itunes:duration>01:58:35</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/4517942</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[REPÚBLICA ENGENDRO - Gelen Geleton artista que archiva fanzines]]></title><link>http://www.ivoox.com/republica-engendro-gelen-geleton-artista-archiva-audios-mp3_rf_4353929_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/republica-engendro-gelen-geleton-artista-archiva_mf_4353929_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="37158496"/>
            <description><![CDATA[Hoy en la República Engendro tenemos la visita de la artista Gelen Geleton. Gelen ha dedicado gran parte de su trabajo los últimos años en generar una colección de fanzines independientes de los más importantes de la actualidad, ella le llama “Archiva del do it yourself” y de manera colaborativa ha ido sumando a su colección diversos fanzines de música, dibujo, generados por autogestión, de pequeñas tiradas, con bases en estudios de género y feministas. Gelen además nos comparte su trayecto desde sus inicios como estudiante, hasta su posicionamiento como artista, nos regala una buena colección de música y nos invita a hacer las cosas por nosotrxs mismxs!!  Para más información de su trabajo, pueden visitar este link: http://archivodiymusicaydibujo.tumblr.com/]]></description><pubDate>Wed, 15 Apr 2015 02:26:29 +0200</pubDate><itunes:duration>01:17:24</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/4353929</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[REPÚBLICA ENGENDRO - Júlia Araujo, enREDadas radio libre feminista]]></title><link>http://www.ivoox.com/republica-engendro-julia-araujo-enredadas-radio-libre-audios-mp3_rf_4264838_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/republica-engendro-julia-araujo-enredadas-radio-libre_mf_4264838_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="38665472"/>
            <description><![CDATA[Hoy la cabina de Regeneración Radio y el programa la República Engendro se transforman en Radio Malva y el programa enREDadas de Valencia. Hoy nos acompaña en cabina Júlia Araujo Méndez una de las productoras y locutoras del programa enREDadas que transmite contenidos feministas en España desde Radio Malva. Júlia nos habla de su tesis donde toma como eje central el programa radiofónico feminista donde participa, además de visibilizar la importancia de la comunicación libre producida desde las radios comunitarias en contra posición de la comunicación manipulada de los medios generalistas. Júlia nos llena de música y las radios libres bailan para despejarte los oídos. ]]></description><pubDate>Wed, 25 Mar 2015 21:52:31 +0100</pubDate><itunes:duration>01:20:33</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/4264838</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[REPÚBLICA ENGENDRO - Mirada engéndrica a MACO]]></title><link>http://www.ivoox.com/republica-engendro-mirada-engendrica-a-maco-audios-mp3_rf_4101174_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/republica-engendro-mirada-engendrica-a-maco_mf_4101174_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="31077431"/>
            <description><![CDATA[En este nuevo capítulo de la República Engendro, nos metemos a las entrañas de la zona MACO 2015. La mirada engéndrica se sitúa dentro de la feria de arte más importante en México y desde ahí la analiza desde distintas perspectivas, para lo cual recopilamos entrevistas tanto de galeristas, artistas como personas visitantes y gente que trabaja dentro del centro de exposiciones donde se realizó MACO. La colaboradora Rita nos habla de MANIFESTO una iniciativa que en contraposición a MACO, busca sacar el arte a las calles, también damos voz a la opinión de la revista MIGALA con su artículo “Lo peor de zona MACO”. ]]></description><pubDate>Wed, 18 Feb 2015 17:15:04 +0100</pubDate><itunes:duration>01:04:44</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/4101174</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[REPUBLICA ENGENDRO- Oweena Fogarty]]></title><link>http://www.ivoox.com/republica-engendro-oweena-fogarty-audios-mp3_rf_4069977_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/republica-engendro-oweena-fogarty_mf_4069977_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="32255674"/>
            <description><![CDATA[Para esta ocasión contamos con la visita de Oweena Fogarty querida amiga y artista transdisciplinaria, quien se entiende como transfronteriza por haber cruzado fronteras territoriales paro también ideológicas. Nos comparte parte de su infancia que le llevo a construirse la practica artistica tal cual la lleva al día de hoy, permeada de un gran respeto y admiración por las culturas originarias. La rebeldía que la caracterizo desde muy joven la llevo a conocer otros paises donde la fotografía le acompaño como herramientas y posibilitador de cambios y transformaciones sociales, en primera instancia para su vida personal y consecuentemente para la forma en la que podría entender y intervenir su realidad. Así mismo platicamos de algunos de sus proyectos  que han marcado su trayectoria, todo acompañado de la música que representa parte de su transitar cotidiano. ]]></description><pubDate>Wed, 11 Feb 2015 20:32:06 +0100</pubDate><itunes:duration>01:07:11</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/4069977</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[REPÚBLICA ENGENDRO - David Cantarero - Foro Alicia]]></title><link>http://www.ivoox.com/republica-engendro-david-cantarero-foro-alicia-audios-mp3_rf_3958497_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/republica-engendro-david-cantarero-foro-alicia_mf_3958497_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="54690518"/>
            <description><![CDATA[El día de hoy la República Engendro recibe la visita de David Cantarero Tomás. David es un artista visual que trabaja con diferentes herramientas como la fotografía, el video, la instalación y distintos aparatos tecnológicos, reflexiona sobre la realidad y la ficción de las cosas y nos lleva a cuestionar lo que vemos con nuestros ojos, para dar una segunda mirada y ver más allá de la superficie de las cosas. Dentro del programa la colaboradora Rita nos habla de la convocatoria gráfica FENOMENO 43 y del mítico multiforo cultural Alicia. Transmitimos entrevistas a Sr. Bikini, Los Cavernarios, The Papulas y los hermanos calavera 1 y 2. 

Si quieres conocer más sobre el trabajo de David Cantarero Tomás, visita la web http://www.davidcantarerotomas.com/, el blog http://dacanto.blogspot.com y a través de su perfil en la página SCAN Arte http://www.scan-arte.com/#!david-cantarero-tomas/c14cb
]]></description><pubDate>Fri, 16 Jan 2015 06:02:34 +0100</pubDate><itunes:duration>01:53:56</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/3958497</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[REPÚBLICA ENGENDRO - María Lledó y la importancia de la educación artística]]></title><link>http://www.ivoox.com/republica-engendro-maria-lledo-importancia-audios-mp3_rf_3934125_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/republica-engendro-maria-lledo-importancia_mf_3934125_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="58106654"/>
            <description><![CDATA[El día de hoy la República Engendro le da voz a María Lledó, una educadora artística que nos remarca la importancia del arte en los procesos educativos. María critica la educación artística basada en la copia y en la repetición de modelos sin propiciar el desarrollo individual y original de cada persona, nos habla de la adolescencia, de la incorporación de proyectos artísticos en los procesos educativos, de la situación en España y México en relación a la docencia artística, nos platica de una serie de talleres que impartió en Chiapa de Corzo y nos recomienda referentes para profundizar en el tema de la educación a través de las prácticas artísticas. Además en este el primer programa del 2015 también colaboran con el programa el colectivo italiano Solidaria Quarantatre, las Souns Sisters, Jovany e Itzel que nos hablan de un nuevo evento en apoyo a la tribu Yaki, así como dos compas de la radio Ñamtá que nos piden solidaridad para volver a emitir con normalidad. ]]></description><pubDate>Fri, 09 Jan 2015 23:17:36 +0100</pubDate><itunes:duration>02:01:03</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/3934125</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[REPÚBLICA ENGENDRO - Rafael Padilla ]]></title><link>http://www.ivoox.com/republica-engendro-rafael-padilla-audios-mp3_rf_3882439_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/republica-engendro-rafael-padilla_mf_3882439_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="28993078"/>
            <description><![CDATA[El día de hoy la República Engendro recibe la visita del artista Rafael Padilla Ramírez. Rafa se presenta como “pintor y dibujante autodidacta sueña líneas , respira y piensa tinta, creaturas creadas a partir de ideas remendadas de forma y creaturas que al fin y al cabo al ser ideas existen y tienen vida como tal viven espacios de papel son estructuras de tinta y pintura”. En el programa nos cuenta como inicio en el mundo del arte y nos deja ver sus intenciones creativas, su profunda pasión por el dibujo, la literatura y la música. Rafael Padilla nos lleva a su estudio para mostrarnos como trabaja desde la intimidad y por otro lado nos saca a la calle y nos cuenta cómo ha desarrollado una práctica constante de dibujo y pintura mientras viaja en el transporte público, como ejercicio descriptivo, nos relata dos de sus obras más queridas llevándonos a la profundidad de las mismas. El trabajo de este joven artista tiene un gran contenido emotivo, viaja desde la subjetividad a mundos oníricos con fuerte conexiones con la vida personal, su pintura y sus dibujos son abyectos, crudos, desgarradores y a la vez sinceros y honestos. Puedes ver el trabajo de Rafa en: www.facebook.com/rafaelartepadilla o ponerte en contacto con él a este correo: amenazadebomba@hotmail.com ]]></description><pubDate>Sun, 21 Dec 2014 18:33:48 +0100</pubDate><itunes:duration>01:00:24</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/3882439</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[REPÚBLICA ENGENDRO - Festival por la paz en Tepito y la reforma educativa ]]></title><link>http://www.ivoox.com/republica-engendro-festival-paz-en-audios-mp3_rf_3845696_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/republica-engendro-festival-paz-en_mf_3845696_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="52414487"/>
            <description><![CDATA[Hoy la República Engendro se adentra nuevamente al barrio de Tepito, para reseñar lo sucedido en EL PRIMER FESTIVAL POR LA PAZ, organizado por la Escuela de Paz Tepito, Poncho uno de los responsables del proyecto nos cuenta de viva voz  ¿Por qué nace este festival?, escuchamos al grupo Chévere Suave, la voz popular de los sonideros y un niño que tomo un taller de fotografía. Después nos vamos para Chiapas y ahí un compa profesor de una escuela rural nos da su opinión sobre la reforma educativa, tema de suma importancia para el grave problema que sufre México en la actualidad. Revisamos un proyecto donde personas colombianas se entierran para recordar a sus desaparecidos y desenmascaramos la descalificación actual hacia las capuchas señalando que la mayor capucha, es el rostro de los políticos que te mienten a diario. ]]></description><pubDate>Thu, 11 Dec 2014 20:16:29 +0100</pubDate><itunes:duration>01:49:11</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/3845696</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>

