<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <itunes:author><![CDATA[Trinxo]]></itunes:author><title><![CDATA[Asamblea de Majaras]]></title><link>http://www.ivoox.com/podcast-asamblea-majaras_sq_f11936_1.html</link><language>ca</language><description><![CDATA[De les tristors en farem fum.

Qualsevol nit pot cremar tot!

A partir d’ara podreu escoltar els majares sempre que vulgueu: al metro en comptes de llegir aquesta caca de diaris gratuits, a la dutxa entre ensabonada i ensabonada, al curro quan el jefe es despista, tot fent l’amor (per suposat), etc. Cada moment té el seu programa majara.

I perquè? i com? doncs gràcies a algo tan senzill però amb un nom tan estrambòtic com el podcast. Un nou analgèsic? El nou estil musical que causa furar al Regne Unit? Si i no.

Accedint a aquesta pàgina podreu escoltar quan volgueu els programes que aqui trobareu, però el més important, podreu descarregar-los! I asin, coleccionar-los, ya ves tu! Per fer-ho podeu sindicar-vos (subscriure-vos per entendre’ns) i ser uns majares de ple dret. No us assusteu, és gratix i només vol dir que cada cop que penjem un programa nou, se us avisaria. Màgic, diví! Només heu de clickar el botonet (en la pantalla, mal pensats!) taronja que us apareixerà en la barra del navegador (en Firefox perquè Explorer na nai, una raó més per deixar d’utilitzar-lo, per cert).
Però que la modernitat no ens fagui perdre els origens. Recordeu que podeu escoltar-nos en directe i participar en el programa, tant des d’internet com per les fantàstiques ones hertzianes (FM WARS!!).
TOTS ELS DIUMENGES de 19 a 21.

I en diferit:

dijous de 10 a 12

como siempre en CONTRABANDA FM, radio libre y libertina
en el 91.4 del dial de Barcelonia i rodalies
y a www.contrabanda.org para todo el mundo inmundo.]]></description><generator>iVoox</generator>
        <image>
            <url>http://static-1.ivoox.com/canales/Asamblea_de_Majarasg.jpg</url><title><![CDATA[Asamblea de Majaras]]></title><link>http://www.ivoox.com/podcast-asamblea-majaras_sq_f11936_1.html</link>
        </image>
        <atom:link href="http://www.ivoox.com/podcast-asamblea-majaras_fg_f11936_filtro_1.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <itunes:explicit>clean</itunes:explicit><itunes:image href="http://static-1.ivoox.com/canales/Asamblea_de_Majarasg.jpg" />
        <itunes:category text="News &amp; Politics" />
        <item>
            <title><![CDATA[Hysteria Sinensis pre 8 de març]]></title><link>http://www.ivoox.com/hysteria-sinensis-pre-8-marc-audios-mp3_rf_10706446_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/hysteria-sinensis-pre-8-marc_mf_10706446_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="147922500"/>
            <description><![CDATA[Ens acompanyen de nou Julia Hysteria i Astrid Sinensis, futures contrabandistes que ens venen a xerrar de punk femení dins la programació especial de Contrabanda pel 8 de març-Dia Internacional de la Dona.
Amb elles comentem el projecte Dona Cançó, la web Femmefmun, recomenen Por favor mátame de Legs McNeil i Gillian McCain, llegim Cómo se hace una chica de Caitlin Moran i Teoria King Kong de Virginie Despentes, el documental Peligro Social i fem repàs a actes feministes: presentació del llibre Maternidades Subversivas de Maria Llopis, Jornada Feminista dins el VII aniversari del CSO Astilla i evidentment una nova edició de les Jornades Se va armar la Gorda.
També fem crònica de l&#8217;acte en solidaritat a les refugiades migrants organitzat per CNT Catalunya el 4 de març i Dr. Axioma ens truca per anunciar-nos convocatòries imminents a Vallcarca.
Música vuitmarçista: La Rateta que escombrava l&#8217;escaleta, Vulpes, Cortinilla Grasienta, Último Resorte, Accidente, Desechables, Bikini Kill, Hole, The Slits, Bérurier Noir, Farika i el seu Clítoris Llibertari, Tuxedomoon, Mürfila, China Cruel i Lenny &amp; The Ladies.
]]></description><pubDate>Mon, 07 Mar 2016 19:08:32 +0100</pubDate><itunes:duration>01:59:32</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10706446</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La Rateta que escombrava l’escalet i la]]></title><link>http://www.ivoox.com/rateta-escombrava-l-escalet-i-la-audios-mp3_rf_10544391_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/rateta-escombrava-l-escalet-i-la_mf_10544391_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="158754375"/>
            <description><![CDATA[De nou el trio titular majara, tenim en viu a l&#8217;estudi 4 cinquenes parts de La Rateta que escombrava l&#8217;escaleta per tocar-nos uns temes i invitar a qui ens escrigui per mail al seu concert del divendres 4 de març al Harlem Club. Aprofitem per comentar el precintament de l&#8217;Ateneu la Flor de Maig.
Ens truca la Nati de la PAICAM per explicar-nos També ens visita el Tomás per explicar-nos batalletes i ens alegrem de l&#8217;absolució dels 3 del Vendrell.
Música per calçotades: Rutwailers,]]></description><pubDate>Sun, 21 Feb 2016 15:44:00 +0100</pubDate><itunes:duration>02:05:15</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10544391</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kurdistan i cicle Cítric]]></title><link>http://www.ivoox.com/kurdistan-i-cicle-citric-audios-mp3_rf_10360611_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/kurdistan-i-cicle-citric_mf_10360611_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="158109000"/>
            <description><![CDATA[Ens visiten Coni de la Plataforma de solidaritat amb el Poble Kurd Azadi i Cris del Punt de Suport de Persones Migrants per explicar-nos la situació actual i el context història del Kurdistan i la seva gent. Aprofitem per recordar la jornada solidària que s&#8217;organitza a Can Batlló i recomanar webs d&#8217;informació sobre la qüestió: https://rojavaazadimadrid.wordpress.com/, http://jinha.com.tr/en i http://kurdishquestion.com/
També connectem amb un company del Ateneu de Nou Barris perquè ens parli del cicle de cultura popular i crítica Cítric 2016 i comentem la cercavila reinvidicativa que el dia abans es va fer a Vallcarca dins la campanya Aturem el Pla #NoMPGM.
Música per no pillar la turca: Kanaku y el Tigre, Aynur Dogan, Bandista, Koma Sehid, Semame i Malamara.

]]></description><pubDate>Mon, 08 Feb 2016 22:08:05 +0100</pubDate><itunes:duration>02:05:29</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10360611</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La Pinya i Mal Vecino i Industrias Orsini en acústic]]></title><link>http://www.ivoox.com/pinya-i-mal-vecino-i-industrias-orsini-audios-mp3_rf_10207700_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/pinya-i-mal-vecino-i-industrias-orsini_mf_10207700_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="152421750"/>
            <description><![CDATA[Per acabar el mes contrabandista per antonomasia comptem amb el Titu Marc i el Tons amb qui xerrem de La Pinya, projecte d&#8217;autogestió educativa de la que formen part.
I tenim la música en acústic de Malvecino i Industrias Orsini, protagonistas del concert pels 25 anys de Contrabanda que celebrem a l&#8217;Ateneu L&#8217;Harmonia.
Música per fer pinya: Anphetamine Eaters, Motosierras i Nasti de Plasti, tots tres protagonistes del Bcn Punk Rock Picnic Fest, Kronstadt i David Bowie (som així d&#8217;originals).
]]></description><pubDate>Sun, 24 Jan 2016 18:45:00 +0100</pubDate><itunes:duration>02:05:27</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10207700</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Esquerre de l’Eixample i 1 més del 29M]]></title><link>http://www.ivoox.com/esquerre-l-eixample-i-1-mes-del-29m-audios-mp3_rf_10031954_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/esquerre-l-eixample-i-1-mes-del-29m_mf_10031954_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="142398000"/>
            <description><![CDATA[Mentre s&#8217;investeixen president, nosaltres preferim envestir invitats i per això comptem amb el Galvao que ens porta entrevistes que ha realitzat a veïnes de l&#8217;Eixample Esquerre, el que ens dóna peu a xerrar de lluites històriques d&#8217;aquest barri, de l&#8217;Espai Germanetes, del Can Piki Pugui, CSO ja desallotjat i de l&#8217;actual Ateneu Entrebanc.
També ens truca una companya de 1 més del 29M, amb qui parlem d&#8217;aquest grup de suport a una nova encausada per la vaga general i de la campanya La vaga que volem i #BoicotElCorteIngles; i comentem el crowfunding pel Correscales 2016.
Música de cruïlles: Motorhead, Caravane Intergalactique, Maria Arnal i Marcel Bagés, Clara Peya i Joan Colomo per felicitar el Petit Inti!]]></description><pubDate>Mon, 11 Jan 2016 19:08:05 +0100</pubDate><itunes:duration>01:57:12</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10031954</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lola Ramone en viu i situació a Lesbos]]></title><link>http://www.ivoox.com/lola-ramone-viu-i-situacio-a-lesbos-audios-mp3_rf_9970948_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/lola-ramone-viu-i-situacio-a-lesbos_mf_9970948_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="152547625"/>
            <description><![CDATA[En el mateix moment que cert grup polític dirimeix el futur del nostrat país estrenem nou telèfon abandonant l&#8217;històric que ens ha comunicat amb l&#8217;exterior des de la prehistòria contrabandista. Però no tot és incertesa, ens acompanyen Lola Ramone que ens porta el seu blues en directe i l&#8217;Astrid de l&#8217;Assemblea de Vallcarca amb qui xerrem de la situació d&#8217;aquest pintoresc barri 3.0 com el possible desallotjament del bloc d&#8217;Esperia 16
Connectem amb la Juanita que ens parla del recent viatge que ha fet a l&#8217;illa grega de Lesbos, punt d&#8217;arribada de moltes refugiades que fugen cap a Europa i que també va trepitjar recentment la Lola. Això ens dóna peu a recuperar un dels temes més recurrents que hem tingut aquest any. Però també repassem la resta del què ha marcat l&#8217;any majara. I no podíem marxar sense la trucada de Dr. Axioma fent de corresponsal des de Galicia ni recomanar uns còmics per acabar l&#8217;any.
Música per despatxar l&#8217;any: Sendabelarrak, Flash Zero, Little Richard, BSO Girlhood, Industrias Orsini i evidentment Lola Romane tocant-nos Johnny Cash i altres frontmans.]]></description><pubDate>Sun, 27 Dec 2015 09:36:00 +0100</pubDate><itunes:duration>02:04:47</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9970948</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jornada Global por la libertad de todxs lxs Presxs Politicxs]]></title><link>http://www.ivoox.com/jornada-global-libertad-todxs-lxs-audios-mp3_rf_9964456_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/jornada-global-libertad-todxs-lxs_mf_9964456_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="147898625"/>
            <description><![CDATA[Ens visiten Frijo i Gorka per parlar de la Jornada global por la libertad de lxs presxs polítics i dels casos de repressió que denuncien a Méxic i a altres llocs del món.
També parlem de l&#8217;okupació de l&#8217;antiga comissaria de la Policia Nacional de Gràcia posterior al desallotjament del Casal Popular Tres Lliris i de les novetats sobre el cas de les encausades per l&#8217;acció d&#8217;Aturem el Parlament.
Música en múltiples formats offline: Corazón del Sapo, The Cramps, Fallas, Kop, Rosendo, Ateh (que han tocat al homenatge al Roger)]]></description><pubDate>Sun, 13 Dec 2015 09:14:00 +0100</pubDate><itunes:duration>02:02:29</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9964456</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cofradia anarquista i Educadorxs en lucha]]></title><link>http://www.ivoox.com/cofradia-anarquista-i-educadorxs-lucha-audios-mp3_rf_9568806_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cofradia-anarquista-i-educadorxs-lucha_mf_9568806_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="193341000"/>
            <description><![CDATA[Patim l&#8217;abordatge de Metelo, membre de la Cofradia de Navegantes Anarquistas i tripulant de l&#8217;Alliance que ens ve a parlar d&#8217;aquest col·lectiu llibertari del mar.
Abans ens truca el Javi d&#8217;Educadorxs en lucha per explicar-nos la reivindicació laboral en què estan immersos.
També tenim noticies repressives: ens alegrem de que s&#8217;hagi arxivat la causa contra els 5 de Barcelona i de què ja tinguem a la xarxa les xerrades de les Jornades El negocio de la cárcel. Però hem d&#8217;explicar el recent desallotjament de l&#8217;Ateneu La Porka, centre social on s&#8217;estava construint el Punt de Suport de Persones Migrants pel qual dissabte es va celebrar una vetllada solidària.
Música cofrade: Kasernarat, Maniática, Corazón del Sapo, Les Marins d&#8217;Iroise, David Bowie (versionejant Jacques Brel), The Pogues i Villagers of Ioannina City.
&nbsp;]]></description><pubDate>Wed, 02 Dec 2015 00:08:05 +0100</pubDate><itunes:duration>02:06:22</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9568806</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[#Acampada ICAM, 3 del Vendrell i Pegida]]></title><link>http://www.ivoox.com/acampada-icam-3-del-vendrell-i-pegida-audios-mp3_rf_9430918_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/acampada-icam-3-del-vendrell-i-pegida_mf_9430918_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="150810000"/>
            <description><![CDATA[Sense el Dr. Axioma però amb dos joves de Leipzig que ens expliquen l&#8217;eclosió del grup xenòfob i islamòfob Pegida.
Ens truquen la Nati que porta més d&#8217;un mes acampada davant l&#8217;ICAM que està a Av. Vallcarca 169 per denunciar casos com el seu (#YesWeICAM); i el Txiki dels 3 del Vendrell, els enèssims represaliats per la Vaga General del 29M.
Parlem també de refugiades i recomanem Que levante mi mano quién crea en la telequinesi del mestre majara Kurt Vonnegut.
Música per acampades: Qbits, Turbolentos, El Serio, Def con Dos, Mártires del Compás (dissabte 28 a Cotxeres de Sants per les refugiades!), D.A.F., Prision y Luli y Lucina.
]]></description><pubDate>Sun, 15 Nov 2015 17:29:00 +0100</pubDate><itunes:duration>02:01:52</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9430918</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Oh!Diosas i Transformadors]]></title><link>http://www.ivoox.com/oh-diosas-i-transformadors-audios-mp3_rf_9162159_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/oh-diosas-i-transformadors_mf_9162159_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="154914375"/>
            <description><![CDATA[Per superar el bajón per no haver grabat el darrer programa i per l&#8217;absència d&#8217;Eduardo Manostijeras, ens saltem la quinzenalitat del directe i invitem el trio Oh!Diosas per què ens toquin uns temes i ens expliquin les seves coses.
Ens truquen del CSOA Transformadors, espai que ens té encantats i que ara està en perill de desallotjament, com Kan Tonada o el CSA La Rampa (que es queda i resisteix!). I ens despedim parlant del Octubre Llibertari a (des)Gràcia, que encara no ha acabat, i recomanant el còmic Patria de Nina Bunjevac.
Música o-diosa: Los Carradine, Saffran!, Desechables, Las Chicas del Can, Mariani i Divine.
]]></description><pubDate>Mon, 26 Oct 2015 11:08:05 +0100</pubDate><itunes:duration>02:05:11</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9162159</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jornades anticarcelaries, democràcia profunda i aniversaris Juan Andrés]]></title><link>http://www.ivoox.com/jornades-anticarcelaries-democracia-profunda-i-aniversaris-juan-andres-audios-mp3_rf_8794579_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/jornades-anticarcelaries-democracia-profunda-i-aniversaris-juan-andres_mf_8794579_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="155231250"/>
            <description><![CDATA[
Comencem amb una connexió amb l&#8217;Agora Juan Andrés on es commemora el 1º aniversari d&#8217;aquest espai i ens recorden la manifestació pels 2 anys de l&#8217;assassinat d&#8217;aquest veí del Raval.
Comptem amb el Doctorsito que ens presenta les properes Jornadas Anticarcelarias. El negocio de la cárcel que es faran al CSO La Clandestina. També recordem els judicis repressius d&#8217;aquesta setmana contra els 4 del Poblenou i la Laura i Eva, totes encausades per participar a la Vaga General del 29M del 2012.
Ens truquen també per explicar-nos els debats oberts que dins les jornades de Democràcia Profunda s&#8217;organitzen el 7 i 9 d&#8217;octubre i tenim Eduardo Manostijeras des d&#8217;una sauna balear parlant-nos de la Fira del Llibre Anarquista de Mallorca, de i de les seves coses.
Acabem amb la campanya de micromecenatge que s&#8217;està fent per La Rima Hip Hop Fest.
Música contra cárceles-negocio: La Otra, Regocijo en el fango, Dixebra, Furia y Las Krudas.]]></description><pubDate>Mon, 05 Oct 2015 13:08:07 +0200</pubDate><itunes:duration>02:01:45</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/8794579</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Refugees Welcome]]></title><link>http://www.ivoox.com/refugees-welcome-audios-mp3_rf_8539084_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/refugees-welcome_mf_8539084_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="164538750"/>
            <description><![CDATA[
En el primer programa que aquest temporada fem des de l&#8217;estudi tenim la sort de comptar amb Nadia i Mohamed, refugiades sirio-palestines. Parlem de l&#8217;actual èxode, de les polítiques d&#8217;asil, de la situació a Siria i d&#8217;Indignados refugiados i la Comissió de Benvinguda a Totes les Migrants i Refugiades, impulsores d&#8217;accions de suport mutu i denúnica que s&#8217;estan realitzant com la concentració davant  el consolat d&#8217;Hongria.
Recomanem els còmics Los surcos del azar de Paco Roca per recordar que el poble espanyol també va haver de refugiar-se fugint del feixisme i Mariem Hassan, yo soy saharaui sobre aquesta combativa exiliada morta recentment, i anunciem l&#8217;assemblea oberta que es fara aquest dimecres 23 a les 20h al CSOA Transformadors, acabat d&#8217;inaugurar.
Música d&#8217;exili: La Malamaña, Aziza Brahim, Mariem Hassan, Manu Chao, Antidogmatikss i Red Dons.]]></description><pubDate>Sun, 20 Sep 2015 07:44:00 +0200</pubDate><itunes:duration>02:06:05</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/8539084</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Emissió des de les Festes de Vallcarca]]></title><link>http://www.ivoox.com/emissio-des-les-festes-vallcarca-audios-mp3_rf_8222885_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/emissio-des-les-festes-vallcarca_mf_8222885_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="137578500"/>
            <description><![CDATA[
Un any més comencem la temporada  des dels polsegosos carrers de Vallcarca aprofitant la darrer jornada de les Festes d&#8217;aquest combatiu barri.
Així, acompanyats de diferents veins i membres de col·lectius anem desgranant que han donat de si les Festes Majors i l&#8217;actualitat del barri. I ho fem en simultaneitat d&#8217;un taller de percussió, del ja clàssic campeonat de petanca i del concert de Pau Riba (sic).]]></description><pubDate>Sun, 06 Sep 2015 08:25:00 +0200</pubDate><itunes:duration>01:56:06</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/8222885</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[#SergiLlibertat]]></title><link>http://www.ivoox.com/sergillibertat-audios-mp3_rf_4782851_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/sergillibertat_mf_4782851_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="96712000"/>
            <description><![CDATA[
Reduïts en duo i després d&#8217;un breu parèntesis, els majares tornem a lo caloret contrabandista dedicant part del programa a parlar de la campanya per la llibertat del Sergi, antifeixista condemnat pels fets del 12 d&#8217;octubre del 2011 i d&#8217;altres casos repressius com el de l&#8217;Isma i el Dani arran de la vaga general 29M del 2012. Tot això, amb la Llei Mordaça ja en vigor de fons.
També com és habitual parlem del que es mou als barris de la ciutat podrida: crònica de la manifestAcció Fora Lobbies Turístics de l’Ajuntament del passat 2 de juliol, campanya Recuperem l&#8217;Arnau iniciada que va realitzar una Trobada Oberta el darrer 10 de juliol i les XIII Festes AlterNatives del Raval on com cada any Contrabanda FM farà emissió en viu en la jornada del dissabte 18 a la Plaça Jean Genet.
I fem recomenacions estivals: el còmic Majareta d&#8217;Ellen Forney, la película The Runaways sobre el grup del mateix nom i el documental Io sto con la sposa sobre l&#8217;aventura d&#8217;uns refugiats palestins i sirians per les Europes.
Música contra la canicula: Javier Krahe, Babylon Circus, Los Ignorantes, El Serio, The Runaways, Anti-corpos (concert solidari amb Sergi Llibertat el 22 de juliol al CSA La Rampa), Filastine, Surfin Sirles i Esne Beltza (amb Mala Rodriguez i Fermin Muguruza).
]]></description><pubDate>Mon, 13 Jul 2015 18:04:56 +0200</pubDate><itunes:duration>01:55:08</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/4782851</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[#SergiLlibertat]]></title><link>http://www.ivoox.com/sergillibertat-audios-mp3_rf_4770739_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/sergillibertat_mf_4770739_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="77571000"/>
            <description><![CDATA[
Reduïts en duo i després d&#8217;un breu parèntesis, els majares tornem a lo caloret contrabandista dedicant part del programa a parlar de la campanya per la llibertat del Sergi, antifeixista condemnat pels fets del 12 d&#8217;octubre del 2011 i d&#8217;altres casos repressius com el de l&#8217;Isma i el Dani arran de la vaga general 29M del 2012.
També com és habitual parlem del que es mou als barris de la ciutat podrida: crònica de la manifestAcció Fora Lobbies Turístics de l’Ajuntament del passat 2 de juliol, campanya Recuperem l&#8217;Arnau iniciada que va realitzar una Trobada Oberta el darrer 10 de juliol i les XIII Festes AlterNatives del Raval on com cada any Contrabanda FM farà emissió en viu en la jornada del dissabte 18 a la Plaça Jean Genet.
I fem recomenacions estivals: el còmic Majareta d&#8217;Ellen Forney, la película The Runaways sobre el grup del mateix nom i el documental Io sto con la sposa sobre l&#8217;aventura d&#8217;uns refugiats palestins i sirians per les Europes.
Música contra la canicula: Javier Krahe, Babylon Circus, Los Ignorantes, El Serio, The Runaways, Anti-corpos (concert solidari amb Sergi Llibertat el 22 de juliol al CSA La Rampa), Filastine, Surfin Sirles i Esne Beltza (amb Mala Rodriguez i Fermin Muguruza).
]]></description><pubDate>Mon, 13 Jul 2015 11:37:08 +0200</pubDate><itunes:duration>01:01:12</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/4770739</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dia de la Música a Vallcarca]]></title><link>http://www.ivoox.com/dia-musica-a-vallcarca-audios-mp3_rf_4671567_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/dia-musica-a-vallcarca_mf_4671567_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="52568000"/>
            <description><![CDATA[
Tornem a emetre des de la Plaça Farigola, espai autogestionat de Vallcarca aquest cop en motiu de la celebració del Dia de la Música.
Xerrem amb companys de l&#8217;Ateneu de Vallcarca i l&#8217;Antic Forn de Vallcarca, promotors del magno evento, amb participants de les Jornades Barris en Llluita que s&#8217;ha fet al barri organitzades per l&#8217;Assemblea de Joves de Vallcarca i amb qui programa a la Bodega La Riera. Però també sortim de les fronteres vallcarquines per xerrar amb un dels condemants del Parlament per explicar les novetats del cas, la situació de l&#8217;Alfon de Vallecas i la campanya antirepresiva 232º centigrados i per què Mariani ens anuncii els seus propers concerts.
I us invitem a passar la verbena de St. Joan a Vallcarca en l&#8217;homenatge a Uri Sick que es farà a partir de les 20h a la Petanca del carrer Farigola.
Vallcarmusik: Los Tiki Phantoms, La Banda Trapera del Rio, Leche Frita, Surfin Sirles, Aviador Dro]]></description><pubDate>Mon, 22 Jun 2015 13:36:44 +0200</pubDate><itunes:duration>01:49:31</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/4671567</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[#HolaDictadura, Hijos Barcelona i Lizania]]></title><link>http://www.ivoox.com/holadictadura-hijos-barcelona-i-lizania-audios-mp3_rf_4617174_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/holadictadura-hijos-barcelona-i-lizania_mf_4617174_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="60104000"/>
            <description><![CDATA[
Enyorats d&#8217;Eduardo Manostijeras però amb la futura contrabandista Livia de companyia, connectem amb gent d&#8217;HIJOS Barcelona que ens anuncia la Jornada que faran a Vallcarca el dissabte 13.
També ens truca un ja habitual convidat per anunciar la manifestació antirepresiva del dissabte 13 i sobretot parlar de la campanya i revista Hola Dictadura que es presentarà divendres 12 a la plaça del Sol, just abans de l&#8217;homenatge a Lizano, a qui despedim amb les seves pròpies paraules.
I comentem la presentació del col·lectiu Salut entre totes a Vallcarca, anticipant la visita que ens faran a l&#8217;estiu, la jornada d&#8217;Una Posició a Can Batlló; i el llibre Mars del Carib
Música dictatorial: Spreading Licks,
]]></description><pubDate>Sat, 06 Jun 2015 20:54:00 +0200</pubDate><itunes:duration>02:05:13</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/4617174</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Una Posició en la Jornada electoral i okupació]]></title><link>http://www.ivoox.com/una-posicio-jornada-electoral-i-okupacio-audios-mp3_rf_4586548_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/una-posicio-jornada-electoral-i-okupacio_mf_4586548_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="60336000"/>
            <description><![CDATA[
En plena recta final de la Jornada electoral ens visiten dos companys de la revista Una Posició amb els que debatim sobre opcions electoralistes, autonomia i el que ens dóna la gana, a més de recordar la Jornada que faran el 6 de juny a Can Batlló.
Connectem de nou amb un treballador de Movistar per parlar de l&#8217;okupació de l&#8217;edifici MWC de Plaça Catalunya i de la vaga indefinida que estan realitzant.
Música postural: Parriana, Joan Colomo, The Future is Still Unwritten, The Stranglers.
]]></description><pubDate>Sun, 24 May 2015 18:31:00 +0200</pubDate><itunes:duration>02:05:42</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/4586548</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Recorrent Centreamèrica: de Guatemala a Ayotzinapa]]></title><link>http://www.ivoox.com/recorrent-centreamerica-guatemala-a-ayotzinapa-audios-mp3_rf_4485268_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/recorrent-centreamerica-guatemala-a-ayotzinapa_mf_4485268_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="63648000"/>
            <description><![CDATA[
Enmarcat en la programació especial per la gira europea de familiars de les 43 desparegudes de Ayotzinapa connectem amb Marta Molina i Muna de Nómadas sin tópico per què ens parlin del context actual a Mèxic i de les accions de denúncia per la desparició d&#8217;aquests estudiants normalistes. I comptem amb la presència a l&#8217;estudi d&#8217;Ana del Centro de Medios Independientes de Guatemala i Rubén per què ens parlin de la situació i l&#8217;actualitat d&#8217;aquest país centreamericà.
Pinche música: Che Sudaka, Fernando López, Trio Montaña, Caifanes i Micu]]></description><pubDate>Sun, 10 May 2015 17:42:00 +0200</pubDate><itunes:duration>02:12:36</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/4485268</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Majaras a la Muntanya i TeleAfónica]]></title><link>http://www.ivoox.com/majaras-a-muntanya-i-teleafonica-audios-mp3_rf_4420838_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/majaras-a-muntanya-i-teleafonica_mf_4420838_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="59704000"/>
            <description><![CDATA[Escoltem el programa enregistrat durant la celebració majara a la Kasa de la Muntanya amb les entrevistes a gent de Vallcarca (Salvem Argentera, Observatori Actiu, Assemblea de Joves i Hort okupat), als amfitrions de la Kasa i a Sandroide de Qbits, a més dels interiorismes més íntims del &#8220;making-off&#8221;.
En la part final connectem amb un membre del Comité de Vaga de Movistar que ens explica la precarietat que imposa aquesta empresa i les reclamacions de l&#8217;actual vaga de tècnics.
Música d&#8217;efemèride: Joy Division, Montserrat, Sobrino del Diablo, Daara J i Shantel
]]></description><pubDate>Sun, 26 Apr 2015 21:31:00 +0200</pubDate><itunes:duration>02:04:23</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/4420838</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>

