<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <itunes:author><![CDATA[Artegalia Radio]]></itunes:author><title><![CDATA[Mas Voces Entiende]]></title><link>http://www.ivoox.com/podcast-mas-voces-entiende_sq_f11980_1.html</link><language>es-ES</language><description><![CDATA[Programa de actualidad y noticias para gays, lesbianas y transexuales.]]></description><generator>iVoox</generator>
        <image>
            <url>http://static-1.ivoox.com/canales/61277792740g.jpg</url><title><![CDATA[Mas Voces Entiende]]></title><link>http://www.ivoox.com/podcast-mas-voces-entiende_sq_f11980_1.html</link>
        </image>
        <atom:link href="http://www.ivoox.com/podcast-mas-voces-entiende_fg_f11980_filtro_1.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <itunes:explicit>clean</itunes:explicit><itunes:image href="http://static-1.ivoox.com/canales/61277792740g.jpg" />
        <itunes:category text="Society &amp; Culture" />
        <item>
            <title><![CDATA[Mas Voces Entiende - 4 de marzo]]></title><link>http://www.ivoox.com/mas-voces-entiende-4-marzo-audios-mp3_rf_10676059_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/mas-voces-entiende-4-marzo_mf_10676059_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="28864723"/>
            <description><![CDATA[Programa de actualidad y noticias LGTB. Esta semana hablamos de homofobia, tras los insultos recibidos por Miguel Poveda, cantaor flamenco, que ha sido insultado. Tambien hablamos de otras denuncias homofobas, desde nuestro Observatorio virtual contra la LGTBofobia.
Entrevistamos en directo a Inma Olmos, productora de la webserie \"Muñecas\", que quieren empezar con la segunda temporada de la famosa serie que ha triunfado en internet.
Escuchanos en directo todos los viernes, de 18 a 19 h., en Artegalia Radio.]]></description><pubDate>Fri, 04 Mar 2016 19:22:42 +0100</pubDate><itunes:duration>01:00:08</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10676059</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mas Voces Entiende - 26 febrero]]></title><link>http://www.ivoox.com/mas-voces-entiende-26-febrero-audios-mp3_rf_10593261_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/mas-voces-entiende-26-febrero_mf_10593261_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="61530125"/>
            <description><![CDATA[Programa de noticias y actualidad LGTBI, producido desde Artegalia Radio. Esta semana, hablamos del Informe sobre Delitos de Odio LGTB publicado por el Ministerio del Interior, y entrevistamos a Jesus Generelo, Presidente de la Federación estatal FELGTB, para comentar los resultados de dicho informe y la situación en España. Tambien hablamos de otros temas y noticias, que puedes escuchar en directo, cada viernes, de 18 a 19 h., en la sintonia de Artegalia Radio.]]></description><pubDate>Sat, 27 Feb 2016 10:00:47 +0100</pubDate><itunes:duration>59:53</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10593261</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mas Voces Entiende - 19 febrero]]></title><link>http://www.ivoox.com/mas-voces-entiende-19-febrero-audios-mp3_rf_10499376_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/mas-voces-entiende-19-febrero_mf_10499376_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="28888755"/>
            <description><![CDATA[Programa de actualidad y noticias LGTB. Esta semana seguimos hablando de agresiones por cuestiones de homofobia y transfobia. Entrevistamos en directo a Naza Rodriguez, que esta semana ha sufrido una agresión en Alicante, y nos relata como sucedió la agresión. Se convoca una concentración en protesta por estas agresiones. Tambien hablamos de transexualidad y de las Jornadas programadas en la Universidad de Madrid y la Fundación Daniela.]]></description><pubDate>Fri, 19 Feb 2016 19:17:05 +0100</pubDate><itunes:duration>01:00:11</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10499376</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mas Voces Entiende - 12 febrero]]></title><link>http://www.ivoox.com/mas-voces-entiende-12-febrero-audios-mp3_rf_10414351_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/mas-voces-entiende-12-febrero_mf_10414351_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="59195625"/>
            <description><![CDATA[Programa de actualidad y noticias LGTB que se emite a traves de Artegalia Radio y la Red estatal de radios comunitarias. Esta semana, hablamos del Dia europeo de la salud Sexual, y entrevistamos a Iracy Llinares, sexologa, que nos habla de la salud sexual de los españoles. Tambien nos hacemos eco de las ultimas agresiones homofobas que han sucedido en España, y entrevistamos a Jesus Costa, presidente del colectivo gay No te Prives de Murcia, que nos habla de la propuesta de Ley integral que se está promoviendo en la region de Murcia. Y por ultimo, hablamos de esas preguntas "incomodas" que a veces nos hacen a los homosexuales, sobre nuestra orientacion sexual.]]></description><pubDate>Fri, 12 Feb 2016 19:10:38 +0100</pubDate><itunes:duration>01:00:15</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10414351</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mas Voces Entiende - 5 febrero]]></title><link>http://www.ivoox.com/mas-voces-entiende-5-febrero-audios-mp3_rf_10330194_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/mas-voces-entiende-5-febrero_mf_10330194_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="58630000"/>
            <description><![CDATA[Programa de noticias y actualidad LGTB que se emite a traves de Artegalia Radio. Esta semana hablamos con Paco Ramirez, director del Observatorio "Stop LGTBOFOBIA", porque se han presentado como acusación popular ante el suicidio del niño madrileño. Tambien hablamos de transexualidad y el consejo creado en Aragon para crear una nueva Ley de Transexualidad. Y entrevistamos en directo a Amanda Rodriguez, portavoz del area bisexual de la FELGTB, que nos habla del año de la visibilidad bisexual.]]></description><pubDate>Fri, 05 Feb 2016 19:11:39 +0100</pubDate><itunes:duration>01:00:08</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10330194</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mas Voces Entiende - 29 enero]]></title><link>http://www.ivoox.com/mas-voces-entiende-29-enero-audios-mp3_rf_10250116_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/mas-voces-entiende-29-enero_mf_10250116_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="57856000"/>
            <description><![CDATA[Programa de actualidad y noticias de interes para el colectivo LGTB. Esta semana hablamos de bisexualidad, en el año dedicado a la visibilidad bisexual. Tambien hablamos de la denuncia homofoba de "hazteoir". De los niños transexuales y la necesidad de que crezcan en un entorno favorable. Y hablamos de la lucha de la comunidad gay para que en Italia y Alemania por fin haya una ley de matrimonio homosexual. Tambien hablamos de aplicaciones para heterocuriosos y de formas y tamaños de penes.... Escuchanos todas las semanas en la sintonia de Artegalia Radio.]]></description><pubDate>Fri, 29 Jan 2016 19:31:57 +0100</pubDate><itunes:duration>01:00:16</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10250116</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mas Voces Entiende - 22 enero]]></title><link>http://www.ivoox.com/mas-voces-entiende-22-enero-audios-mp3_rf_10166870_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/mas-voces-entiende-22-enero_mf_10166870_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="57952000"/>
            <description><![CDATA[Programa de actualidad y noticias LGTB. Esta semana hablamos de las agresiones homofobas y delitos de odio, y te damos todos los consejos para poder presentar una denuncia, en caso de sufrir este tipo de agresiones. Tambien hablamos de la creación del Consejo en la Generalitat Valenciana para defensa de los derechos de las mujeres y LGTB. Tambien hablamos de refugiados gays y sobre la bisexualidad. Escuchalos todas las semanas, en Artegalia Radio.]]></description><pubDate>Fri, 22 Jan 2016 19:08:50 +0100</pubDate><itunes:duration>01:00:22</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10166870</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mas Voces Entiende - 15 enero]]></title><link>http://www.ivoox.com/mas-voces-entiende-15-enero-audios-mp3_rf_10087020_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/mas-voces-entiende-15-enero_mf_10087020_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="48976000"/>
            <description><![CDATA[Programa de actualidad LGTB con noticias de interes para gays, lesbianas, bisexuales y transexuales. Esta semana hacemos homenaje merecido a David Bowie; tambien denunciamos una nueva agresión homófoba en Madrid, contra una transexual. Y damos un repaso a otras noticias de actualidad en nuestro país y a nivel internacional.]]></description><pubDate>Fri, 15 Jan 2016 19:06:42 +0100</pubDate><itunes:duration>51:01</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10087020</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mas Voces Entiende - 8 enero]]></title><link>http://www.ivoox.com/mas-voces-entiende-8-enero-audios-mp3_rf_10007713_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/mas-voces-entiende-8-enero_mf_10007713_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="57760000"/>
            <description><![CDATA[Nuevo programa de esta temporada del 2016, con la actualidad y las noticias LGTB. Te comentamos las mejores noticias gays del pasado año 2015. Y hablamos de la situación de los refugiados LGTB que llegan a Europa. También hablamos de la primera agresión gay ocurrida en Madrid. Y hacemos un pequeño homenaje a Andres Lewin, recientemente fallecido.]]></description><pubDate>Fri, 08 Jan 2016 19:10:06 +0100</pubDate><itunes:duration>01:00:10</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/10007713</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mas Voces Entiende - 18 diciembre]]></title><link>http://www.ivoox.com/mas-voces-entiende-18-diciembre-audios-mp3_rf_9770934_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/mas-voces-entiende-18-diciembre_mf_9770934_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="86520000"/>
            <description><![CDATA[Mas Voces Entiende es un programa de actualidad LGTB, y como estamos en Navidad, pues dedicamos el programa integramente a hablar de la navidad, con consejos sobre los regalos, la decoracion navideña gay, el como salir del armario en las comidas familiares de navidad, etc.... y todo ello con musica de lo mas navideña, para pasar un buen rato con nosotros.]]></description><pubDate>Fri, 18 Dec 2015 19:06:47 +0100</pubDate><itunes:duration>01:00:05</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9770934</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mas Voces Entiende - 11 diciembre]]></title><link>http://www.ivoox.com/mas-voces-entiende-11-diciembre-audios-mp3_rf_9671865_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/mas-voces-entiende-11-diciembre_mf_9671865_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="80684250"/>
            <description><![CDATA[Programa de actualidad LGTB semanal. Esta semana hablamos de la campaña electoral y las propuestas LGTB que los diferentes partidos politicos incluyen en sus programas electorales. La FELGT lanza su propia campaña para que los partidos politicos hablen de derechos LGTB. Tambien hablamos del Dia internacional de los Derechos Humanos. Y comentamos otras noticias de actualidad.]]></description><pubDate>Fri, 11 Dec 2015 19:10:28 +0100</pubDate><itunes:duration>01:00:06</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9671865</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mas Voces entiende 4 de diciembre]]></title><link>http://www.ivoox.com/mas-voces-entiende-4-diciembre-audios-mp3_rf_9603073_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/mas-voces-entiende-4-diciembre_mf_9603073_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="28803910"/>
            <description><![CDATA[Nueva edición de Más Voces Entiende, el programa de información LBGTI de Arteglalia Radio y emisoras asociadas. ]]></description><pubDate>Fri, 04 Dec 2015 19:04:49 +0100</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9603073</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mas Voces Entiende - 27 noviembre]]></title><link>http://www.ivoox.com/mas-voces-entiende-27-noviembre-audios-mp3_rf_9529436_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/mas-voces-entiende-27-noviembre_mf_9529436_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="28528684"/>
            <description><![CDATA[Edición especial de Más Voces Entiende dedicado al Día Mundial contra VIH SIDA que se celebrará el 1 de diciembre. En esta ocasión contamos con Domingo Molina Murcia y Marcela Macheras de la asociación ACAVI de Alicante]]></description><pubDate>Fri, 27 Nov 2015 19:06:36 +0100</pubDate><itunes:duration>59:26</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9529436</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mas Voces Entiende - 20 noviembre]]></title><link>http://www.ivoox.com/mas-voces-entiende-20-noviembre-audios-mp3_rf_9456288_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/mas-voces-entiende-20-noviembre_mf_9456288_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="28879351"/>
            <description><![CDATA[Mas Voces Entiende es un programa de tematica y actualidad LGTB, que cada semana trae las noticias mas destacadas a nivel nacional e internacional. Esta semana hacemos el balance de estos cuatro años de gobierno del PP y las politicas que han significado un retroceso en favor de los derechos LGTB. Tambien hablamos de la situación de la prevencion del VIH sida en España, ya que es el primer pais europeo en contagios de hombres que tienen sexo con hombres. 
Mas Voces Entiende se emite en directo, todos los viernes, de 18 a 19 h., en la sintonia de Artegalia Radio.]]></description><pubDate>Fri, 20 Nov 2015 19:07:35 +0100</pubDate><itunes:duration>01:00:09</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9456288</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mas Voces Entiende - 13 noviembre]]></title><link>http://www.ivoox.com/mas-voces-entiende-13-noviembre-audios-mp3_rf_9379325_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/mas-voces-entiende-13-noviembre_mf_9379325_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="63122500"/>
            <description><![CDATA[Programa de actualidad y noticias LGTB. Esta semana hablamos sobre un estudio que refleja el machismo y la cultura patriarcal imperante en los jovenes y adolescentes españoles, que provoca muchas situaciones de agresiones por cuestion de genero o identidad sexual. Tambien hablamos de un polémico artículo donde se cuestiona si Mariano Rajoy es homosexual, ya que esos rumores persiguen al presidente del gobierno desde hace muchos años. Y por último, hablamos de las propiedades culinarias, dermatológicas y anímicas del semen. Esta semana, la música está dedicada a versiones del mítico grupo "Mecano".
Si quieres escucharnos en directo, puedes sintonizar Artegalia Radio, todos los viernes, de 18 a 19 h., en www.artegalia.com]]></description><pubDate>Fri, 13 Nov 2015 19:17:30 +0100</pubDate><itunes:duration>01:00:07</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9379325</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mas Voces Entiende - 6 noviembre]]></title><link>http://www.ivoox.com/mas-voces-entiende-6-noviembre-audios-mp3_rf_9297513_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/mas-voces-entiende-6-noviembre_mf_9297513_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="77014125"/>
            <description><![CDATA[Programa de actualidad y noticias LGTB. Esta semana hablamos de la manifestacion estatal 7N contra las violencias machistas, donde los colectivos LGTB tambien tendrán acto de presencia, reivindicando que la violencia machista también es violencia LGTB. Hablamos en directo sobre las Jornadas de Jovenes que se organizó por parte de la FELGT en Alicante.]]></description><pubDate>Fri, 06 Nov 2015 19:09:42 +0100</pubDate><itunes:duration>01:00:03</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9297513</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mas Voces Entiende - 30 octubre]]></title><link>http://www.ivoox.com/mas-voces-entiende-30-octubre-audios-mp3_rf_9220882_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/mas-voces-entiende-30-octubre_mf_9220882_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="58966375"/>
            <description><![CDATA[Programa de actualidad LGTB. Esta semana hablamos de la crisis humanitaria de los refugiados en Europa, y de las personas que tambien huyen por su orientación sexual y que estan llegando a los paises europeos sin atención. Tambien denunciamos un caso de homofobia médica ocurrido en Alicante. Y hablamos de transexualidad con una pequeña entrevista a Miss World Cadiz 2015 (Angela Ponce). Todo acompañado de la música de Loquillo y Mecano.]]></description><pubDate>Fri, 30 Oct 2015 19:08:21 +0100</pubDate><itunes:duration>01:00:01</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9220882</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ae-2015-10-23]]></title><link>http://www.ivoox.com/ae-2015-10-23-audios-mp3_rf_9142774_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ae-2015-10-23_mf_9142774_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="29061581"/>
            <description><![CDATA[Nuevo programa de Más Voces Entiende con toda la actualidad del colectivo LBGT]]></description><pubDate>Fri, 23 Oct 2015 19:05:29 +0200</pubDate><itunes:duration>01:00:32</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/9142774</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mas Voces Entiende - 2 octubre]]></title><link>http://www.ivoox.com/mas-voces-entiende-2-octubre-audios-mp3_rf_8751111_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/mas-voces-entiende-2-octubre_mf_8751111_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="59015500"/>
            <description><![CDATA[Esta semana tenemos en el estudio a Maria Jose D. Lucas, escritora, que nos presenta su libro "Fresas en Almibar", con una historia de relacion lesbica. Tambien entrevistamos a los organizadores de la fiesta ORGULLOSISIMA 1.0, con gogos y transformistas. Y hablamos con Isabel Alvarez, de la asociacion Entrepobles, que nos hablara de una mesa redonda sobre bisexualidad.]]></description><pubDate>Fri, 02 Oct 2015 19:06:35 +0200</pubDate><itunes:duration>01:00:04</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/8751111</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mas Voces Entiende - 25 sept.]]></title><link>http://www.ivoox.com/mas-voces-entiende-25-sept-audios-mp3_rf_8611661_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/mas-voces-entiende-25-sept_mf_8611661_feed_1.mp3" type="audio/mpeg"  length="62134500"/>
            <description><![CDATA[Programa de actualidad LGTB. Esta semana hablamos del Dia mundial de la Visibilidad Bisexual, y la situacion que viven las personas bisexuales. Tambien hablamos de transexualidad y la propuesta de ley que el PP madrileño quiere impulsar, sin contar con los colectivos trans. Y tenemos en el estudio a Alvaro y Eloisa, del area LGTB de Compromis, que nos presentan un ciclo de jornadas formativas LGTB en la provincia de Alicante.]]></description><pubDate>Fri, 25 Sep 2015 19:11:16 +0200</pubDate><itunes:duration>01:00:02</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/8611661</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>

